<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>ABC 新闻（澳大利亚广播公司）</title>
    <link>https://www.abc.net.au/news</link>
    <description>当地、国家和世界新闻的值得信赖的独立来源。深入分析商业、体育、天气等。 - 由 RSSHub 用爱制作（https://github.com/DIYgod/RSSHub）</description>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2024 18:11:32 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>联合国秘书长访问拉法边境，称对加沙的援助受阻是“道义上的愤怒”</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-24/un-chief-calls-blocked-aid-for-gaza-a-moral-outrage/103624820</link>
      <description><![CDATA[联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周六表示，埃及与加沙地带边境一侧的救援卡车被封锁，那里的人们面临着饥饿，这是一种道德上的愤怒。 在访问拉法过境点时，古特雷斯先生表示，现在是以色列做出“铁定承诺”的时候了，以便在整个加沙地带不受限制地获取人道主义物资。他还呼吁释放以色列人古特雷斯先生表示，联合国将继续与埃及合作，“简化”进入加沙的援助物资流动。“从这里开始“穿越时，我们看到了这一切的心碎和无情，”他说。“大门一侧有一长排被封锁的救援卡车，饥饿的长长阴影笼罩在道路上。其他。这不仅仅是悲剧。这是道德上的愤慨。”古特雷斯先生发表此番言论之际，以色列面临全球压力，要求允许更多人道主义援助进入加沙，该地区遭受了超过以色列和哈马斯之间持续了五个月的战争。尽管国际社会呼吁反对此类袭击，但以色列仍威胁要在紧邻埃及边境的加沙南部城市拉法发动大规模军事行动。 p&gt;加沙 230 万居民中的大多数都在拉法周围避难。尽管加沙地带北部的情况更糟，但随着冲突的蔓延，整个领土上平民的困境急剧恶化上。
  &lt;图&gt;
    &lt;img alt=&quot;卡车在埃及和加沙地带之间的拉法过境点附近排队。（路透社：Mohamed Abd El Ghany）&quot; src=&quot;https://live-production.wcms.abc-cdn.net.au/23ee0baec4c9a417e8b1b8cc6b2e0b71 ” /&gt;
    卡车在埃及和加沙地带之间的拉法过境点附近排队。（路透社：Mohamed Abd El Ghany）

在抵达边境与联合国人道主义工作者会面之前，古特雷斯先生抵达埃及北西奈半岛的阿里什，这里是加沙的大部分国际救援物资的运送和储存地。地区州长穆罕默德·舒沙表示，大约 7,000 辆卡车正在边境等待向加沙运送援助物资，但以色列要求的检查程序阻碍了救援物资的流动。古特雷斯先生还参观了阿里什的一家医院，巴勒斯坦人在那里从加沙撤离的人员正在接受治疗。随着穆斯林斋月期间加沙停战的希望破灭，加沙的人道局势变得更加绝望，美国和其他国家寻求使用空投和船只运送援助物资。但人道主义者表示，只有大约五分之一的所需物资已进入加沙，满足需求的唯一方法是迅速加快公路运送速度.是时候做出“以色列坚定的承诺”了以色列发誓要摧毁哈马斯，并担心巴勒斯坦激进组织将援助转移到自己身上，除了一项援助外，以色列保留了所有援助进入该飞地的陆路过境点已关闭。12 月下旬，该国开放了靠近拉法的凯雷姆沙洛姆过境点，并否认埃及和联合国援助机构对其推迟人道主义救援物资交付的指控。 &gt;本周，全球粮食监测机构警告称，加沙北部的饥荒迫在眉睫，如果不达成停火协议，饥荒可能会蔓延到该领土的其他地区。“是时候做出坚定的承诺了古特雷斯先生说：“以色列要求人道主义物资能够完全、不受限制地进入整个加沙。”“现在是真正向加沙提供救生援助的时候了。选择很明确：要么激增，要么饥饿。”据当地卫生部门称，以色列在加沙的军事行动已造成超过 32,000 人死亡，其中许多是妇女和儿童。&lt; /p&gt;以色列发动此次袭击是为了回应哈马斯对以色列的袭击，根据以色列统计，此次袭击造成约 1,200 人死亡，250 多人被扣为人质。古特雷斯先生，战争爆发后不久，埃及与加沙边境的前一次访问是访问埃及和约旦，作为斋月期间穆斯林国家年度“团结之旅”的一部分。路透社 ]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-24/un-chief-calls-blocked-aid-for-gaza-a-moral-outrage/103624820</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:08:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“不负责任和挑衅”：中国海警在南海用水炮击打菲律宾船只</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/china-hits-philippine-boat-with-water-cannon-in-south-china-sea/103624718</link>
      <description><![CDATA[中国海警本月第二次在南海用水炮击中菲律宾补给船。中国海警表示已对菲律宾船只在争议海域采取措施周六，菲律宾谴责这些举动，包括使用高压水枪，称其为“不负责任和挑衅性的”。菲律宾南海特遣部队在一份声明中表示，中国的行动导致一艘受雇为部队补给的民用船只造成“重大损失”和人员受伤。据中国海警称，该事件发生在仁爱礁和南沙群岛海域。事件发生在仁爱礁和南沙群岛海域。 &gt;该浅滩是驻扎在一艘军舰上的少量菲律宾军队的所在地，马尼拉于 1999 年在此停泊，以加强其主权主张。类似事件事件发生在3月5日。菲律宾军方表示，这艘民用船只由两艘菲律宾海军舰艇和两艘菲律宾海岸警卫队船只护航。一艘菲律宾海岸警卫队船只受到“阻碍”并“菲律宾海警在另一份声明中称，“被中国海警船和两艘中国​​海上民兵船包围”。结果，菲律宾海警船与补给船被“不负责任和挑衅”的行为分开。该机构表示，“中国海上力量的行为”。中国海警发言人甘宇表示，菲律宾违反了移走搁浅船只的承诺，并派出了两艘海警船和一艘补给船最后一轮补给后 18 天，进入仁爱礁海域。
  &lt;图&gt;
    
5月4日，中国海警试图在南海拦截菲律宾补给船Unaizah。（菲律宾武装部队，美联社）

中国没有透露谁承诺删除或何时做出承诺。菲律宾国防部、外交部和军方领导人多次表示没有这样的承诺。甘宇称菲方侵权挑衅，蓄意破坏中国南方和平稳定;海上。他表示，菲律宾船只无视中方一再警告和航线管制，强行进入。“如果菲律宾继续采取单方面行动，中国外交部表示，中方将继续采取坚决措施维护领土主权和海洋权益。“由此造成的一切后果由菲方承担” ”但其工作组表示，菲律宾不会因为“隐秘的威胁或敌意”而对其行使其在包括仁爱礁在内的海域的合法权利。菲律宾武装部队后来分享的视频似乎显示，一艘橡皮船上的人们在海上安装浮动屏障，菲律宾称这些屏障来自中国海上民兵，用于封锁浅滩的入口。中国对几乎整个南海拥有主权，包括位于菲律宾专属经济区内的仁爱礁，并已部署船只巡逻有争议的环礁。2016 年的一项裁决常设仲裁法院裁定，中国的全面主张没有法律依据。菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jr) 告诉 ABC 7.30 冲突的可能性“现在要高得多”。“我们在菲律宾感到担忧，因为它可能来自于任何人说的战略决定，‘好吧，我们“即将开战”，但只是一些军人犯了错误，或者采取了一些被误解的行动，”他说。“这就是为什么持续的尝试总是试图降低温度[当] 言辞已经上升。”Reuters/AP/ABC]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/china-hits-philippine-boat-with-water-cannon-in-south-china-sea/103624718</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:27:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>F1 澳大利亚大奖赛 — 比赛什么时候进行、我如何观看以及里卡多和皮亚斯特里将从哪里开始？</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/your-guide-to-the-f1-australian-grand-prix/103306272</link>
      <description><![CDATA[一级方程式锦标赛今年的第三轮比赛将在墨尔本举行。澳大利亚大奖赛是该国每年最大的体育赛事之一，阿尔伯特公园预计将迎来创纪录的观众人数.周日比赛的发车位现已确定，车迷们已准备好享受 58 圈的速度和肾上腺素飙升的感觉。以下是周日大奖赛之前您需要了解的信息。&lt; /p&gt;在哪里可以观看澳大利亚大奖赛？澳大利亚大奖赛通过免费电视和付费电视以及在线观看。您可以通过以下方式观看今年的比赛：Network 10Foxtel，频道 506&lt; li&gt;KayoABC Sport 将从澳大利亚东部时间下午 2 点开始运营澳大利亚大奖赛的直播博客。&lt; h2&gt;F1 比赛几点开始？下午 3 点 — 新南威尔士州、维多利亚州、澳大利亚首都地区、塔斯马尼亚州下午 2:30 — 南澳大利亚州下午 2 点 — 昆士兰州下午 1:30 — 北领地 &gt;12pm — WA比赛将持续多长时间？所有 F1 比赛（摩纳哥大奖赛除外）稍短）的比赛长度为 300 公里，加一圈。阿尔伯特公园赛道长 5.278 公里。这意味着比赛将进行 58 圈以上，总长 306.124 公里。大多数比赛持续 80 到 100 分钟。去年的根据从开始的时间长度来看，澳大利亚大奖赛是本赛季最长的比赛完成比赛。马克斯·维斯塔潘 (Max Verstappen) 在比赛开始两个半小时后才接过方格旗。去年的比赛因撞车事故而暂停了 3 次，导致比赛时间比平时长了大约一个小时。澳大利亚大奖赛在哪里举行？自 1996 年以来，澳大利亚大奖赛一直在墨尔本阿尔伯特公园附近举行。 阿尔伯特公园位于墨尔本中央商务区以南，距离圣基尔达海滩仅一箭之遥。赛道环绕阿尔伯特公园湖、菲利普港湾和墨尔本天际线为这条标志性赛道提供了美丽的背景。
  &lt;图&gt;
    
阿尔伯特公园 F1 赛道插图。(F1)

谁获得杆位，奥斯卡·皮亚斯特里 (Oscar Piastri) 和丹尼尔·里卡多 (Daniel Ricciardo) 将在哪里起步？马克斯·维斯塔潘 (Max Verstappen) 将在墨尔本排位赛最快后以杆位开始比赛连续第二年取得这一成绩。这位红牛车手将与法拉利车队的卡洛斯·塞恩斯一起并列第一排。周六的比赛中，澳大利亚车手的成绩好坏参半。排位赛。迈凯轮车队的奥斯卡·皮亚斯特里 (Oscar Piastri) 在排位赛中表现出色，获得第六名，而丹尼尔·里卡多 (Daniel Ricciardo) 在阿尔伯特公园度过了艰难的一天，仅获得第 18 名。]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/your-guide-to-the-f1-australian-grand-prix/103306272</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 09:40:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>青少年短跑名将托里·刘易斯 (Torrie Lewis) 帮助澳大利亚接力队打破 24 年来的纪录</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/sydney-track-classic-torrie-lewis-4-100m-record-broken/103624556</link>
      <description><![CDATA[青少年短跑明星托里·刘易斯 (Torrie Lewis) 带领澳大利亚 4x100 米接力队在悉尼田径经典赛上打破了保持 24 年的纪录。Ebony Lane 队周六晚上，Bree Masters、Ella Connolly 和 Lewis 在 ES Marks Field 将时钟定为 42.94 秒。这比由伟大的梅琳达主持的团队之前设定的标准快了百分之五秒2000 年 3 月，南非彼得斯堡的盖恩斯福德-泰勒。“我喜欢和这些女孩一起跑步，”19 岁的刘易斯说道。两个月前，刘易斯打破了梅丽莎·布林 (Melissa Breen) 保持的澳大利亚个人 1 亿米纪录。 “我认为我们是一支出色的团队，接力赛非常有趣。“所以现在希望在巴黎举行[奥运会]决赛。” 这次飞行时间也预示着澳大利亚队有机会参加五月初在巴哈马举行的世界接力锦标赛。“太棒了，”领跑选手莱恩说道。 “去年与这些女孩一起出国，让我大开眼界，我真的很想加入打破澳大利亚纪录的球队。”莉兹·克莱 (Liz Clay) 继续从严重骨折的脚中成功复出，她声称在 100m 栏比赛中以照片完赛的方式击败了 Michelle Jenneke。Clay 的获胜时间为 12.97 秒，仅领先 Jenneke 千分之三秒。AAP ]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/sydney-track-classic-torrie-lewis-4-100m-record-broken/103624556</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 08:32:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯逮捕四名涉嫌音乐厅袭击的枪手 死亡人数上升至115人</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/suspects-detained-after-russia-concert-hall-attack/103624524</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/suspects-detained-after-russia-concert-hall-attack/103624524</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 08:26:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>随着邓斯坦的计票工作开始，自由党被迫就“误导性”材料道歉</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/dunstan-by-election-vote-counting-in-steven-marshall-former-seat/103624200</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/dunstan-by-election-vote-counting-in-steven-marshall-former-seat/103624200</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:49:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“难以接受”：里卡多遭遇澳大利亚排位赛最差成绩，维斯塔潘冲上杆位</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/f1-australian-grand-prix-qualifying-max-verstappen-pole-position/103306266</link>
      <description><![CDATA[丹尼尔·里卡多 (Daniel Ricciardo) 在墨尔本排位赛中取得了最差的成绩，在阿尔伯特公园 (Albert Park) 首次被淘汰出 Q1。马克斯·维斯塔潘 (Max Verstappen) 在周日的比赛中以一圈惊人的成绩获得杆位，领先于法拉利的卡洛斯·塞恩斯和红牛队友塞尔吉奥·佩雷斯。在紧张的排位赛中，许多车手都在为抓地力而苦苦挣扎，里卡多在第一节比赛中以第 12 名完赛后，似乎驾驶着他的 RB 进入了 Q2。 -最快。但他的最快单圈由于冲出赛道而被删除，使得这位澳大利亚人在周日的比赛中跌至第 18 位。RB 车队负责人 Laurent Mekies 表示，这是这是一个难以接受的决定。“看起来这很难接受，但事实就是这样。丹尼尔做得非常好，可能是他周末迄今为止最好的一圈，”梅基斯说。“但事实就是这样，他在第五个弯有点宽，我们偏离了赛道只有几厘米。“从积极的一面来看，他一直在在周末的大部分时间里，他对这辆车都不太满意，而我们在排位赛中看到的他正在到达那里。“所以我确信明天的比赛还会有更多的事情发生。” 里卡多的 RB 队友 Yuki Tsunoda 是周六表现最好的选手之一，将他的 RB 提升至第九位。在 130,806 名观众面前（创下了阿尔伯特公园周六的纪录），澳大利亚同胞 Oscar Piastri 获得了资格驾驶迈凯伦取得第六名。与此同时，马克斯·维斯塔潘 (Max Verstappen) 在排位赛结束时表现出色，在墨尔本连续第二次获得杆位。法拉利看起来是在这场比赛中击败的赛车。比赛开始后，这位三届世界冠军就下定决心，以 1:15.915 的成绩跑出了最快成绩。“今天有点出乎意料，但对第三季度非常满意 - 两圈都感觉非常好，”维斯塔潘“到目前为止，这是一个有点棘手的周末，[法拉利]在长跑中似乎非常快，因此明天令人兴奋。”萨金特让位于队友阿尔本威廉姆斯周日的比赛将只有 19 名参赛者，而周五威廉姆斯在发生分流后只能派出一辆车。亚历克斯·阿尔本 (Alex Albon) 在第一场练习赛中发生了严重的撞车事故周五，底盘损坏严重，本周末无法修复。威廉姆斯在墨尔本没有备用底盘。
  &lt;图&gt;
    
威廉姆斯车队的洛根·萨金特 (Logan Sargeant) 在将赛车让给队友亚历克斯·阿尔本 (Alex Albon) 后将缺席澳大利亚大奖赛。（AAP：乔尔·卡雷特）

尽管阿尔本是周末发生车祸并毁坏汽车的人，威廉姆斯还是选择在周末剩余的比赛中让美国选手洛根·萨金特退赛。阿尔本在 2023 年威廉姆斯的 28 分中拿下了 27 分，他在本赛季的前两场比赛中，他是他和萨金特之间最好的位置。这导致威廉姆斯决定将他放入他们仅存的唯一一辆正在运行的赛车中。威廉姆斯车队”据 F1.com 报道，沃尔斯对媒体表示：“他是一名真正的团队合作者。”“在现代一级方程式赛车中，没有备用底盘是不可接受的，但这反映了落后的情况我们正处于冬季，这说明了为什么我们需要经历重大改变，以便让自己在未来处于更好的位置。“这对威廉姆斯来说将是一个艰难的周末，而这我们不会再陷入这样的境地。”阿尔本以第 12 快的速度获得排位赛资格，这是本赛季迄今为止车队的最佳排位赛成绩。 周日加入 ABC Sport 网站 abc.net.au/sport，观看 Mick Doyle 现场博客澳大利亚大奖赛。]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/f1-australian-grand-prix-qualifying-max-verstappen-pole-position/103306266</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:31:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰国为何“盯上”俄罗斯？</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/what-is-isis-k-moscow-terror-attack/103623852</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/what-is-isis-k-moscow-terror-attack/103623852</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:31:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>抗议活动演变成暴力事件，警方为维多利亚州议会大厦外使用胡椒喷雾辩护</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/vic-protesters-clash-with-police-outside-victorian-parliament/103624208</link>
      <description><![CDATA[两名妇女在墨尔本中央商务区一场女权集会演变为暴力事件后被捕。周六中午左右在议会大厦外举行的#WomenWillSpeak 示威活动在遭到反击后愈演愈烈。支持跨性别者权利活动人士的抗议。该活动拍摄并发布在社交媒体上的视频显示，警察使用胡椒喷雾来阻止抗议者，并将一些抗议者按倒在地。《先驱太阳报》报道称，其摄影师在一场混战中受伤，并被喷洒了胡椒喷雾。警方在周六下午的一份声明中表示，他们对参加集会的“许多人的行为感到失望”。 &gt;“我们派出大量人员来确保公共安全，约有 100 人参加了集会，”警方表示。“我们的成员遇到了表现出敌意的人群。 “我们长期以来支持和平抗议，但不会容忍可耻和非法行为。”警方表示，当该团伙成员试图突破警戒线。警方表示，被捕的女性年龄在 20 多岁，将在传唤后受到指控。警方还在审查该团伙的录像。事件以确定任何其他违规行为。]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/vic-protesters-clash-with-police-outside-victorian-parliament/103624208</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>自由党支持安德鲁·康斯坦斯再次竞选边缘联邦席位</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/gilmore-preselect-andrew-constance/103621206</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/gilmore-preselect-andrew-constance/103621206</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:07:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>探索气候变化和北极煤炭开采的艺术家荣获 30,000 美元国家摄影奖</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/national-photography-prize-ellen-dahl-sami-artist-albury-gallery/103621820</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/national-photography-prize-ellen-dahl-sami-artist-albury-gallery/103621820</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:04:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>悉尼西北部男子因涉嫌“预先安排的战斗”而被控谋杀</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/man-murder-charge-alleged-pre-arranged-fight-mount-druitt/103624264</link>
      <description><![CDATA[在悉尼西北部发现一名受伤的 32 岁男子后，一名男子被指控谋杀，警方称他是在两人“预先安排的打斗”后被扔在那里的。&lt; /p&gt;周五晚上 8:45 左右，据报道一名公众发现了一具尸体后，紧急服务人员被呼叫前往​​德鲁伊特山附近梅隆巴的乔治娜新月。抵达后，警察发现这名 32 岁男子头部和身体受重伤。他接受了新南威尔士州救护车护理人员的治疗，但当场死亡。新南威尔士州警方表示不久之后之后，他们被叫到附近发生一起车祸，涉及一辆停放的汽车，但司机没有停车。
  &lt;图&gt;
    
该男子于周六下午被指控谋杀。（ABC 新闻）

在处理这起事故时，警方找到了一辆感兴趣的车辆，并发现一名 38 岁男子躲在附近的灌木丛中。该男子被带到 Mount Druitt 警察局，并在那里受到指控周六下午发生谋杀案。警方将在法庭上指控两名男子在附近的一所房屋中参与了预先安排的打斗。他们声称受伤的男子随后被送往他被留在附近的一条街道上，直到被一名公众发现。在涉嫌打斗的家中已经建立了犯罪现场。该男子已被拒绝保释，将于周日在帕拉马塔保释法庭出庭。]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/man-murder-charge-alleged-pre-arranged-fight-mount-druitt/103624264</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 05:55:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>直播：澳大利亚最后一届自由党政府寻求创纪录的第四个任期，塔斯马尼亚人投票</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/tas-state-election-results-live-blog/103619024</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/tas-state-election-results-live-blog/103619024</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 05:33:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>法庭称，悉尼律师躺在路上，据称被拼车司机碾压</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/zisi-kokotatsios-bail-alleged-sydney-hit-and-run-mitch-east/103624086</link>
      <description><![CDATA[一名拼车司机因上周日早上被发现躺在路上的一名悉尼律师死亡而受到指控，现已获得保释。前房地产经纪人 Zisi Kokotatsios，63 岁，于周五被捕并被指控危险驾驶导致死亡，以及在撞车事故后未能停车并提供协助而导致死亡。28 岁的米奇·伊斯特 (Mitch East) 于周日凌晨 4 点刚过，被发现死在塔玛拉马 (Tamarama) 的弗莱彻街 (Fletcher Street)， 3 月 17 日。他此前曾在新西兰最高法院工作，并担任基督城恐怖袭击皇家调查委员会的顾问。Kokotatsios 先生面临帕拉马塔保释法庭的审判今天早上，法庭被告知，他当时正在去接一名拼车乘客的路上，据称他撞倒了躺在路上的伊斯特先生。目前尚不清楚事发时伊斯特先生为何在路上。
  &lt;图&gt;
    
法庭被告知，邻居的闭路电视显示汽车在碾压伊斯特先生时“被举起”。（美国广播公司新闻）

他还告诉法庭，Kokotatsios 先生在事件发生后继续搭载乘客，没有证据表明他知道自己撞到了一个人。“如果他知道自己撞到了一个人，我的客户就会这么做他告诉法庭：“法官大人可以合理推断我的委托人的案件是可以辩护的。”萨克尔告诉法庭，他的当事人没有犯罪记录，并向受害者的“家人表示哀悼”。地方法官站在辩方一边，告诉法庭检方对他们的案件“有困难” Kokotatsios 先生“应得保释”。Kokotatsios 先生将被要求每周到警察局报到一次，并在案件审理期间禁止开车。他将于 5 月 9 日在唐宁中心地方法院出庭。]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/zisi-kokotatsios-bail-alleged-sydney-hit-and-run-mitch-east/103624086</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 04:54:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从缺席家庭活动到给 BBC 打电话。这就是凯特的诊断结果</title>
      <link>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/princess-kate-cancer-diagnosis-time-line/103623918</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://www.abc.net.au/news/2024-03-23/princess-kate-cancer-diagnosis-time-line/103623918</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 04:34:45 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>