<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>世界新闻：今日热门及突发世界新闻 |美联社新闻</title>
    <link>https://apnews.com/hub/world-news</link>
    <description>世界新闻：今日热门及突发世界新闻 |美联社新闻 - RSSHub 用爱制作(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 00:46:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>希腊当局查获375万粒违禁神经止痛药普瑞巴林胶囊</title>
      <link>https://apnews.com/article/greece-drug-seizure-pregabalin-yacht-aacb6084e39e1646cf7c5054d60d91e4</link>
      <description><![CDATA[希腊雅典（美联社）——希腊当局周六表示，他们查获了超过三吨的处方神经止痛药物普瑞巴林，并扣押了一艘在英国注册的游艇。行动于周四晚间进行。海岸警卫队称，在雅典东南 70 公里（43 英里）的拉夫里奥港。海岸警卫队在游艇上发现了 375 万粒 Nervigesic 胶囊，这是印度制药公司使用的品牌名称HAB Pharma 生产普瑞巴林。声明称，这些胶囊包装在 500 个纸板箱中，重达近 3.15 吨。普瑞巴林用于治疗多种疾病引起的神经疼痛，例如糖尿病和带状疱疹，还可以治疗一种类型的神经疼痛。癫痫发作被称为部分癫痫发作，因为它起源于大脑中的一个位置。此次突袭是根据希腊“国家情报局”提供的有关埃及国民网络在希腊境内活动的信息下令进行的， ” 声明称。海岸警卫队表示，在地方当局进行调查期间，这艘游艇及其物品仍留在拉夫里奥港口。]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/greece-drug-seizure-pregabalin-yacht-aacb6084e39e1646cf7c5054d60d91e4</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 22:26:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>意大利著名钢琴家毛里齐奥·波利尼去世，享年 82 岁</title>
      <link>https://apnews.com/article/italian-pianist-maurizio-pollini-dies-la-scala-4d9c2daaf797b50772d3233a45d6deef</link>
      <description><![CDATA[罗马（美联社）——经常在米兰斯卡拉歌剧院演出的格莱美获奖意大利钢琴家毛里齐奥·波利尼去世。享年 82 岁。斯卡拉歌剧院在一份声明中表示，波里尼于周六去世。该公告没有具体说明死亡原因，但波里尼因心脏问题被迫取消了 2022 年萨尔茨堡音乐节的音乐会。在长达 60 年的国际职业生涯中，波里尼的曲目范围不断扩大超越标准的经典。他接受了伊戈尔·斯特拉文斯基 (Igor Stravinsky)、阿诺德·勋伯格 (Arnold Schoenberg) 和安东·韦伯恩 (Anton Webern) 以及战后现代主义者卡尔海因茨·施托克豪森 (Karlheinz Stockhausen)、皮埃尔·布列兹 (Pierre Boulez) 和路易吉·诺诺 (Luigi Nono) 等 20 世纪早期的杰作。斯卡拉将这位钢琴家定义为“世界上最伟大的音乐家之一”波里尼被认为是一位具有独特智力的钢琴家，其无与伦比的技巧和诠释动力迫使听众进行深入思考。 p&gt;
    
他于 1942 年 1 月 5 日出生于米兰的一个艺术家家庭。他的父亲吉诺·波利尼 (Gino Pollini) 是一位小提琴家和一位领先的理性主义建筑师。他的母亲 Renata Melotti 会唱歌并弹钢琴，她的兄弟 Fausto Melotti 也是抽象雕塑的先驱。
“我在一个充满艺术和艺术家的房子里长大，”波里尼在接受采访时说道。 “古老的作品和现代的作品共存，成为生活的一部分。”波里尼在10岁生日之前就开始举办音乐会，14岁演奏肖邦练习曲，18岁赢得国际肖邦钢琴比赛，成为最年轻的钢琴比赛冠军。 89名参赛者中的外国钢琴家。












据报道，评审团主席阿瑟·鲁宾斯坦 (Arthur Rubinstein) 表示，这位年轻的钢琴家“已经比我们任何人都弹得更好了。”然而，在首次获得国际认可后，波里尼暂停了自己的职业生涯，转而学习，解释说立即表演对他来说“有点为时过早”。

“我想学习，更好地了解曲目，演奏贝多芬、舒伯特、勃拉姆斯的音乐，”他说。 20 世纪 60 年代末，波里尼参加了由老朋友克劳迪奥·阿巴多 (Claudio Abbado) 指挥的工厂即兴音乐会以及斯卡拉歌剧院为学生和工人举办的节目。在他漫长的国际职业生涯中，他还与其他著名指挥家合作，包括里卡多·穆蒂、丹尼尔·巴伦博伊姆和里卡多·夏伊。波里尼于1968年进行了他的首次美国巡演。从20世纪70年代到90年代，他与德意志乐团录制了一系列唱片。留声机厂牌，成为贝多芬、舒曼和舒伯特等经典作品的著名诠释者。 他的专辑赢得了多项奖项，其中包括 2007 年凭借肖邦：夜曲获得格莱美最佳器乐独奏表演奖（无管弦乐队）。他身后留下了妻子玛丽丽莎 (Marilisa) 和儿子Daniele，也是一位著名的钢琴家和指挥家。]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/italian-pianist-maurizio-pollini-dies-la-scala-4d9c2daaf797b50772d3233a45d6deef</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 20:35:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯兰国组织声称对莫斯科大屠杀负责后我们所知道的</title>
      <link>https://apnews.com/article/russia-moscow-concert-hall-attack-islamic-state-753291d25dad26a840459ee8f448d59e</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/russia-moscow-concert-hall-attack-islamic-state-753291d25dad26a840459ee8f448d59e</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:52:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>墨西哥西北部地方当局释放18名人质</title>
      <link>https://apnews.com/article/mexico-kidnappings-violence-a0d051363cf6362a2aea554c3732f8f7</link>
      <description><![CDATA[墨西哥城（美联社）- 尸体墨西哥当局周六在州发生的绑架浪潮中解救了犯罪集团的 18 名人质锡那罗亚州，哪里有更多超过600名特种部队被派去加强安全保障。 锡那罗亚州州长鲁本·罗奇 (Rubén Roche) 在其社交媒体频道上表示，上午有 9 名成人和 9 名儿童获救，但没有提供有关行动地点和方式的详细信息。罗氏表示，当局与警察和军队展开密集行动，寻找仍被绑架的七人。周五，锡那罗亚州首府库利亚坎郊外的拉诺里亚地区的不同地区发生了大规模绑架事件。当地公安局长赫拉尔多·梅里达 (Gerardo Mérida) 表示，犯罪团伙成员劫持了至少三个家庭作为人质。联邦当局派出特种部队前往锡那罗亚州搜寻失踪人员。另外 300 名军人和一个国民警卫队营也在该地区执行任务。地方当局尚未透露大规模绑架事件的肇事者是谁，该事件发生在该地区三人被杀一天后同样位于锡那罗亚州的巴迪拉瓜托。]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/mexico-kidnappings-violence-a0d051363cf6362a2aea554c3732f8f7</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:09:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科音乐厅发生致命袭击，震动俄罗斯首都，引发安全疑虑</title>
      <link>https://apnews.com/article/russia-moscow-shooting-mood-d6293678526122609eead17f45e79421</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/russia-moscow-shooting-mood-d6293678526122609eead17f45e79421</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:22:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯外交部称西班牙记者拒绝获得居留签证</title>
      <link>https://apnews.com/article/russia-journalist-visa-crackdown-media-13c3bb71c9bab16dc1a4620d3f89c7a9</link>
      <description><![CDATA[莫斯科（美联社）——俄罗斯外交部表示，已为一名西班牙记者提供了留在该国的必要文件，尽管该记者声称他因签证未续签而被迫离开。 《世界报》的泽维尔·科拉斯是最新一位因签证未续签而离开俄罗斯的外国记者。这些案件发生之际，自俄罗斯派遣军队进入乌克兰以来，对媒体的打压力度不断加大。 2022 年 2 月乌克兰。科拉斯表示，在当局拒绝续签签证的第二天，他被迫于周三离开俄罗斯。外交部周五向美联社发表声明称，科拉斯已获得官方认证和“一系列文件，以延长他在我国的逗留期限”。虽然该部发出留在该国的邀请，但实际的签证是由内政部签发的。

科拉斯周六告诉美联社，后者“告诉我，我已被禁止至少五年。他们不会给我任何解释。”他说他的签证将于第二天到期，外交部告诉他“明天就离开，否则会有问题。” 
外交部表示，科拉斯本可以致电外交部要求澄清，“但他选择紧急离开俄罗斯”。 但科拉斯抱怨说，邀请函是在他的签证到期前一天发出的，“当我得知拒绝的消息时，外交部已经关闭了。”












据《世界报》报道，警察拜访了科拉斯，警告他不要再报道其亲人在俄罗斯军队服役的妇女的示威活动，这是公众对战争不满的少数明显迹象之一。 Colás 12 年来一直在俄罗斯以及乌克兰进行报道。他最近出版了一本关于弗拉基米尔·普京总统的书《Putinistán》  政府。近年来，俄罗斯的独立媒体和记者受到政府越来越大的压力。多家俄罗斯新闻媒体已被封锁在网上，被贴上“外国代理人”的标签，或被列为“不良”组织的非法组织。

以下是近年来的一些其他案例：——2021年8月，外交部因与英国关系紧张，拒绝续签 BBC 记者莎拉·雷恩斯福德 (Sarah Rainsford) 的签证 几个月后，俄罗斯当局驱逐了英国广播公司记者汤姆·维尼克 (Tom Vennink)荷兰报纸 De Volkskrant 援引“行政违规行为”。——2022 年 2 月，就在乌克兰战斗开始前三周，俄罗斯当局关闭了德国公共广播公司德国之声的莫斯科办事处，并撤回了其员工— 2022 年 5 月，乌克兰战事如火如荼，俄罗斯当局关闭了加拿大广播公司 CBC 分社，并剥夺了其记者的签证和证件。— 2023 年 3 月，《华尔街日报》记者Evan Gershkovich  在前往俄罗斯进行报道时被捕，后来被指控从事间谍活动——他和他的雇主强烈否认了这些指控，而美国政府则宣称他是错误拘留。 ——2023 年 8 月，俄罗斯当局拒绝续签《欧洲政治》杂志和新闻杂志《De GroeneAmsterdammer》的荷兰记者伊娃·哈托格 (Eva Hartog) 的签证。]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/russia-journalist-visa-crackdown-media-13c3bb71c9bab16dc1a4620d3f89c7a9</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:21:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>五年前击败伊斯兰国的美国支持的叙利亚军队警告该组织仍然构成国际威胁</title>
      <link>https://apnews.com/article/syria-sdf-islamic-state-group-baghouz-anniversary-fa6081e9ff7ac9f1838197b2a4fb01a4</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/syria-sdf-islamic-state-group-baghouz-anniversary-fa6081e9ff7ac9f1838197b2a4fb01a4</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:44:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>莫斯科音乐厅袭击事件并不是普京25年执政期间的第一次袭击</title>
      <link>https://apnews.com/article/russia-moscow-concert-hall-attacks-history-d9a090fa84d3511df25631691b64f9c0</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/russia-moscow-concert-hall-attacks-history-d9a090fa84d3511df25631691b64f9c0</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 15:38:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>里约热内卢州暴雨造成至少7人死亡，4岁儿童在泥浆中浸泡16小时后获救</title>
      <link>https://apnews.com/article/brazil-rains-rio-de-janeiro-c51e77b8e356d14403be135c6903b6d6</link>
      <description><![CDATA[巴西彼得罗波利斯（美联社）——当局周六表示，里约热内卢州的大雨已造成至少 7 人死亡，一名 4 岁女孩在泥浆中浸泡了 16 个多小时后获救。 这名女孩在里约以北 69 公里（43 英里）的彼得罗波利斯市被活活救出。由于该地区存在新的山体滑坡风险，救援队不得不在周五晚上停止工作。女孩的父亲因房屋被推倒而死亡。救援队成员说，她之所以能活下来，是因为他用她的身体保护了她。同一个地方又有三人死亡。自周四以来，市长和州长克劳迪奥·卡斯特罗一直在周末向居民发出潜在问题的警告。消防队员一直在努力救援那些遭受重创的人。下雨天，其中许多人是长期处于危险地区的居民。嗅探犬也参与了救援工作。当局称，近 100 人已获救。]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/brazil-rains-rio-de-janeiro-c51e77b8e356d14403be135c6903b6d6</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 15:22:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国牧师入狱7年出狱却拿不到身份证</title>
      <link>https://apnews.com/article/china-christian-pastor-cao-prison-8eb6c31a0892252a5fe73a76a4dce861</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/china-christian-pastor-cao-prison-8eb6c31a0892252a5fe73a76a4dce861</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 15:12:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>爱沙尼亚称，华盛顿批准向波罗的海三个国家提供 2.28 亿美元的军事援助</title>
      <link>https://apnews.com/article/us-baltics-military-aid-estonia-latvia-lithuania-af6b938e56f2412cc5cee16182cb96c1</link>
      <description><![CDATA[赫尔辛基（美联社）——爱沙尼亚国防官员周六表示，美国国会已通过一项法案，涉及今年根据波罗的海安全倡议向爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛提供总计 2.28 亿美元的军事和国防援助。美国政府资助立法包括向三个波罗的海国家提供军事援助，这三个国家都是北约成员国，也是俄罗斯的邻国，周五获得立法者批准。“美国的支持极大地帮助了我们爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛快速推进多个军事基础设施和能力发展项目，”爱沙尼亚国防部长汉诺·佩夫库尔在一份声明中表示。 “好消息是，支持力度比去年略高。”“这一（财政援助）发出了一个明确的信号，即美国作为北约最大盟友致力于维护安全与稳定我们地区的，”他说。

波罗的海安全倡议 (BSI) 于 2020 年创建，是美国国防部支持爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛武装部队发展军事能力和互操作性的一项项目。重点爱沙尼亚国防部表示，美国资金的一部分用于发展波罗的海国家的防空、海上态势感知和地面部队，并补充说，到 2023 年，BSI 将为这三个国家提供总计 2.25 亿美元的援助。12 月，美国和波罗的海国家商定了五年防务合作路线图，旨在指导到 2028 年两国之间的防务和国家安全合作关系。]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/us-baltics-military-aid-estonia-latvia-lithuania-af6b938e56f2412cc5cee16182cb96c1</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:56:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>印度尼西亚总统选举中落败的候选人要求重新投票，指控存在欺诈行为</title>
      <link>https://apnews.com/article/indonesia-presidential-election-complaint-05375d2876c06cc3303d9a6b3f6023cd</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/indonesia-presidential-election-complaint-05375d2876c06cc3303d9a6b3f6023cd</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:51:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大举行国葬以纪念其最重要的总理之一布莱恩·马尔罗尼 (Brian Mulroney)</title>
      <link>https://apnews.com/article/mulroney-canada-state-funeral-prime-minister-6f917202d1a60f6f0b11267bf729c2a8</link>
      <description><![CDATA[多伦多（美联社）——周六，政治家、政要和名人与公众一起参加了state funera l 以纪念布莱恩·莫罗尼，加拿大最有影响力的总理之一，他在 20 世纪 80 年代巩固了与美国的贸易关系，并公开反对南非种族隔离。总理贾斯汀·特鲁多、美国前国务卿詹姆斯·贝克以及曲棍球巨星韦恩·格雷茨基都参加了蒙特利尔圣母大教堂的与会者活动。 Mulroney，于 2 月 2 日去世29 岁，84 岁，1984 年至 1993 年间担任总理九年，领导加拿大进步保守党。“他塑造了我们的历史。他在大事上做对了，”特鲁多在进入教堂前对教堂外的记者说。“他产生了巨大的影响。”马尔罗尼的遗产包括加拿大、美国之间签署的北美自由贸易协定在他担任总理期间，他参与了反对南非种族隔离的斗争、1991 年与美国签订的酸雨协议以及引入了一项不受欢迎的销售税（该税占政府收入的很大一部分）。 

葬礼之前在蒙特利尔和渥太华举行了为期四天的公众悼念活动，在此期间，政界要人和公众人士将莫罗尼的灵柩归档，并向他的妻子和四个孩子表示敬意。
莫罗尼与美国前总统罗纳德·里根和乔治·H·W·布什有着持久的友谊。布什并在他们的葬礼上对两人进行了悼念。












里根和莫罗尼在冷战最后十年作为两位国家领导人成为了朋友。莫罗尼的九年执政时间与布什的四年重叠。正是莫罗尼与南方同行的友好关系帮助制定了一项自由贸易条约，这是一项当时备受争议的条约。该贸易协议导致加拿大经济的永久性调整和南北贸易的大幅增长。

马尔罗尼于 1984 年首次当选，赢得了加拿大历史上议会的最大多数席位，但近十年后他以加拿大历史上最低的支持率离开。他卸任后不久，他领导的进步保守党就遭受了毁灭性的失败。但在失败后的几年里，各国首相都寻求他的建议。]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/mulroney-canada-state-funeral-prime-minister-6f917202d1a60f6f0b11267bf729c2a8</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:29:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>联合国秘书长表示，现在是向加沙“真正注入”援助的时候了，并称那里的饥饿令人愤慨</title>
      <link>https://apnews.com/article/israel-hamas-war-news-03-23-2024-2939dce94ce6c4f1084ff3cb8444ce3a</link>
      <description><![CDATA[埃及拉法十字路口（美联社）——周六，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯站在一长排等待的卡车附近，宣布是时候“真正向加沙提供救生援助”，并称飞地内的饥饿是“严重的”。 “道德义愤。”他呼吁以色列和哈马斯之间立即停火。 。古特雷斯在距离加沙南部城市拉法不远的埃及边境一侧发表讲话，尽管广泛警告可能发生灾难，但以色列仍计划对拉法发动地面攻击。 超过加沙一半的人口已经在那里避难。“任何进一步的袭击都会让事情变得更糟——对巴勒斯坦平民来说更糟糕，对人质更糟糕，对该地区所有人民来说更糟糕，”古特雷斯说。在联合国安理会未能就支持“立即和持续停火”的决议措辞达成共识的第二天，他发表了讲话。

古特雷斯多次指出向加沙提供援助的困难，国际援助机构在很大程度上将此归咎于以色列。“从这个过境点，我们看到了心碎和无情......一长串救援受阻卡车在大门的一侧，饥饿的阴影在另一侧，”他说。
他补充道：“现在是以色列坚定承诺让人道主义物资完全进入加沙的时候了，并且本着斋月的同情精神，现在也是立即释放所有人质的时候了。”












据信哈马斯扣押了约 100 名人质以及 10 月 7 日袭击中劫持的 30 具遗体，此次袭击造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并引发了战争。据估计目前有 150 万巴勒斯坦人在拉法避难。美国美国国务卿安东尼·布林肯周四表示，以色列对拉法的地面攻击将是“一个错误”，对于击败哈马斯来说是不必要的。这标志着美国立场的转变，美国官员得出的结论是，没有可靠的方法可以让平民免受伤害。

以色列总理本杰明·内塔尼亚胡发誓要推进军方批准的进攻计划，他表示这对于实现摧毁哈马斯的既定目标至关重要。军方表示，拉法是哈马斯的最后一个主要据点，地面部队必须瞄准仍留在那里的四个营。据加沙卫生官员称，以色列的入侵已造成超过 32,000 人死亡，而该飞地的大部分地区都被留在了以色列境内。飞地 230 万人中约 80% 的人流离失所。加沙卫生部并不区分平民和战斗人员，但表示死者中妇女和儿童占大多数。以色列指责哈马斯造成平民死亡，并指责其在居民区开展活动。周六，加沙最大的医院周围发生激烈战斗。以色列军方表示，已在希法医院打死了 170 多名武装分子自从五天前他们的突袭开始以来。加沙城附近的居民告诉美联社，以色列军队炸毁了几栋住宅楼。

“他们正在清空整个地区，”住在加沙市 Rimal 社区西边的阿卜杜勒-海·萨阿德 (Abdel-Hay Saad) 说。加沙卫生部周五表示，对医院大楼的突袭已导致烧毁了治疗血管疾病患者的部门。据称，以色列军方在该建筑群内拘留了卫生工作者、患者和亲属。___萨米·马格迪 (Samy Magdy) 从开罗报道，萨姆·梅茨 (Sam Metz) 从摩洛哥拉巴特报道。杰克·杰弗里 (Jack Jeffery) 在耶路撒冷对本报告做出了贡献。___在 https://apnews.com/hub/israel-hamas-war]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/israel-hamas-war-news-03-23-2024-2939dce94ce6c4f1084ff3cb8444ce3a</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:01:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>凯特王妃和查尔斯国王的双重癌症打击让英国王室精疲力竭、紧张不堪</title>
      <link>https://apnews.com/article/kate-king-charles-cancer-royals-pressure-3ea5826f72d26f848146b6abae9b0518</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://apnews.com/article/kate-king-charles-cancer-royals-pressure-3ea5826f72d26f848146b6abae9b0518</guid>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:49:11 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>