<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Thu, 30 May 2024 23:53:49 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240530005500881</guid>
			<title>尹锡悦：将到2045年实现登陆火星梦想</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530005500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国总统尹锡悦30日表示，将到2045年推进100万亿韩元（约合人民币5160亿元）规模的“广开土大王太空计划”，于2032年和2045年分别实现登陆月球和火星的梦想。



尹锡悦当天在庆尚南道泗川出席宇宙航空厅开厅仪式暨第一次国家宇宙委员会会议时作出如上表述。尹锡悦说，像凭借不屈不挠的精神勇于挑战开拓辽阔疆域的广开土大王那样，政府将勇敢挑战未知的领域，推动韩国成为引领太空开发的国家。

尹锡悦说，政府将到2027年把相关预算扩至1.5万亿韩元以上，并到2045年对航天领域进行</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 20:04:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530005400881</guid>
			<title>全球本土化未来教育博览会上未来课堂“吸睛”</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530005400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社丽水5月30日电 30日，在韩国全南丽水世博会会场上举行的2024大韩民国全球本土化（Glocal）未来教育博览会上，全新呈现的未来课堂备受人们关注。

博览会上展现了未来课堂，学生们在大型显示器前，实时接收人工智能CHAT-GPT提供的翻译服务，与身处新西兰的人工智能专家以视频连线方式进行讨论，利用虚拟现实技术观看南极冰河消失的“现实”。参观未来课堂的家长们表示，学生们在上课时搜索不了解的信息，与专家实时互动，令人印象深刻。若未来课堂能实际落地校园，将成为打破地区和环境局限的全新机遇。

该博览</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 19:25:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530005300881</guid>
			<title>韩国与非洲领导人会议下月举行 48国与会</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530005300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 据韩国国家安保室30日消息，由总统尹锡悦主持的韩国与非洲领导人会议将于下月4至5日在首尔举行，48个非洲联盟成员国将出席。

国家安保室第一次长金泰孝当天在龙山总统府举行记者会时发布如上消息。他评价称，此次会议是尹锡悦政府成立以来最大规模的多边领导人会议，也是韩国首次面向非洲举行的多边峰会。

考虑到非洲部分国家发生军事政变等政治因素，在非洲联盟55个成员国中，韩国只能邀请其中48个成员国，受邀国家全部应邀。其中，塞拉利昂、坦桑尼亚、埃塞俄比亚和毛里塔尼亚领导人将对韩进行正式访问</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 18:41:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530005100881</guid>
			<title>2024年5月30日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530005100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲韩联参：朝鲜垃圾气球中无生化和核污染物

韩国联合参谋本部（联参）公报室长李诚俊30日在例行记者会上表示，朝鲜向韩空飘的气球载有烟蒂、堆肥、废电池等垃圾，但未发现化学、生物和放射性污染物。相关机构正在对上述污染物质进行精密分析，目前尚未发现任何生化污染物。据联参消息，朝鲜28日夜间起向韩空飘了260多只“垃圾气球”。每只气球的装载物约为10公斤，其中并未发现对韩传单。



▲韩医学院2025学年招生4610人 为今年1.5倍

韩国教育部和韩国大学教育协议会30日发布“2025学年医学院招生施行计划</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530004900881</guid>
			<title>韩新一届国会启幕 朝野路线迥异议程恐不顺</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530004900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国第22届国会30日正式启动，朝野两大党当天各自确定今后在国会议程上的路线。由于双方就多项焦点法案选择分道扬镳，预计新一届国会议程恐不顺利。

国会第一大党、最大在野党共同民主党当天召开议员大会，决定将力推“防汛兵殉职案独检法”“克服民生危机特别措施法”等多项关键法案落地，并将把曾遭总统否决或因朝野矛盾而遭搁置的法案重新提上议程。民主党党鞭朴赞大当天表示，民主党必将重新推进曾无故遭总统否决的法案。

执政党国民力量则决定将针对在野党推进的各种焦点、争议法案从正面做出应对，积极促</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 17:56:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530005200881</guid>
			<title>韩法院接受闵熙珍申请禁止HYBE行使罢免表决权</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530005200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description> 

韩联社首尔5月30日电 韩国法院30日对ADOR代表闵熙珍提出的要求禁止HYBE行使表决权的申请作出予以接受的裁定，由此，闵熙珍将继续担任ADOR代表理事。

首尔中央地方法院民事合议50庭当天下午对闵熙珍要求阻止HYBE对其罢免案行使表决权提出的申请作出上述决定。法院表示，仅凭HYBE提交的资料和主张，难以认定罢免闵熙珍的理由充分。法院同时认为，闵熙珍的确研究了将ADOR从HYBE分离的方法，此举可被视为“背叛”，但无法将其视为“渎职”行为。

HYBE以闵熙珍试图从HYBE夺取ADOR经营权为由</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 17:52:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530004800881</guid>
			<title>韩法院判SK掌门向女方分割73亿元财产</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国首尔高等法院家事2庭30日就SK集团会长崔泰源和已故前总统卢泰愚之女、美术馆“蝴蝶艺术中心”馆长卢素英的离婚财产分割案作出二审判决，判定崔泰源向卢素英分割1.3808万亿韩元（约合人民币73亿元）的财产，并支付20亿韩元的精神损害赔偿金。

与2022年12月的一审判决（财产分割金额665亿韩元、赔偿金1亿韩元）相比，崔泰源需向卢素英支付的金额大幅增加，而且财产分割额创下史上离婚案最高纪录。

法院表示，崔泰源与卢素英分居后，为同TNC基金会主席金喜英（音）保持事实婚姻关系耗</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 17:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530005000881</guid>
			<title>韩政府严批金与正涉“垃圾气球”言论</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530005000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国政府30日对朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正前一天称向韩空飘“垃圾气球”属于“言论自由”一事予以谴责，称这是自相矛盾的诡辩。

统一部当天向记者发送立场文件称，从朝鲜制定“反动思想文化排斥法”“青年教养保障法”“平壤文化语保护法”三大恶法限制言论自由的行径来看，朝鲜的主张自相矛盾。金与正一方面说空飘“垃圾气球”系人民所为，一方面又预告日后的空飘计划，相当于招认空飘行为的主体不是人民，而是“朝当局”。

外交部发言人任洙奭当天在记者会上表示，朝鲜政权将不文明、违背常理的行为称作</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 17:00:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530003600881</guid>
			<title>韩宪法法院驳回涉滥权检察官弹劾案</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530003600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国宪法法院30日驳回国会以滥用公诉权为由针对检察官安烔完提起的弹劾案。宪院就检察官弹劾案作出裁定在韩国宪政史上尚属首次。

宪法法院当天开庭就安烔完弹劾案进行宣判，9名法官中5人提出驳回意见，4人同意罢免，原告诉求最终被驳回。由此，安烔完立即复职。

去年9月21日，国会在最大在野党共同民主党主导下通过了安烔完弹劾案。安烔完被指滥用公诉权，对首尔市前公务员刘某提起“报复性公诉”。刘某所涉间谍案被曝证据造假引发争议后，检方就已被暂缓起诉的对朝汇款案针对刘某再次提起公诉。刘某在对朝</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 16:48:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530003500881</guid>
			<title>韩国今年年底起推电子身份证服务</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530003500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国今年底将实现身份证电子化，民众可将身份证储存在手机中随时使用，无需携带实体身份证。

行政安全部30日表示，涵盖上述内容的《居民登记法》修正案将于今年12月27日正式施行。行政安全部将就规定电子身份证办理流程和安全措施的新版《居民登记法》施行令和实施细则征求公众意见至7月10日。

持有实体身份证的任何人均可前往社区居民中心申请电子身份证，无需缴纳手续费。更换手机后须再次前往居民中心办证。但持有IC（集成电路）身份证的国民只需用手机感应IC身份证即可生成电子身份证，虽可足不出</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 16:32:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530002900881</guid>
			<title>韩医学院2025学年招生4610人 为今年1.5倍</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国39所高校医学院2025学年招生名额敲定为4610人，为2024学年的1.5倍。

韩国教育部和韩国大学教育协议会（下称协议会）30日发布涵盖上述内容的“2025学年医学院招生施行计划主要内容”。协议会考虑政府的医学院扩招案，批准了变更全国39所高校医学院的招生施行计划。

具体来看，2025学年医学院招生名额定为4610人，同比增加1497人，其中首都圈高校占28.8%（1326人），非首都圈占71.2%（3284人）。（完）



 kchy515@yna.co.kr

</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 16:07:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530002700881</guid>
			<title>韩联参：朝鲜垃圾气球中无生化和核污染物</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530002700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国联合参谋本部（联参）公报室长李诚俊30日在例行记者会上表示，朝鲜向韩空飘的气球载有烟蒂、堆肥、废电池等垃圾，但未发现化学、生物和放射性污染物。

李诚俊说，相关机构正在对上述污染物质进行精密分析，目前尚未发现任何生化污染物。据联参消息，朝鲜28日夜间起向韩空飘了260多只“垃圾气球”。每只气球的装载物约为10公斤，其中并未发现对韩传单。

此前有观点担忧，朝鲜可能向韩国空飘携带化学物质的气球。李诚俊就此表示，即使气球载有化学物质，其毒性物质也会在气球爆炸后自然释放于空中，落地</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 15:52:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530003000881</guid>
			<title>尹锡悦接见美新任印太司令帕帕罗</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530003000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国总统尹锡悦30日接见美军新任印度太平洋司令部司令塞缪尔·帕帕罗。

据总统办公室介绍，尹锡悦表示，在朝鲜不断发展核导武器并制造威胁的情况下，希望帕帕罗能为韩美推动联防态势进一步巩固、成功构建一体化的延伸威慑体系做出贡献。尹锡悦还对帕帕罗担任印太司令表达期待。帕帕罗回应称，将与韩方更加紧密协作，致力于增强韩美联防态势。（完）



inkyoung@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和用于人工智能开发及利用】</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 15:43:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530003400881</guid>
			<title>股市收盘:KOSPI▼41.86</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530003400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSPI收盘报2635.44点，较前一交易日下跌41.86点。</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 15:33:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530003300881</guid>
			<title>股市收盘:KOSDAQ▼6.46</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530003300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSDAQ收盘报831.99点，较前一交易日下跌6.46点。</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 15:33:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530003200881</guid>
			<title>外汇汇率收盘:1美元=1379.4韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530003200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1379.4，较前一交易日下跌14.4韩元。</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 15:33:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530002800881</guid>
			<title>朝鲜持续“去统一” 禁用涉韩词语起名</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530002800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 据韩国统一部30日消息，在朝鲜国务委员会委员长金正恩去年末将韩朝关系定性为“敌对的两国关系”之后，朝方不断抹去“统一”“同一民族”等涉韩印记，甚至禁止民众用涉韩词语起名。

朝方重新定位对韩路线后开始整编对韩机构，整顿各类网站，限制民众使用涉及韩朝关系、能联想到统一的词语，还撤除韩半岛造型的雕塑品。

据统一部方面介绍，朝鲜外务省官网日前删除“地理”栏目，据悉该栏目曾包含“朝鲜是三面环海的海洋国家”的内容。朝方当局还要求家长给子女起名时不要使用“统一”“韩国”等词。朝鲜向驻外机构</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 15:19:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530002600881</guid>
			<title>韩防长将借出席香会之机与美日商讨朝鲜问题</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530002600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 韩国国防部长官申源湜将从31日起在新加坡出席为期三天的第21届亚洲安全会议（香格里拉对话会），并借此机会与美日两国讨论应对朝鲜挑衅的事宜。

据国防部30日消息，申源湜将借出席香格里拉对话会之机与美国国防部长劳埃德·奥斯汀举行韩美防长会谈，并与奥斯汀和日本防卫大臣木原稔举行韩美日防长会谈。

在韩美防长会上，双方或将讨论加强对朝延伸威慑执行力以应对朝核威胁的方案。此外，双方是否会讨论韩国参与美英澳安全伙伴关系——“奥库斯”（AUKUS）尖端军事技术开发合作也备受关注。在韩美日防长</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 15:06:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530002500881</guid>
			<title>韩美日对朝代表通话谴责朝鲜射弹</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530002500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电 据韩国外交部30日消息，韩美日对朝代表当天举行电话会议，强烈谴责朝鲜发射短程弹道导弹，并探讨合力应对方案。

韩国外交部韩半岛政策局局长李埈一当天上午同美国国务院对朝高级官员正·朴、日本外务省亚洲大洋洲局参事官滨本幸也举行电话磋商，共享对朝鲜射弹的评估。

三方一致谴责，朝鲜发射弹道导弹违反联合国安理会多项决议，对韩半岛及国际社会的和平与稳定构成严重威胁。三方商定，切实应对朝鲜进一步发起挑衅的可能性，并基于韩美同盟和韩美日安全合作，持续与国际社会紧密保持合作，坚决应对朝鲜挑衅。
</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 14:47:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530001600881</guid>
			<title>韩国歌手将时隔九年在华举办专场演出</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530001600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月30日电（记者李政芸）韩国歌手将时隔九年在华举办专场演出。



记者30日获悉，北京市文化和旅游局日前批准韩国釜山四人组独立摇滚乐队Say Sue Me（告诉我）7月12日在北京举办专场演出。中方批准韩国歌手在京开专场十分罕见。自男团BIGBANG2015年在中国11座城市举行巡演后，韩国歌手在华专场演出近9年多来处于停摆状态。



随着韩中关系持续回暖，“限韩措施”松绑信号频出。韩国女高音歌唱家曹秀美月初亮相国家大剧院“五月音乐节”。她在排练间隙接受媒体群访时表示，时隔八年再次在中国</description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2024 14:36:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>