<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Thu, 16 May 2024 03:03:05 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240429005200881</guid>
			<title>2024年5月16日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240429005200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1909年 书法家金基升（1909—2000）出生。他以创造韩文字体“原谷体”而闻名。

1919年 抗日独立运动家梁汉默（1862—1919）去世。

1920年 第一届全朝鲜体育大会（韩国全运会前身）开幕。

1951年 金性洙出任韩国第二届副总统。他于1952年8月因“釜山政治风波”被迫宣布辞职。釜山政治风波是指韩国战争（朝鲜战争）期间的1952年，时任总统李承晚及其所属的自由党与在野的民主国民党就修宪问题产生矛盾并由此发生的政治事件。

1961年 陆军军官朴正熙发动军事政变推翻张勉（国务总理）</description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240515001500881</guid>
			<title>HYBE跻身韩国大企业集团 开创娱乐业先河</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240515001500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社世宗5月15日电 经纪公司HYBE跻身韩国大企业集团行列，开创娱乐行业先河。

韩国反垄断执法机构“公正交易委员会”15日发布“2024年大企业集团指定情况”资料。在K-POP全球化的强劲推动下，旗下拥有防弹少年团（BTS）、NewJeans等多支人气组合的HYBE的专辑、演出和内容收益增加，其披露的资产总额超过5万亿韩元（约合人民币265亿元），达到5.25万亿韩元，首次被指定为应公示企业信息的企业集团。

据统计，资产总额超过5万亿韩元的大企业集团总计88家，从去年的82家增加了6家，所属公司</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 15:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240515001400881</guid>
			<title>朝鲜平壤新街建成 金正恩携女出席竣工典礼</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240515001400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月15日电 朝鲜首都平壤北部的“前卫大街”竣工。据朝中社15日报道，国务委员会委员长金正恩前一天携女儿金主爱（音）出席竣工典礼。



这是金主爱时隔两个月再次公开露面。她今年3月15日参加航空陆战兵部队（相当于空降部队）训练指导和江东综合温室竣工投产仪式。

朝鲜去年12月5日发布最高人民会议常任委员会政令首次公开前卫大街建设计划，之后时隔五个月该大街竣工。竣工典礼在夜间举行，金正恩出席活动并剪彩。

据报道，金正恩在致辞中赞赏参加大街建设工作的青年们。他说，由于青年大军积极响应祖国的号召</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 14:41:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240515001300881</guid>
			<title>韩政府勒令一强迫中国游客购物旅行社停业</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240515001300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月15日电 韩国文化体育观光部15日表示，以中国游客为对象组织低价旅行团访韩后强迫购物的一家旅行社被勒令停业。

政府以“以不合理价格组织中国赴韩团体游，或仅凭游客购物回扣创收”为由对旅行社给予行政处分，尚属首次。

据文体部介绍，一名中国游客今年2月参加A旅行社组织的团体游项目访韩，并向旅游举报投诉中心举报导游强迫购物。政府在调查有关情况的过程中发现A旅行社存在组织低价旅游团的行为，并勒令该旅行社停业1个月。政府还发现该旅行社在免税店购物等方面多次向非定点旅行社借出名义，并于前一天取消其“</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 13:54:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240515001200881</guid>
			<title>尹锡悦出席佛诞2568周年庆祝法会</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240515001200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月15日电 韩国总统尹锡悦15日在首尔曹溪寺出席释迦摩尼诞辰2568周年庆祝法会。



尹锡悦致贺词时表示，将时刻铭记佛祖心，为治国理政而竭尽心力。他强调，将把温暖送到困难群众的心坎上，不断提升国民的幸福感。希望佛陀的教诲成为这个国家的灯塔，全民携手走向和平幸福的新世界。尹锡悦承诺，为了让韩国战胜危机，实现更大的飞跃，他本人和政府将不遗余力。



尹锡悦提及寺院寄宿和禅修，称最近韩国佛教吸引了年轻一代，在海外受到广大关注。尤其是佛教界重点推进的冥想项目，为增进国民的精神健康贡献巨大力量。</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 11:52:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240515001100881</guid>
			<title>金正恩检查战术导弹系统 或为推销武器</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240515001100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月15日电 朝鲜国务委员会委员长金正恩14日对导弹联合部队将部署的战术导弹武器系统进行了检查。分析认为，金正恩近日走访多家兵工厂或为了对外推销武器。



据朝中社15日报道，金正恩前一天在了解战术导弹武器系统时，对第二经济委员会所属的军工企业今年上半年的生产业绩表示满意。金正恩强调，应切实落实今年的军工生产计划，推动朝军备战工作取得重要突破。报道称，人民军西部作战集团麾下火力袭击联合部队将列装今年上半年生产的导弹发射车。

金正恩本月多次对军工单位进行现场指导，检查武器系统研发工作。他10</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 11:28:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240515000400881</guid>
			<title>马东锡《犯罪都市4》观影破千万</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240515000400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月15日电 演员马东锡主演的动作片《犯罪都市4》15日观影人数破千万大关，正式加盟“观影千万俱乐部”。



据影片发行商ABO娱乐消息,《犯罪都市4》当天上午累计观影人数突破千万人次，继前作《犯罪都市2》（1269万人次）和《犯罪都市3》（1068万人次）后，成为该系列第三部观影破千万的作品。



在韩国院线上映的影片中，此前只有好莱坞大作《复仇者联盟》系列有三部作品观影破千万的卖座线，《犯罪都市》系列是首个达成该纪录的韩国系列电影。包括被列为青少年不可观看等级的该系列首作《犯罪都市》（</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 10:25:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240515000300881</guid>
			<title>特朗普暗示裁减驻韩美军 韩使馆传达政府立场</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240515000300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社华盛顿5月14日电 韩国驻美大使赵贤东14日表示，使馆方面通过多种渠道向美国前总统特朗普方面传达韩国政府就驻韩美军的立场。

赵贤东当天在华盛顿特区的韩国文化中心与韩媒记者团座谈，并作出上述介绍。近日，特朗普在拉票活动中多次就驻韩美军、韩美防卫费分担金等事宜表态，暗示他若当选总统将裁减驻韩美军规模、大幅上调韩方分担的防卫费。

在此情况下，驻美使馆努力通过多种渠道与特朗普方面的人士进行交流沟通，并传达韩方立场以及有关驻韩美军的准确信息。据悉，使馆方面以慎重的态度和中立的方式传达韩方立场，避免引发韩</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 10:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240429005100881</guid>
			<title>2024年5月15日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240429005100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1397年 朝鲜王朝第四代国王李祹（1397—1450）出生。李祹便是受后世敬仰的世宗大王，于1443年带头创制完成“训民正音”，即韩文。

1712年 朝鲜王朝在白头山立定界碑划分朝清边界线。定界碑立于海拔2200米的位置上，碑文上记录着“西为鸭绿，东为土门，故于分水岭上勒石为记”。

1903年 诗人郑芝溶（1903—1950）出生。

1956年 李承晚在第三届总统大选中获胜，连续三届当选总统。

1958年 在韩国战争期间损坏的汉江人行桥经重修后开通。

1967年 考古学家在庆尚北道月城郡良花</description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514004700881</guid>
			<title>韩外长介绍韩中外长会谈成果</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514004700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社北京5月14日电 韩国外交部长官赵兑烈14日在韩国驻华大使馆会见韩媒驻华特派记者团，介绍了前一日举行的韩中外长会谈成果。



赵兑烈表示，双方就两国关系、朝鲜问题等坦诚深入交换了意见。对于趋冷的韩中关系，他表示，现政府认为上届政府对两国关系定位有不准确之处并尝试纠正，因此当前对华关系仍处于调节（adjust）、变化调整的阶段。

赵兑烈提及有意见质疑政府的对华政策在国会议员选举后会发生转变时表示，现阶段韩中两国谋求共同认识对打造双边关系可持续、坚实的基础十分关键。

就朝鲜问题，赵兑烈表示，受地</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 21:21:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514004800881</guid>
			<title>韩外长召开驻华使节工作会议讨论韩中关系</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 韩国外交部14日表示，外长赵兑烈当天在北京召开驻华使节工作会议，了解韩中地方政府间的交流合作现状，并探讨为发展韩中关系扩大总部与驻华公馆之间的合作方案。



据介绍，赵兑烈介绍了前一天举行的韩中外长会谈的主要结果。他强调，地方政府间的合作可以弥补中央政府间相对缺乏政策灵活性的空白，呼吁各驻华使节以更具创意性和战略性的形式参加外交活动，从而推动地方层面的政治、经济、文化和人员交流为发展两国关系注入强劲推动力。

另外，他还要求各驻华使节同当地中小企业紧密合作，致力于帮助韩企寻找新</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 21:15:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514004600881</guid>
			<title>尹锡悦同乌克兰总统泽连斯基通电话</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514004600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 韩国总统办公室14日表示，总统尹锡悦当天应约同乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基通电话。

尹锡悦表示，韩方正在积极参与国际社会为乌克兰的恢复与重建工作所付出的努力，并将继续为乌克兰民众提供所需的支援。

泽连斯基就韩方落实“乌克兰和平联合倡议”采取后续支援措施表示感谢，并希望韩方继续与乌方团结合作。泽连斯基还邀请尹锡悦出席定于下月中旬在瑞士举行的乌克兰和平会议，并请求韩方续与国际社会一道为乌克兰和平贡献力量。

另外，两位领导人商定继续保持沟通，携手致力于俄乌冲突早日结束，恢复和平</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 20:20:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514004500881</guid>
			<title>第56届韩日经济人会议在东京开幕</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514004500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社东京5月14日电 第56届韩日经济人会议14日在东京开幕，两国财界人士共商面向未来的经济合作方案。

当天，SK集团会长兼大韩商工会议所会长崔泰源、韩日经济协会会长兼三养控股会长金鈗、日韩经济协会会长兼三菱商社特别顾问佐佐木干夫等两国财界人士，以及日韩议员联盟会长、日本前首相菅义伟和日本外务省前事务次官森健良、韩国驻日大使尹德敏等300多人出席活动。

崔泰源发表主旨演讲时表示，相信建立互补性经济关系将让两国克服当前面临的经济增速放缓、地缘政治问题等共同挑战。森健良在主旨演讲中表示，近几年围绕两国</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 19:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514004400881</guid>
			<title>美军F-22战机抵韩或参加韩美联演</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514004400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 美军F-22“猛禽”隐形战机时隔7个月再次访韩，或参加韩美联演。

据美国国防部旗下“视觉信息分发服务”（DVIDS）14日消息，多架部署在夏威夷基地的美国空军F-22战机前一日在驻韩美军第二大空军基地——群山空军基地着陆。从公开的照片来看，至少有3架F-22战机。

这是F-22自去年10月参加在城南首尔机场举行的2023年首尔国际航空航天暨军工展览会（首尔航展）后，时隔7个月再次公开访问韩国。

有意见认为，美国或旨在通过隐形战机这一战略武器加强韩美延伸威慑。面对朝鲜持续向俄</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 19:48:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514004300881</guid>
			<title>韩总统室：LINE运营商日本政府报告将不含NAVER售股内容</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514004300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 韩国IT巨头NAVER持股的聊天APP“LINE”（连我）运营商LY Corporation（下称LY）即将向日本政府提交的信息保护加强对策报告不含NAVER出售所持股份的内容。

总统办公室高官14日接受记者电话采访时表示，政府其间与NAVER方面保持沟通。LY将提交的报告将不含涉NAVER出售股份的内容。该人士强调，日方不应以报告不含出售股份内容为由对NAVER实行歧视性待遇。



总统室政策室长成太胤当天在龙山总统府召开记者会时表示，若LY将向日方提交不含重新调整资本关系</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 19:07:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514003500881</guid>
			<title>2024年5月14日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514003500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲尹锡悦重申不考虑政治得失力推改革的决心

韩国总统尹锡悦14日在首尔主持第25场民生讨论会，重申坚定推进教育、劳动、年金（养老金）、医疗四大改革的决心。尹锡悦表示，改革终究惠及广大民众，但也会有人无法继续享有既得利益，因此改革的路上必然会树敌无数。受益方不易察觉改革带来的变化，但失去既得利益的集团会要求政权下台，因此推进改革并非易事。尽管如此，他将不考虑政治上的利害得失，任内将坚定推进改革。



▲韩国国务会议通过《梨泰院惨案特别法》

韩国政府14日表决通过包括《关于查明十二九梨泰院惨案真相、防止</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 18:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514004200881</guid>
			<title>消息：新任日本驻韩大使水嶋光一将抵韩履新</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514004200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 据多名外交消息人士14日透露，新任日本驻韩大使水嶋光一将于17日抵韩履新。

据了解，水嶋光一上月被任命为日本新一任驻韩大使，出于外交日程等因素考虑，使馆方面将正式赴任日期定在本月。随着新任日本大使正式履新，预计有望月底在首尔举行的韩中日三国领导人会议筹备工作将提速。

水嶋光一出生于1961年，毕业于东京大学法学部，1985年进入外务省工作，曾担任驻美大使馆参赞、北美局北美第二科长等职务，外交经验丰富。（完）



lizhengyun@yna.co.kr

【版权归韩联社所有</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 17:21:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514003400881</guid>
			<title>韩政府重申扩招两千医学生是有据所循的政策决定</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514003400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 韩国保健福祉部第二次官（副部长）朴敏守14日主持召开中央灾难安全对策本部会议时重申，医学院扩招2000人是经长时间的科学讨论后基于科学依据作出的“政策决策”。

近期医疗界指出，政府在未提前充分征求意见、缺乏合理科学依据的情况下“闪推”扩招2000名医科生的政策。政府方面则反驳称，在去年6月的专家论坛等活动上已对“到2035年医生短缺1万人的推算结果”进行了充分讨论。因此扩招2000人是政府得出的政策性结论。

朴敏守表示，鉴于培养一名医生需要6年时间，为解决人手不足问题，自20</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 16:55:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514003300881</guid>
			<title>韩4月本土片票房收入和观影齐创历年同期新高</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514003300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 韩国电影振兴委员会14日发布的一份资料显示，在本土动作片《犯罪都市4》的推动下，4月韩国电影票房收入和观影双双创下历年同期新高。



资料显示，4月韩国电影票房收入为636亿韩元（约合人民币3.36亿元），观影总人次为659万，均创下历史同期之最。4月本土片票房收入和观影人次分别为疫前三年（2017年至2019年）同期均值（318亿韩元和395万人次）的2倍和1.7倍。

4月通常是韩国电影票房淡季，但上月业绩亮眼主要得益于《犯罪都市4》卖座。该片上月24日首映后仅一周就累计吸</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 16:31:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240514003200881</guid>
			<title>韩外交部：不接受日方就韩政客登独岛所提抗议</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240514003200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月14日电 韩国外交部副发言人李柱一（音）14日在记者会上表示，日本政府就韩国祖国革新党党首曹国访问独岛提出抗议，但政府表明不接受的立场。

李柱一强调，无论从历史、地理还是国际法上讲，独岛都是韩国固有领土，韩方坚决应对日方针对独岛的不当主张。

曹国13日访问独岛，并发表声明谴责尹锡悦政府对日开展“屈辱外交”。之后，日本外务省亚洲大洋洲局局长鲶博行和日本驻韩大使馆总括公使实生泰介分别向韩国驻日大使馆和外交部亚太局方面提出抗议，要求防止类似情况发生。（完）



inkyoung@yna.c</description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2024 16:28:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>