<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Sun, 2 Jun 2024 14:53:48 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240602001000881</guid>
			<title>详讯：韩美防长批朝空飘垃圾气球有违停战协定</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240602001000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社新加坡6月2日电 据韩国国防部2日消息，韩美防长当天在新加坡举行会谈，一致认为朝鲜对韩空飘垃圾气球有违韩国战争《停战协定》。

韩国国防部长官申源湜当天借在新加坡举行的第21届亚洲安全峰会（香格里拉对话会）之机同美国国防部长劳埃德·奥斯汀举行双边会谈。



据介绍，双方强烈批评朝鲜不断发起射弹等挑衅行为，还发表威胁性言论，加剧韩半岛乃至地区紧张局势。双方强调，朝鲜上月27日发射军事侦察卫星明显违背联合国安理会相关决议，是对国际社会和平构成威胁的行为。

双方一致认为朝方向韩空飘垃圾气球有违《停战</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:35:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531000900881</guid>
			<title>一周韩娱：闵熙珍留任ADOR代表 韩团将时隔九年在华开专场</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531000900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔6月2日电 【要闻回顾】韩法院接受闵熙珍申请禁止HYBE行使罢免表决权；韩国歌手将时隔九年在华举办专场演出；aespa首辑登顶全球25区的iTunes专辑榜；NewJeans《How Sweet》跻身声田全球日榜第75；SEVENTEEN向联合国教科文组织韩国委捐款。



▲韩法院接受闵熙珍申请禁止HYBE行使罢免表决权



首尔中央地方法院民事合议50庭5月30日对ADOR代表闵熙珍提出的要求禁止HYBE行使表决权的申请作出予以接受的裁定。法院表示，仅凭HYBE提交的资料和主张，难以认定</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 13:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240602000900881</guid>
			<title>韩美防长批评朝空飘垃圾气球有违停战协定</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240602000900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社新加坡6月2日电 据韩国国防部2日消息，韩美防长当天在新加坡举行会谈，重申朝鲜对韩空飘垃圾气球有违韩国战争《停战协定》。

韩国国防部长官申源湜当天借在新加坡举行的第21届亚洲安全峰会（香格里拉对话会）之机同美国国防部长劳埃德·奥斯汀举行双边会谈。双方强烈批评朝鲜不断加剧韩半岛乃至地区紧张局势。双方强调，朝鲜上月27日发射军事侦察卫星明显违背联合国安理会相关决议，是对国际社会和平构成威胁的行为。


双方就朝方向韩空飘垃圾气球有违《停战协定》形成共识。申源湜表示，韩方将积极支持负责监督履约情况的联</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240602000300881</guid>
			<title>防弹Jin本月12日将退伍 次日与粉丝见面</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240602000300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>

韩联社首尔6月2日电 防弹少年团（BTS）老大Jin将于本月12日服完兵役退伍，并于次日参加公开活动与粉丝见面。



据经纪公司BIGHIT MUSIC2日消息，Jin退伍次日的13日将出席在首尔蚕室综合体育场一带举行的“2024防弹庆典”（2024 FESTA）。这将是Jin退伍后开展的首个正式活动。该活动旨在同粉丝一道纪念防弹出道日（6月13日）。

据介绍，Jin表示希望和阿米（粉丝群）近距离交流互动，所以安排其参加该活动。届时，Jin将与1000名粉丝拥抱致意。BIGHIT表示，Jin将与粉</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 11:03:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240602000400881</guid>
			<title>详讯：朝鲜再对韩空飘600个垃圾气球</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240602000400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔6月2日电 朝鲜持续进行“空投战”，1日再次向韩国境内空飘约600个垃圾气球。



据韩国联合参谋本部（下称“联参”）2日消息，朝鲜从1日晚8时起放飞气球，气球从北南下，晚8时45分许开始越过军事分界线。截至2日上午，军方在首尔和京畿地区侦获600多个气球。

军方表示，气球下方悬挂塑料袋内装有各种污秽物和垃圾。为了以防万一，军方此次也没有采用空中击落的方式来处理，而是采取降落时迅速回收这一安全的方式。

上月27日朝鲜军事侦察卫星发射失败后，朝方频繁发起包括空投垃圾气球等“全方位”挑衅。上</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240602000200881</guid>
			<title>朝鲜再对韩空飘逾90个垃圾气球</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240602000200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔6月2日电 朝鲜持续进行“空投战”，1日再次向韩国境内空飘垃圾气球。

据韩国联合参谋本部（下称“联参”）消息，朝鲜从1日晚8时起放飞气球，气球从北南下，晚8时45分许开始越过军事分界线。截至当晚11时，军方在首尔和京畿地区侦获90多个气球，正采取相关措施。

军方表示，气球下方悬挂塑料袋内装有各种污秽物和垃圾。为了以防万一，军方此次也没有采用空中击落的方式来处理，而是采取降落时迅速回收这一安全的方式。

上月27日朝鲜军事侦察卫星发射失败后，朝方频繁发起包括空投垃圾气球等“全方位”挑衅。上月</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:04:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240602000100881</guid>
			<title>韩日防长商定化解舰机矛盾促进对话交流</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240602000100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔、新加坡、东京6月2日电 韩日两国就旨在防止“舰机矛盾”重演的对策达成一致，并商定促进两国国防部门之间的对话交流。

韩国国防部长官申源湜和日本防卫大臣木原稔1日（当地时间）在新加坡借出席第21届亚洲安全峰会（香会）之机举行双边会谈，并发表了包括上述内容在内的联合新闻公报。



韩日防长表示，韩日近1年来就两国舰机矛盾进行工作磋商，并由韩国海军和日本海上自卫队共同拟定了关于双方舰机通信程序以及总部之间沟通的协议文件。两位防长称，若韩国海军和日本海上自卫队今后在海上相遇，将根据该协议执行作战任</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240516000200881</guid>
			<title>2024年6月2日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240516000200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1592年 朝鲜王朝著名将军李舜臣在唐浦海战上率军击退20多艘倭寇船只。

1923年 金奎植等抗日独立运动家在上海成立朝鲜共和国。

1950年 韩日签署贸易协定。

2001年 三艘朝鲜商船进入济州海峡的韩方领海，次日分头离开韩国海域驶往西南方公海。

2011年 韩美首次就卡罗尔军营枯叶剂事件进行联合调查。

2013年 韩国开始在全国各地推广食物垃圾计量收费制度。

2014年 韩国国家记录院首次公开“日本关东大地震受害者名单”。

2016年 韩军第一艘混合动力战舰“大邱”号下水。

2022</description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240530003100881</guid>
			<title>防弹智旻为庆南地区学生捐53万元奖学金</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240530003100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社昌原6月1日电 韩国男团防弹少年团（BTS）成员智旻（朴智旻）日前为庆南地区贫困学生们捐赠1亿韩元（约合人民币53万元）的奖学金。

据庆尚南道教育厅消息，由于智旻正在服役，其父亲上月20日替他向教育厅捐赠了1亿韩元善款。这笔善款将通过由教育厅运营的庆尚南道未来教育财团用于向低收入家庭学生提供奖学金。

智旻于2019年起向釜山和全罗南道等地教育厅捐赠奖学金和书籍等，帮助低收入家庭学生们顺利完成学业。（完）


 yhongjing@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和</description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 08:00:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240516000100881</guid>
			<title>2024年6月1日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240516000100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1918年 社会运动家、牧师文益焕（1918—1994）出生。

1922年 第一届朝鲜美术展览会举行。

1943年 圆佛教教主朴重彬（1891—1943）去世。

1950年 韩国开始实施小学六年制义务教育。

1959年 第5次亚洲人民反共同盟（Asian People's Anti-Communist League，世界自由民主联盟的前身）大会在首尔开幕，为期十天。

1961年 后备军官训练团（ROTC）成立，并在全国16所大学召收第一批学员。

1961年 韩国陆军首都防卫司令部成立。

1</description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531005100881</guid>
			<title>韩防长：与日方就防止舰机矛盾重演对策进行最终协商</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531005100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社新加坡5月31日电 韩国国防部长官申源湜31日在新加坡的第21届亚洲安全峰会（香格里拉对话会）会场接受记者采访时就防止韩日舰机矛盾重新发生的方案表示，两国正在工作层面进行最终协商。

就韩日防长会谈的可能性和具体议题，申源湜说，到目前为止没有完全敲定的事项，若有具体进展将随即公布。据悉，以香会为契机，两国正就于下月1日举行防长会进行最终协调。预计，会上很有可能就防止韩日舰机矛盾重演的方案进行讨论。

日方此前称韩国海军“广开土大王”号驱逐舰于2018年12月20日在韩国东海搜索遇难的朝鲜渔船时对抵</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 20:42:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531005200881</guid>
			<title>韩越外长在首尔会谈共商深化实质合作方案</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531005200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国外交部长官赵兑烈和越南外交部长裴青山31日在首尔举行第一届韩国与越南外长对话，就两国加深实质合作的方案进行讨论。



赵兑烈在开场白中提及两国关系于2022年12月升格为全面战略伙伴关系，并表示非常高兴两国在众多方面深化互惠、实质、战略合作。裴青山表示，在两国关系升级以来，双方不断加深政治互信，并在经济、贸易、投资、科技和国安等全方面加强并扩大实质性合作。

双方还探讨了在外交和国安，贸易和投资，能源、资源和供应链等方面加深合作的方案，并检查落实全面战略伙伴关系行动计划的进</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 20:29:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004600881</guid>
			<title>韩美日等十国外长联合声明反对朝俄武器交易</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩美日等10国外长和欧盟外交与安全政策高级代表31日发表联合声明，坚决反对朝鲜对俄提供武器。

声明称，俄罗斯使用（朝鲜武器）攻击乌克兰的核心设施，让乌克兰国民的痛苦更为长期化。声明敦促，朝俄停止非法武器交易，朝鲜为以完全、可验证、不可逆的方式放弃所有核武器、弹道导弹和相关计划而采取具体措施。

韩国、美国、日本、澳大利亚、加拿大、法国、德国、意大利、新西兰、英国、欧盟外长参与联合声明。对于各国近期实施的对朝单边制裁，各国外长表示，这是各方为向朝俄追究责任、让介入朝鲜对俄非法提供</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 20:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531005000881</guid>
			<title>韩加防长举行会谈共商国防军工合作</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531005000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社新加坡5月31日电 韩国国防部长官申源湜31日在新加坡借出席第21届亚洲安全峰会（香格里拉对话会）之机，与加拿大国防部长比尔·布莱尔举行会谈，共商国防军工合作方案。

申源湜针对加拿大正在推进的战力强化项目强调了韩国军工企业的优秀竞争力。申源湜在会谈后接受记者采访时介绍，他向加方提出，希望对韩国潜艇和K9自行火炮等地面火力体系给予特别的关注。据悉，加拿大政府计划引进新的潜艇以替代正在服役的4艘“维多利亚”级潜艇。

另外，申源湜还就加拿大通过落实对朝制裁并展开联合国军司令部活动等为韩半岛地区和平与</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 19:37:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004900881</guid>
			<title>韩政府：若朝鲜持续无谓挑衅将采取一切措施反制</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国统一部31日发布政府立场文件对朝警告称，若朝方继续发起挑衅，韩方将决不会坐视不管，采取朝方承受不起的一切措施。

对于朝鲜近期向韩空飘“垃圾气球”、发起电波干扰、发射弹道导弹等挑衅行为，统一部当天向跑口记者团发布包括上述内容的政府立场文件。文件称，朝方近期对韩不断发起缺乏理性的无谓挑衅，韩方就此深表遗憾。政府严正对待朝方近期挑衅，决不会袖手旁观。

文件指出，朝鲜的挑衅向全世界暴露了其真面目和所处的境地，是将体制内部乱象和政策失败的责任转嫁给外部的诡计，朝鲜决无法如愿所偿。文</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 19:32:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004800881</guid>
			<title>ADOR闵熙珍再开记者会表达与HYBE和解意愿</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 女团NewJeans东家、经纪公司ADOR的代表闵熙珍31日在记者会上表示，愿同母公司HYBE就经营权纠纷寻找妥协点。



这是闵熙珍自上月25日后时隔36天再次召开记者会。闵熙珍表示，我只用了2年的时间就取得了公司其他男团耗时5年或者7年才能获得的成绩，HYBE不应用“背叛”一词诋毁获此成果的子公司代表。

闵熙珍说，真不明白这次纠纷到底为了什么、为了谁，自己早就厌倦了责难和诋毁。她提议HYBE与ADOR共同探讨更好的发展方向。在法院已经裁定自己无渎职之嫌的情况下，双方应该进</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 18:56:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004700881</guid>
			<title>2024年5月31日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲韩政府：中国新增出口管制品目对韩影响有限

韩韩国产业通商资源部31日就中国政府宣布7月起对航空航天结构件等有关物项实施出口管制一事表示，预计此举对韩国有关行业的影响有限。中方此次新增的出口管制对象包括航空航天、燃气涡轮发动机相关装备及超高分子量聚乙烯纤维相关物项等，而韩国主要从美日欧等地进口相关产品，对华依赖度较低。政府决定与相关行业保持紧密合作，继续关注相关品目的供需形势，并在必要时及时采取应对措施。同时，政府还将通过外交及经贸渠道与中方保持沟通协调。



▲大邱市长会见中国驻韩大使请求中方赠送</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004100881</guid>
			<title>韩政府在与一中国投资者的国际投资纠纷案中胜诉</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国法务部31日表示，国际投资争端解决中心（ICSID）仲裁庭就中国籍投资者闵某通过“投资者—国家争端解决机制”（ISDS）针对韩国政府提起的投资纠纷案作出裁定，裁决韩国政府全部胜诉。

仲裁庭接纳了韩国政府的意见，即闵某的投资行为违法，不属于《韩中关于促进和保护投资的协定投资协定》所规定的投资者保护对象。仲裁庭还裁定，由闵某承担韩国政府的法律及仲裁费用中约49.126亿韩元（约合人民币2576万元）及逾期利息。

据悉，闵某于2007年10月为收购北京房产来韩注册公司，并从多家</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 17:39:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531003400881</guid>
			<title>韩中镍精炼及前驱体基地建设合作项目在韩开工</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531003400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国制铁巨头POSCO集团与中国中伟新材料股份有限公司（CNGR，下称中伟新材料）携手推进的镍精炼及前驱体一体化产业基地建设项目31日在庆尚北道浦项正式动工。



POSCO集团和中伟新材料合资成立的两家法人——“POSCO CNGR NICKEL SOLUTION”和“C&amp;P ENERGY”将分别负责镍精炼厂和前驱体厂的建设。据悉，POSCO集团和中伟新材料将为该项目投资1.5万亿韩元（约合人民币78.6亿元），争取于2026年投入量产。

镍精炼厂年产量将达5万吨，可供生产</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:36:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531003300881</guid>
			<title>大邱市长会见中国驻韩大使请求中方赠送大熊猫</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531003300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社大邱5月31日电 韩国大邱市市长洪准杓31日会见中国驻韩大使邢海明时表示，希望中方能向将于2027年完工的大邱大公园赠送一对大熊猫。

此次是邢海明来韩履新以来首次访问大邱。洪准杓对邢海明说，殷切希望通过中方向大邱赠送大熊猫推动韩中关系改善，提高韩国国民对中国的理解，拉近两国国民的距离。他指出，受乌克兰战争等影响，当前国际局势变得更为复杂，但两国应通过构建实实在在的紧密关系，为促进彼此互惠互利发展奠定基础。



邢海明表示，将向中国政府转达洪市长的上述提议，今后将继续积极支持大邱和中国进一步展开</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:36:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>