<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Tue, 26 Mar 2024 21:03:05 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240326004200881</guid>
			<title>尹锡悦建议医疗界与政府共商明年医疗预算案</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326004200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国总统办公室公报首秘李度运26日表示，总统尹锡悦当天指示幕僚向医疗界提议双方就明年医疗预算案进行讨论。



尹锡悦当天在忠清北道的清州韩国医院与医务人员座谈后下达上述指示。尹锡悦在座谈会上表示，只有卫生医疗预算敲定，政府才能减少不紧要的支出，敲定扩充地方医疗基础设施、巩固基本医疗补偿体系、科学研究与试验发展等各项目的具体规模，进而维护国民的生命和安全。

尹锡悦承诺，政府将在编制预算时最优先考虑对卫生医疗领域的财政投资，医疗界为此应走向谈判桌与政府进行对话，并积极提出意见建议</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 20:39:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326004300881</guid>
			<title>金与正：朝鲜拒绝与日本进行任何接触</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326004300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 朝鲜国务委员会委员长金正恩胞妹、劳动党中央委员会副部长金与正26日通过朝中社发表谈话称，朝鲜将回避并拒绝同日本的任何接触和交涉。

金与正在谈话中指出，日本政府根本没有改变历史、谋求地区和平稳定、迈出新朝日关系第一步的勇气，用和自身毫无干系的所谓“核导问题”来干涉属于朝方主权的正当防卫权。日方始终抓着无法解决、无需解决、不能克服的问题不放的态度正是如此。

金与正表示，朝日关系不能被面临史上最低支持率危机的日本首相的政治策略所利用。首先提议“无条件举行日朝首脑会谈”的是日方，朝方</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 20:19:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326004100881</guid>
			<title>韩军案在身驻澳大使李钟燮28日出席涉军工合作会议</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326004100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 据韩国外交部26日消息，“军工合作主要驻外公馆负责人联合会议”将于28日在首尔召开，牵涉防汛士兵殉职案的韩国驻澳大利亚大使李钟燮等六国大使将出席。

外交部发言人任洙奭当天在例行记者会上发布上述消息。任洙奭表示，与会者将评估全球军工市场的整体情况，探讨韩国军工出口有关事宜和政策课题。会议的重点将放在战略制定、政策性金融扶持、与当地生产商的伙伴关系以及共同研发和未来合作等方面。除李钟燮外，驻沙特、阿联酋、印尼、卡塔尔、波兰大使和外交部、国防部、产业通商资源部长官也将出席。

政府曾</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 18:59:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326003900881</guid>
			<title>尹锡悦：将扶持尖端生物产业扩大政府研发投资</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326003900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国总统尹锡悦26日在忠清北道清州出席第24次民生讨论会时表示，到2035年将国内生物产业生产规模提升至200万亿韩元（约合人民币1.08万亿元），为此将在数字生物领域大幅扩大研发投资。

尹锡悦说，全球各国正竞相培育尖端生物产业，韩国也应该在这一充满无限机遇和巨大潜能的市场加速谋求发展。迄今在原有的生物技术方面，基础科学力量和研发基础不可或缺，少数的西方发达国家霸占市场，但与人工智能、数字结合的尖端生物为我们敞开更大的机遇之门。

尹锡悦为此提出了“尖端生物倡议”方向。他介绍说</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 18:05:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326003800881</guid>
			<title>2024年3月26日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326003800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲韩政府：5月底完成医学院扩招2000人后续措施

韩国保健福祉部第二次官（副部长）朴敏守26日在医生集体行动中央事故处理本部会议结束后的记者会上表示，“医学院扩招2000人”计划的所有后续措施将截至5月底完成。朴敏守强调，政府将基于对国民作出的承诺，坚定不移地推进包括扩招在内的医疗改革。



▲韩执政党领导人拜访前总统朴槿惠

韩国执政党国民力量紧急对策委员会委员长（临时领导人）韩东勋26日拜访了前总统朴槿惠。这是韩东勋任执政党临时领导人以来首次拜访朴槿惠。韩东勋在朴槿惠家门口接受记者采访时表示，他</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 18:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326004000881</guid>
			<title>韩外交部就菲籍船只在南中国海遭水炮攻击表担忧</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326004000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国外交部发言人任洙奭26日在例行记者会上表示，近期在南中国海多次发生使用水炮的情况，导致菲律宾船只受损、船员受伤，韩方就此深表担忧。

任洙奭表示，南中国海是包括韩国在内的所有国家船只航行的国际主要航路，相关行为将加剧南中国海紧张局势，并扰乱基于和平、稳定、安全和规则维系的海洋秩序。不管在何种情况，所有国家都应该尊重《联合国海洋法公约》等国际法规定的航海和飞行自由。

这是外交部重申韩国驻菲律宾大使馆于当地时间24日通过官方社交媒体阐明的既有立场。据悉，中菲于23日在南中国海仁</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 17:25:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002900881</guid>
			<title>韩总理与医疗界和高校代表座谈呼吁以对话解决问题</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国总理韩悳洙26日在首尔大学医院同医疗界和教育界相关人士举行座谈会时表示，政府将努力就医改展开对话，凝集力量寻求解决方案。希望通过此次座谈会，政府和医疗界之间能够构建对话机制。



韩悳洙说，因医疗界的各种问题，国民和患者很担心，国民们希望能构建建设性对话机制，相互理解并达成共识。只有这样，才能打破当前僵局。其间政府和医疗界在对话方面缺乏正式渠道，政府难以切实传递立场。由于实习和住院医师采取集体行动而出现的各种状况使高校和医院面临更多难题。希望双方通过坦诚的对话解决困难，政府</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:41:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002800881</guid>
			<title>调查：韩国逾二成未婚女性不愿生子</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国人口保健福祉协会26日发布的一项调查结果显示，韩国每5名未婚女性中就有1人不愿生育，每7名未婚男性中也有1人持相同观点。此外，韩国民众普遍认为抚养子女的费用较高。

此次调查于去年10月23日至11月13日面向全国20至44岁的2000人（已婚和未婚男女各500人）进行，旨在了解当前的低生育率情况，用以制定相关对策。

在婚姻所带来的肯定价值问项中，选择“关系稳定感”的受访者占比最高，达到89.9%。其后依次是“整体幸福感”（89%）、“社会性稳定”（78.5%）和“经济宽裕</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002400881</guid>
			<title>统计：逾八成韩国人认为理念矛盾是最大社会矛盾</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社世宗3月26日电 韩国统计厅26日发布的一份调查结果显示，逾八成的韩国人认为2023年韩国最主要的社会矛盾是理念矛盾。

调查结果显示，82.9%的受访者认为，理念矛盾（进步vs保守）是最严重的问题，其后依次为贫富差距（76.1%）、劳资关系（68.9%）、开发和环保之间的冲突（61.4%）等。

按年龄段划分，认为“理念矛盾最严重”的受访者占比在全年龄段均超80%，尤其是40～49岁年龄段的人群占比最高，达84.2%。60岁以上和20～29岁年龄段在贫富差距（4.2个百分点）和开发与环保（2.6</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:12:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002300881</guid>
			<title>韩执政党领导人拜访前总统朴槿惠</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社大邱3月26日电 韩国执政党国民力量紧急对策委员会委员长（临时领导人）韩东勋26日拜访了前总统朴槿惠。



这是韩东勋任执政党临时领导人以来首次拜访朴槿惠。当天上午11时许，韩东勋抵达位于大邱市达城郡的朴槿惠家中，停留了30多分钟。国民力量党鞭尹在玉、议员金亨东、律师柳荣夏等人陪同前往。

韩东勋在朴槿惠家门口接受记者采访时表示，他与朴槿惠就国政课题、个人往事等进行交流。对于拜访的理由，他说，上次访问大邱时曾计划拜访，但由于时间关系未能成行，故此次重新安排时间拜访。

有观点分析认为，韩东勋此访</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:39:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002700881</guid>
			<title>股市收盘:KOSDAQ▲2.40</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSDAQ收盘报916.09点，较前一交易日上升2.40点。</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002600881</guid>
			<title>外汇汇率收盘:1美元=1339.5韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1339.5，较前一交易日上升2.6韩元。</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002500881</guid>
			<title>股市收盘:KOSPI▲19.52</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSPI收盘报2757.09点，较前一交易日上升19.52点。</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:32:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002200881</guid>
			<title>韩政府：5月底完成医学院扩招2000人后续措施</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国保健福祉部第二次官（副部长）朴敏守26日在医生集体行动中央事故处理本部会议结束后的记者会上表示，“医学院扩招2000人”计划的所有后续措施将截至5月底完成。 

由国务调整室主导成立的“医学院教育支援工作小组”当天将召开会议，讨论制定“各高校教育条件改善需求调查计划”的相关事宜。教育部现场检查组从当天起到29日期间将前往各医科大学进行实地考察，倾听关于改善教育条件的一线意见。

朴敏守强调，政府将基于对国民作出的承诺，坚定不移地推进包括扩招在内的医疗改革。今后还将与相关部门和</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:29:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326002000881</guid>
			<title>韩2月商贸流通业销售额同比增13.7%</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326002000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国产业通商资源部26日表示，2月韩国25家商贸流通企业销售额同比增长13.7%，为14.7万亿韩元（约合人民币792亿元）。

其中，网店销售额同比增长15.7%，自去年9月以后连续6个月保持两位数增长，线上流通平台的食品、生活和家庭用品、服务和其他等各领域销售额均增加。据产业部分析，春节和毕业季推高对旅游和表演等服务的需求，且方便食品和电子购物券销售喜人，带动网店销售额增长。同期，实体店销售额则同比增长11.5%。

随着网络和APP消费越来越方便，线上平台销售额占比逐步扩大</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 14:58:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326001900881</guid>
			<title>韩政府拟增加研发预算重点投资基础和领先技术</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326001900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社世宗3月26日电 据韩国企划财政部26日公布的“2025年度预算案编制及基金运用计划制定指南”，科学研究与试验发展（R&amp;D）预算将以基础研究和领先技术为中心大幅增加，加强基本和地区医疗力量以及应对低生育率的预算也将成为编制重点。

政府其间认为研发投资剧增却未获得可观成果，因此缩减研发预算规模。由于科技界的强烈反对，政府今年初开始表示，将大幅增加研发预算，不设上限。

企划财政部表示，明年预算将以基础和原创研究、未来领域领先技术为中心扩大投资。也就是说，将集中投资于人工智能（AI）、尖端生物、量子</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 14:51:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326001800881</guid>
			<title>韩最高法提高技术外泄和涉毒犯罪量刑标准</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326001800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国大法院（最高法院）量刑委员会26日表示，下半年起将国家关键核心技术泄露至国外者最高可被判处18年有期徒刑，针对未成年人的毒品类犯罪最高可判处无期徒刑。

大法院量刑委员会前一天下午召开全体会议，并最终通过了侵犯知识产权和技术犯罪、跟踪骚扰犯罪和毒品犯罪的量刑新标准。该标准将适用于自今年7月1日起提起公诉的案件。

具体来看，针对将国家关键技术等泄露到国外的犯罪行为，建议最高判处18年有期徒刑；同时建议采取比现行更加严厉的措施惩罚泄露一般产业技术的犯罪行为。

对于毒品类犯罪，</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 14:20:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326001200881</guid>
			<title>韩国第22届国会议员选举旅外选民投票明开启</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326001200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国中央选举管理委员会26日表示，韩国第22届国会议员选举旅外选民投票将于3月27日至4月1日进行。

相关投票将在全球115个国家（178个驻外外交机构）的220个投票站点进行。截至本月11日，旅居海外的选民总计14.7989万人。

各政党和候选人信息可通过中央选举管理委员会的旅外选举官网、外交部、旅外同胞厅和各驻外外交机构网站进行确认。未在海外进行投票的旅外选民可在4月2日至10日之间往所在地选举管理委员会申报后在韩国投票。（完）



sunwj@yna.co.kr

【</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 11:38:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326001300881</guid>
			<title>尹锡悦呼吁医学界积极参与对话与政府共商医改</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326001300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 韩国总统尹锡悦26日在龙山总统府主持国务会议时表示，部分医学院教授前一日开始提交辞呈，希望教授等医疗人员能积极参与对话，同政府共商医改问题。

尹锡悦说，医学生扩招是医改的起点，扩招后的人员要投入一线的话至少需要10年，因此其余的医改课题也同样需要迅速落实。尹锡悦强调，扩招名额分配至各高校，以此将打造推动医改所需的最起码的条件。4月将制定医学教育条件改善方案，消除因扩招造成教育质量低下的忧虑。

当天下午，韩国总理韩悳洙将在首尔大学医院和医疗界主要人士会面。（完）


 zhan</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 11:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240326000900881</guid>
			<title>Stray Kids晒未公开照庆出道六周年</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240326000900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月26日电 据经纪公司JYP娱乐26日消息，旗下男团Stray Kids前一日在官方社交媒体晒未公开照片和短视频，并在官方优兔频道直播与全球粉丝互动，庆祝出道六周年。

Stray Kids于2018年3月25日正式出道。他们去年11月凭借迷你专辑《乐-STAR》连续四张专辑登顶公告牌200强专辑榜，成绩仅次于防弹少年团（BTS）。该专辑主打歌《乐》还跻身公告牌百强单曲榜，开创韩国第四代男团之先河。

Stray Kids在全球18个国家和地区举行的第二轮世巡“MANIAC”日前圆满落幕。他</description>
			<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 11:18:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>