<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Thu, 4 Jul 2024 18:06:14 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240704003700881</guid>
			<title>2024年7月4日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704003700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
▲中国驻韩大使邢海明辞行拜会韩外长赵兑烈

即将离任的中国驻韩大使邢海明4日拜会韩国外交部长官赵兑烈。赵兑烈在接见邢海明时表示，希望邢大使今后无论身居何位，都继续为韩中友好关系发挥作用。邢海明就此回应称，不管身在何处，他都将珍惜在韩结下的友谊，继续为中韩关系发展付出努力。

▲韩法院不批准警方拘留首尔汽车撞人案嫌疑人

据首尔南大门警察署4日消息，首尔中央地方法院前一天作出不批准警方拘留日前发生的汽车撞人案嫌疑人车某的决定。警方介绍，法院以难以断定嫌疑人有不到案的可能性或有将其拘留的必要为由不予批准。该</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 18:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704003400881</guid>
			<title>韩国拟加强高龄营运机动车司机驾驶能力评估</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704003400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 韩国国土交通部4日表示，目前正在研讨加强对65周岁以上公交车、出租车、货车等职业司机进行定期驾驶资格检查（维持资格检查）的实施方案。

随着营运机动车司机老龄化速度加快，该检查制度于2016年首次适用公交车，到2020年逐步适用其他营运机动车。根据规定，65岁至69岁的相应司机每三年需接受一次检查，70岁及以上则需每年检查一次。

该检查的评估标准共分7个项目，包括红灯刹车时间、注视前方同时感知周围物体能力等。若在2个以上的项目中获得最低等级（5等级）则将被判定为不合格。出租车和货</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:46:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704003300881</guid>
			<title>详讯：中国驻韩大使邢海明辞行拜会韩外长赵兑烈</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704003300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 即将离任的中国驻韩大使邢海明4日拜会韩国外交部长官赵兑烈。



据外交部当天消息，赵兑烈在接见邢海明时表示，邢大使曾参加韩中建交谈判磋商，作为驻韩大使在过去四年多的时间里付出了不少辛劳。希望邢大使今后无论身居何位，都继续为韩中友好关系发挥作用。邢海明就此回应称，不管身在何处，他都将珍惜在韩结下的友谊，继续为中韩关系发展付出努力。

赵兑烈再次对近期在京畿道华城市ARICELL电池厂火灾中遇难的中国公民表示哀悼，邢海明感谢韩国政府为善后工作付出心力。



据悉，这是赵兑烈自今年1</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:38:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704003500881</guid>
			<title>韩最低工资委第八次全会举行 资方缺席</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704003500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社世宗7月4日电 4日，韩国最低工资委员会第八次全体会议在中央政府世宗办公大楼举行，使用者委员（资方）9人缺席，劳动者委员（劳方）和公益委员各9人出席。



2日举行的第七次会议就明年是否按行业适用不同最低时薪标准的提案进行了投票表决。在部分劳方委员阻碍投票的过程中发生肢体冲突。资方委员们谴责称，这是非法、非民主主义行为，并为反制该行为而决定缺席当天的会议。当时部分劳方委员抢走委员长会槌，撕破投票纸。投票在混乱中进行。27名最低工资委员中，11人赞成，15人反对，1票无效，最终得出明年各行业统一适</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704003200881</guid>
			<title>尹锡悦连续两年出席保守团体成立纪念仪式</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704003200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 韩国总统尹锡悦4日出席在仁川市南东体育馆举行的韩国自由总联盟成立70周年纪念仪式并致辞，强调应树立正确的历史观、国家观、安全观。

自由总联盟成立于1954年，是保守派团体。此次是尹锡悦连续第二年出席该团体的成立纪念活动。去年是继1999年时任总统金大中之后，现任总统近24年来首次出席该纪念活动。

尹锡悦说，大韩民国选择了自由民主主义，如今发展成为全球经济文化强国。相反，朝鲜选择共产极权主义，而如今沦落为世界上最为黑暗、贫穷的冻土。他强调，政府将用行动来维护自由与繁荣，希望自由总</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:24:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002800881</guid>
			<title>调查：七成韩国人近一年来经历过心理问题</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 韩国国立精神健康中心4日发布的一份调查结果显示，七成韩国人过去一年来经历过严重的精神压力和持续性抑郁情绪等心理问题。

国立精神健康中心从2016年开始进行“国民精神健康知识及态度调查”，以便在制定国民心理健康政策方面积累原始资料。根据今年的调查，有90.5%受访者回答“任何人都可能患上精神疾病”，较2022年的上一次调查结果（83.2%）有所提升；回答“精神疾病是某种脑功能异常”的受访者也从2022年的49.3%增至今年的61.4%。

与此相反，认为“患上精神疾病后，朋友们会离</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:02:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002700881</guid>
			<title>韩法院不批准警方拘留首尔汽车撞人案嫌疑人</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 据首尔南大门警察署4日消息，首尔中央地方法院前一天作出不批准警方拘留日前发生的汽车撞人案嫌疑人车某的决定。

警方介绍，法院以难以断定嫌疑人有不到案的可能性或有将其拘留的必要为由不予批准。

1日晚，车某从首尔市厅站附近的威斯汀朝昕酒店地下停车场驾车上路，在单向通行的世宗大路18街上逆行200多米并撞上护栏及人行道上的行人，之后还撞上两辆轿车。该事故共造成9人死亡，7人受伤。

车某因事故肋骨骨折，正在住院接受治疗。据悉，警方当天下午前往医院调查车某。车某主张事故系汽车暴冲所致，警</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:41:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704003100881</guid>
			<title>股市收盘:KOSDAQ▲4.71</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704003100881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSDAQ收盘报840.81点，较前一交易日上升4.71点。</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:32:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704003000881</guid>
			<title>股市收盘:KOSPI▲30.93</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704003000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSPI收盘报2824.94点，较前一交易日上升30.93点。</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:31:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002900881</guid>
			<title>外汇汇率收盘:1美元=1380.4韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002900881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1380.4，较前一交易日上升10.2韩元。</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:30:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002600881</guid>
			<title>第五届仁川国际海洋论坛盛大开幕</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002600881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社仁川7月4日电 第五届仁川国际海洋论坛4日在仁川松岛会展中心开幕，为期两天。该论坛由海洋水产部和仁川市主办，仁川港湾公社和韩联社承办，是目前韩国首都圈规模最大的海洋知识论坛。

仁川市市长刘正福在致辞中强调，大海和海洋港湾对于仁川乃至整个韩国的发展功不可没。期待这次论坛能够充分发挥其重要作用，将我们宝贵的资产转化为未来发展动力。仁川港湾公社社长李琼揆指出，自1883年开港以来，仁川港一直担当首都圈门户港口和韩中乃至全球贸易的桥头堡的使命。期待通过论坛凝聚智慧，共同开创海洋产业的美好未来。

韩联社</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:27:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002400881</guid>
			<title>TXT在华首家快闪店圆满落幕</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 经纪公司BIGHIT MUSIC4日表示，旗下男团TOMORROW X TOGETHER（TXT）于6月28日至本月2日在北京凤凰汇购物中心开设的快闪店圆满落幕。

这是TXT自2019年出道后在中国开设的首家快闪店，也是迷你六辑《minisode 3: TOMORROW》发行纪念活动之一。访客能通过快闪店的设计体验迷你专辑的风格和故事，还可以购买北京限定周边。快闪店拍照区还重现了首尔快闪店的部分设计。

经纪公司表示，快闪店使用MV花絮照片和皇冠等小物件进行装饰，深受当地歌迷喜爱</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:01:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002300881</guid>
			<title>韩军举行P-8A“海神”反潜巡逻机接收仪式</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社浦项7月4日电 韩国海军4日在位于庆尚北道浦项市的海军航空司令部举行P-8A“海神”反潜巡逻机接收仪式。

海军参谋总长梁龙模在活动上为6架P-8A命名921至927的编号。在活动结束后，国防部长官申源湜指示923号机起飞，进行境内首次飞行。



海军上月19日和30日从美国波音公司先后各接收3架P-8A。韩国2018年9月决定引进该机，波音公司到去年共生产6架。P-8A将经1年的实战化训练后于明年中期入队服役。

P-8A机身长40米，宽38米，高13米，飞行速度最高可达每小时900公里以上。</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:44:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002200881</guid>
			<title>详讯：尹锡悦提名广电委委员长人选</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 韩国总统室秘书室室长郑镇硕4日在首尔龙山总统府召开记者会，公布广电通信委员会委员长被提名人等人事调动方案。

总统尹锡悦提名前大田MBC电视台社长李真淑为广电通信委员会委员长，提名企划财政部第一次官（副部长）金秉焕为金融委员会委员长，提名前企划财政部第二次官金琓燮为环境部长官。

郑镇硕介绍称，李真淑曾担任MBC社会部、国际部和文化部记者，以及华盛顿特派记者。作为首位伊拉克战争从军女记者，她的媒体从业能力获得认可，同时她还兼备经营管理和沟通能力。相信她能基于在媒体行业积累的经验和业</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:26:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002100881</guid>
			<title>中国驻韩大使邢海明辞行拜会韩外长赵兑烈</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002100881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 即将离任的中国驻韩大使邢海明4日拜会韩国外交部长官赵兑烈，时长约30分钟。

邢海明结束辞行后向媒体表示，感谢韩国政界和各界人士给予的帮助，我将把这段宝贵的经验珍藏在心底，继续为中韩关系发展付出努力。对于担任大使期间是否有后悔的地方，邢海明未作答。对于做得好的事情，他说，我为发展两国关系全力以赴。我在韩结识了很多朋友，会永远记得这份友谊。



邢海明当天上午抵达外交部大楼时未回答媒体记者提问，径直走进电梯后带着微笑向记者们挥手致意。

据悉，2020年1月来韩履新的邢海明将于本月</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:10:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704002000881</guid>
			<title>尹锡悦提名李真淑为广电委委员长</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704002000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 韩国总统秘书室室长郑镇硕4日在首尔龙山总统府召开记者会，公布广电通信委员会委员长被提名人等政府人事调动方案。

总统尹锡悦提名前大田MBC电视台社长李真淑为广电通信委员会委员长，提名企划财政部第一次官金秉焕为金融委员会委员长，提名前企划财政部第二次官金琓燮为环境部长官。（完）



 zhanglili456@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和用于人工智能开发及利用】</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 13:45:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704001900881</guid>
			<title>韩为自研火箭新一轮发射进行发动机燃烧试验</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704001900881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 韩国自研火箭“世界”（Nuri）号为第四次发射完成一级箭体首台发动机组装和燃烧试验。



据韩国宇宙航空厅和韩国航空宇宙研究院4日消息，“世界”号预定于明年下半年进行第四次发射，为此3日完成75吨级一级发动机组装工作，并在全罗南道高兴郡的罗老宇航中心进行燃烧试验，测试发动机性能可靠性。

此次是为“世界”号第四次发射而进行的首次发动机燃烧试验，测试对象为一级飞行模型（FM）将搭载的四台75吨级液体燃料发动机中的第一台。此次试验所使用的飞行模型与将在实际发射中使用的一级箭体同款。宇</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704001800881</guid>
			<title>经合组织报告：全球假冒韩货总值达97亿美元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704001800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社大田7月4日电 据韩国特许厅（相当于知识产权局）4日消息，经合组织（OECD）前一天发布的《非法贸易和韩国经济》报告显示，2021年全球市场上侵犯韩企知识产权的假冒伪劣商品总价值达97亿美元。

经合组织受特许厅委托对假冒产品给韩企造成的经济损失进行了研究。结果显示，2021年全球假冒韩货规模达97亿美元，相当于同年韩国出口总额的1.5%。在全球流通的假冒韩货中，电子产品占51%，其后是纺织和服装（20%）、化妆品（15%）、杂货（6%）、玩具游戏（5%）等。这些冒牌货主要来自香港（69%）和中国</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:17:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704001300881</guid>
			<title>2024年7月4日韩联社要闻简报-1</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704001300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
▲韩国会冗长辩论进入第二天 下午或表决争议法案

韩国最大在野党共同民主党在国会全体会议上提出《关于任命独立检察官查明海军陆战队士兵殉职事件真相的法案》（简称《蔡上等兵独检法》）后引发的冗长辩论4日进入第二天。若冗长辩论在启动24小时后的当天下午结束，国会有望对该法案进行表决。

▲朝鲜疑重启旅外留学生思想教育工作

据韩国统一部3日消息，朝鲜时隔五年重启针对旅外朝鲜留学生的思想教育工作，统一部密切关注朝鲜此举给留学生造成的影响。为杜绝旅外留学生思想松懈，朝鲜曾定期将留学生召回平壤，并对其实施思想教育。</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240704001200881</guid>
			<title>金建希现身首尔重大交通事故发生地吊唁死者</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240704001200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月4日电 据记者4日获悉，韩国总统尹锡悦夫人金建希3日晚前往首尔市厅站附近的重大交通事故发生地，吊唁事故遇难者。

据悉，前一天晚10时50分许，身穿黑色连衣裙、手持白花的金建希现身事故现场。总统办公室方面未就此正式发布信息，但在现场认出金建希的市民随手拍照并上传网络后，消息被传开。

总统室有关人士接受韩联社电话采访时表示，第一夫人对事故的发生深感痛心，她并未告知总统室，简短吊唁后便返回。

1日晚，首尔市厅站附近发生重大交通事故，一辆汽车冲撞多名行人，导致9人身亡。（完）





 z</description>
			<pubDate>Thu, 04 Jul 2024 10:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>