<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Mon, 25 Mar 2024 21:03:05 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240325004800881</guid>
			<title>在华被拘山东泰山外援孙准浩获释回国</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国外交部25日向跑口记者团发送通知称，之前在中国被刑拘的山东泰山俱乐部韩籍外援孙准浩获释并于当天回国。

这距离孙准浩在中国被刑拘已有10个多月。他于去年5月在上海虹桥机场登上飞往韩国的客机前被中国公安带走并刑拘，此后接受辽宁省朝阳公安局的调查。

对于孙准浩被拘的来龙去脉，外交部表示，外交部其间通过各种渠道与中方保持沟通，并请求中方为迅速、公平调查予以积极配合。外交部还与孙准浩在韩家属保持密切沟通，进行了20多次领事面谈，并提供面见律师等有必要的协助。（完）



 kchy</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:48:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325004700881</guid>
			<title>尹锡悦接见美国会韩国问题研究小组代表团</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325004700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国总统办公室25日表示，总统尹锡悦当天在首尔龙山总统府接见了到访的美国国会韩国问题研究小组（CSGK）代表团。




尹锡悦在接见时表示，韩美企业在投资等领域的经济合作正成为两国未来增长动力的跳板，希望美国国会能够对进军当地的韩企给予特别关注，同时协助通过《专职签证配额法案》，为韩国专业人才和青年在美国顺利发展提供保障。尹锡悦还呼吁美国国会为韩美“全球全面战略同盟”向着未来奋力前进给予一如既往的支持和声援。

代表团表示，美国国会将为韩美同盟提供跨党派的支持，格外关注和热爱韩</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:19:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325003000881</guid>
			<title>韩国拟设稳链基金支援尿素国产化</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325003000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社世宗3月25日电 韩国政府正在积极研究设立5万亿韩元（约合人民币270亿元）规模的“供应链稳定基金”，以支持韩国企业自主生产尿素，从根本上解决进口尿素供应链不畅问题。

产业通商资源部长官安德根25日在首尔召开“八大产业供应链先导项目落实会议”，企划财政部、外交部、采购厅等相关部门以及乐天精密化学、POSCO Future M等企业负责人与会。此次会议旨在推进对华依赖度较高的产品实现供应链自主化和进口渠道多边化。涉及品目包括尿素、阳极材料、半导体材料、半导体惰性气体、稀土永磁、镁和钼等。

具体来</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:03:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325004600881</guid>
			<title>韩防长外长统一部长相继会见美国议员代表团</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325004600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国国防部长官申源湜、统一部长官金暎浩和外交部长官赵兑烈25日在首尔相继会见到访的美国国会韩国问题研究小组（CSGK）代表团，就韩朝关系等事宜进行讨论。



申源湜当天在龙山国防部大楼会见代表团时表示，得益于美国国会的关注，美国2024财年《国防授权法案》（NDAA）写入并强调了有关维持驻韩美军现行规模、美国对韩协防承诺等内容。他还说，韩美将在今年上半年通过核咨商小组（NCG）完成“韩美一体化延伸威慑体系”建设，国防部将在韩美发展成为全面战略同盟的过程中与美国国会积极开展合作。</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:43:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325004500881</guid>
			<title>韩政府保留吊销离岗实习住院医师行医执照决定</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325004500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国政府原计划于本月26日对未返岗的实习住院医师给予吊销行医执照的处分，但又保留此决定。

总统办公室相关人士25日接受韩联社电话采访时表示，政府正与医界开展对话，以谋求灵活的解决方案，故目前不宜吊销相关医生的行医执照，但此举并不意味着处分时间将无期限推迟。

总统尹锡悦曾要求政府“灵活处理”吊销医生执照的问题，政府随即保留处分医生的决定，着手与医界展开谈判。尹锡悦前一天接受国民力量紧急对策委员会委员长（临时领导人）韩东勋的建议，指示国务总理韩悳洙与执政党研讨灵活的解决方案，并同</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:56:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325003600881</guid>
			<title>韩军或4月初发射第二颗军事侦察卫星</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325003600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国国防部发言人全河奎25日在例行记者会上就韩军侦察卫星2号发射日程表示，正在与合作企业等进行最终协调，可能定在4月初发射。



韩军侦察卫星1号去年12月在美国加州范登堡太空军基地通过美国太空探索技术公司（SpaceX）的“猎鹰9”号运载火箭发射。目前该卫星正环绕地球轨道正常运行，本月中旬启动测试，6至7月将针对朝鲜境内的主要标的实施侦察、监视等任务。

侦察卫星2号预计将选择4月首周气象条件良好时，在范登堡太空军基地同样利用“猎鹰9”号运载火箭发射。与搭载电子光学（EO）和</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:02:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325003100881</guid>
			<title>2024年3月25日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325003100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>

▲金与正：收到日方举行朝日首脑会谈提议

朝鲜国务委员会委员长金正恩胞妹、劳动党中央委员会副部长金与正25日在朝中社发表谈话称，收到日方举行首脑会谈的提议。日本首相岸田文雄近期也透过其他渠道表达了希望尽快与朝鲜国务委员会委员长金正恩会面的意愿。

▲韩国医学院教授陆续提交辞呈

韩国医学院教授们25日陆续提交辞呈。据医疗界消息，全国40所医学院所属教授当天已提交辞呈，或决定提交辞呈。虽然教授们纷纷辞职，但首尔五大医院等主要医院尚未出现较大混乱。

▲掳日韩国劳工遗属登门日企要求谢罪吃闭门羹

拒绝接受</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325004300881</guid>
			<title>韩政府就金与正涉朝日首脑会谈谈话表态</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325004300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国政府25日就朝鲜国务委员会委员长金正恩胞妹、劳动党中央委员会副部长金与正声称日本首相岸田文雄近期表示希望尽快与金正恩会面一事表态称，正与日方紧密沟通。

韩国外交部官员强调，政府正就包括朝日接触在内的朝核、朝鲜问题与日方紧密沟通，韩美日正为促朝鲜重返无核化道路开展密切合作。就朝日接触的具体情况，该官员表示，韩方不宜透露详情。

金与正当天通过朝中社发表谈话称，岸田首相近期再次通过其他渠道向朝方达了希望尽快与朝鲜国务委员会委员长会面的意愿。但她还表示，如果日本继续像现在这样干涉</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:42:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002900881</guid>
			<title>韩国医学院教授陆续集体提交辞呈</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社全国3月25日电 韩国医学院教授们25日起陆续提交辞呈，已有部分医学院内近百名教授集体请辞，还有部分医学院教授召开大会，纷纷辞职。对于前一天教授组织与执政党之间的座谈会，各大医学院教授谴责毫无实际内容。



据医疗界25日消息，全国40所医学院所属教授当天已提交辞呈，或决定提交辞呈。全国医科大学教授紧急对策委员会当天发布声明称，当天将辞职，在结束所负责的患者诊疗后，将离开所属的实习医院和医学院。共19所医学院参与声明，据记者了解的情况，除了这些教授之外，全国其他医学院的教授也将陆续请辞。

虽然</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:35:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002700881</guid>
			<title>尹锡悦发文祝福英国凯特王妃早日康复</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国总统尹锡悦25日在X（原推特）账号上用英文向罹患癌症的英国王妃凯特·米德尔顿表示慰问，祝愿其早日康复。

尹锡悦还写道，我和我的妻子仍然记得去年11月对英国进行国事访问时受到的热情款待。

据悉，凯特王妃23日在社交账号发表视频声明称，自己今年1月在伦敦成功接受了腹部手术，当时医生不认为其患有癌症，但在术后进行的活检中发现了癌细胞。（完）



 kchy515@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和用于人工智能开发及利用】</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:14:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002400881</guid>
			<title>金与正：收到日方举行朝日首脑会谈提议</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 朝鲜国务委员会委员长金正恩胞妹、劳动党中央委员会副部长金与正25日在朝中社发表谈话称，收到日方举行首脑会谈的提议。日本首相岸田文雄近期也透过其他渠道表达了希望尽快与朝鲜国务委员会委员长金正恩会面的意愿。

金与正指出，之前也说过通过改善朝日关系开创新道路至关重要，这需要日本作出实际性的政治决断。仅以单纯的参与首脑会谈的心态无法改善充满不信任和误解的两国关系。

她强调，如果日本继续像现在这样干涉我们行使主权，并持续埋头于再无解决必要的绑架问题，那么只会得到“为首相施政理念拉票”的</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:03:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002200881</guid>
			<title>尹锡悦：将为特例市政府扩大自治权提供法律保障</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国总统尹锡悦25日在京畿道龙仁市出席第23场民生讨论会时表示，政府将制定《特例市支援特别法》，为4个“特例市”政府加强自治权提供法律保障。




政府从2022年起将登记人口超过100万人的大城市（不含首尔特别市和广域市）指定为特例市，赋予相当于广域市政府的自治权和裁量权。除龙仁市外，京畿道水原市、高阳市和庆尚南道昌原市也被指定为特例市。尹锡悦表示，4个特例市应该具有符合自身地位的行政权，政府将制定特别法，进一步扩大其权限，并为其制定战略产业等各种城市发展规划构建法律体系。
</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 15:45:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002800881</guid>
			<title>股市收盘：KOSPI▼10.99</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSPI收盘报2737.57点，较前一交易日下跌10.99点。</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 15:33:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002600881</guid>
			<title>外汇汇率收盘：1美元=1,342.1韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1342.1，较前一交易日下跌3.7韩元。</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 15:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002500881</guid>
			<title>股市收盘：KOSDAQ▲9.71</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSDAQ收盘报913.69点，较前一交易日上升9.71点。</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 15:31:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002300881</guid>
			<title>掳日韩国劳工遗属登门日企要求谢罪吃闭门羹</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社东京3月25日电 拒绝接受韩国政府第三方赔付方案的二战掳日韩国劳工受害者遗属25日亲自登门要求涉案日企谢罪和赔偿，却被“拒之门外”。受害者家属坚持与日企斗争到底的立场。



3名受害者的遗属与韩日相关公民团体工作人员、律师等当天造访位于日本东京千代田区丸之内的日本制铁总部，要求其谢罪和赔偿。这些受害者均在向韩国大法院（最高法院）针对涉案日企提起的索赔诉讼终审中获胜，但拒绝政府根据第三方代赔方案而提供的赔款。

一名受害者遗属李某与律师等人一道进入日本制铁总部大楼，但没能见到日企人员，十几分钟后返</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 15:28:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002100881</guid>
			<title>韩去年信用卡刷卡额同比增6.2% 移动支付占比过半</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国银行（央行）25日发布的数据显示，2023年韩国个人和法人银行卡（含信用卡、借记卡）刷卡消费额日均2.917万亿韩元（约合人民币157.7亿元），较前一年增加6.2%。其中，移动支付交易额同比增逾10%，占比首次超过一半。

从刷卡方式来看，使用移动终端的刷卡额为1.474万亿韩元，同比增加10.8%。其中线下刷卡额为3110亿韩元，同比骤增35.7%；线上刷卡额为1.163万亿韩元，同比增长5.6%。与之相比，实体卡交易额同比仅增长1.9%，为1.443亿韩元。

由此，移</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:50:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325002000881</guid>
			<title>韩国欧盟就数字贸易协定启动第三轮谈判</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325002000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国产业通商资源部25日在比利时布鲁塞尔与欧盟就数字贸易协定启动第三轮谈判，为期三天。

韩国和欧盟去年10月宣布启动数字贸易协定谈判，同年12月和今年2月分别在布鲁塞尔和首尔各进行了一次谈判。数字贸易协定是以激活数字商务、构建可信赖的数字环境为目标，在数字转型时代打造全新贸易规则的框架。协定的目标是消除数字贸易壁垒，搞活该领域商务，内容包括音源视频等“电子传输”免关税、给予对方国家数字产品公平待遇、禁止以项目准入为条件要求提供源代码和算法等。

政府认为，降低阻碍数字商务发展的</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:38:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325001900881</guid>
			<title>首尔市公交工会预告28日举行总罢工</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325001900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩国全国汽车工会联盟首尔市公交车工会计划于28日凌晨4时开启罢工。

该工会25日在首尔地方劳动会议上举行的支部委员长大会上作出上述决定。首尔市内公交车劳资双方自去年12月28日起至本月23日进行了7次中央劳资谈判和2次事先调解会议协商工资，但未能达成一致。

首尔市公交车工会共有来自65家公司的1.8万多名成员。据悉，工会方面提出了增加薪资、改善定岗年薪制度和消除退休后委托合同职位工资差距等诉求。工会指出，首尔市未对工会的诉求提供相应方案。尤其是在上调12.7%时薪的提案方面，</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:08:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240325001700881</guid>
			<title>韩境内最后一架波音B747客机今退役</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240325001700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔3月25日电 韩亚航空25日表示，国内最后一架波音客机“B747-400”当天下午1时20分（当地时间）从台北机场起飞后，下午4时抵达仁川国际机场，完成最后一个执飞任务后，正式退役。

为纪念该客机退出一线，台北机场和仁川机场在客机抵达后利用2辆消防车以“过水门”仪式为机身接风洗尘。当天退役的B747-400是韩国于1999年6月20日引进的机型，共包括34个商务舱座位和364个经济舱座位，是直飞远距离的大型客机。同年6月22日从金浦至纽约航班为起点，25年多来共执飞1.8万多个航班，飞行近9</description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 13:19:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>