<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Tue, 21 May 2024 00:03:05 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240520004800881</guid>
			<title>韩美第12份防卫费协定谈判第二次会议今启动</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月21日电 韩美第12份防卫费分担特别协定（SMA）谈判第二次会议21日在首尔启动，为期三天。

韩国外交部防卫费分担特别协定谈判代表李泰雨、美国国务院政治军事事务局负责安全谈判与协定的首席顾问琳达·施佩希特将作为两国首席代表与会。



双方于上月23日至25日在夏威夷举行第一次会议，阐明了各自立场。据预测，双方将在第二次会议上就分担金额、定额标准等问题进行讨论。外交部表示，政府坚持应在合理范围内分摊防卫费的立场，并将基于此与美方谈判。

琳达·施佩希特18日飞抵韩国仁川国际机场。她下机后</description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240507004400881</guid>
			<title>2024年5月21日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240507004400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1911年 小说家郑飞石（1911—1991）出生。

1913年 为抗日起兵筹资时被捕的义兵将领卢炳稷（又名卢炳大）被大邱地方法院判处有期徒刑10年。卢炳稷在狱中绝食抗日，于同年7月10日殉国。

1936年 韩国文字学家崔铉培著作《中等教育朝鲜语法》出版。崔铉培致力于推广韩文，曾积极参与编写“韩国拼写法统一案”，在推动韩文文化创新和文字科学发展方面做出了巨大贡献。

1980年 前副总理朴忠勋就任代总理，同年8月任代总统。

1989年 国际扶轮大会在首尔开幕。“扶轮国际”（Rotary Inter</description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520004600881</guid>
			<title>人工智能首尔峰会议题：安全、创新、包容</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520004600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国总统办公室20日表示，即将于21日至22日在首尔举行的“人工智能（AI）首尔峰会”以“安全、创新、包容”为议题。

韩国国家安保室第三次长王允锺当天在首尔龙山总统府举行的记者会上表示，总统尹锡悦其间在多个国际会议上强调制定数字和AI准则时要重视创新和包容，国际社会接受尹总统提出的此项建议，故将此列为此次AI峰会的议题。



本次峰会是去年11月在英国举行的AI安全峰会的后续会议，尹锡悦将和英国首相里希·苏纳克共同主持会议。首次峰会聚焦了安全问题，第二次峰会则将关注点拓展至创</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 20:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520004700881</guid>
			<title>韩忠南副知事全亨植会见贵州副省长蔡朝林</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520004700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社洪城5月20日电 韩国忠清南道政务副知事（相当于副省长）全亨植20日在忠清南道政府办公楼会见了到访的中国贵州省副省长蔡朝林，双方共商交流合作事宜。

双方当天签署了有关扩大忠清南道科技园和贵州贵安新区管理委员会、忠清南道观光协会和贵州旅游协会交流的协议。作为两地产业领域具有代表性的单位，忠南科技园和贵安新区管委会商定加强在投资政策、经济动向等方面的信息共享与合作。两地旅游协会就构建紧密沟通窗口、参加对方地区的大规模活动达成协议。

忠清南道和贵州省于2014年签订友好合作协议，并于2016年缔结友</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 19:32:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520004500881</guid>
			<title>韩国政府就伊朗总统莱希遇难表示哀悼</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520004500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国政府20日就伊朗总统赛义德·易卜拉欣·莱希在直升机事故中遇难表示深切哀悼。

韩国外交部当天以发言人名义发表声明表示，政府对伊朗总统莱希一行19日在直升机事故中遇难表示深切哀悼，向遗属及伊朗国民表示诚挚慰问。希望伊朗国民团结一心，早日克服失去领导人的悲伤。

伊朗政府当天正式确认，总统莱希、外长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希扬等政府高层一行因直升机坠毁事故遇难。（完）



 inkyoung@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和用于人工智能开发及利用</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 18:42:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520003300881</guid>
			<title>民调：韩四成选民在议员选举时优先考虑政党</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520003300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国中央选举管理委员会（下称“选管委”）20日发布的第三次选民意识形态调查结果显示，韩国近四成选民在第22届国会议员选举中选择分区候选人时优先考虑所属政党。

选管委委托民调机构韩国盖洛普于4月11日至5月1日面向全国18周岁以上1639人进行了上述调查。结果显示，对选择分区候选人的标准，有38.8%的受访者回答“所属政党”，其后依次是“政策和竞选纲领”（25.7%）、“能力和经历”（18.8%）、“道德素质”（8.2%）、“名声”（6.6%）和“地缘、学缘等个人属性”（1.6%</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 18:13:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520003400881</guid>
			<title>2024年5月20日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520003400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲韩总统室就海淘新规引发混乱道歉

韩国总统室政策室室长成太胤20日在记者会上就政府海淘新规引发混乱一事向国民道歉。成太胤表示，政府的工作存在两点不足之处，其一是未能考虑新规严重侵犯消费者的选择权，进而给国民造成不便；其二是未能解释清楚相关修法程序和限制海淘的方针，导致“政府6月起禁止海淘80类产品”的错误信息不断传播，造成混乱。

▲韩统一部长批文在寅回忆录：只轻信朝意图易误判

韩国统一部长官金暎浩20日就前总统文在寅的回忆录批评称，不考虑朝鲜的能力，而只根据朝方意图审时度势，会带来误判局势的后果，</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 18:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520004400881</guid>
			<title>首尔市将实施“限塑”措施</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520004400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 首尔市政府20日表示，市政府今年将在“零塑料首尔”的目标下实施限用一次性用品的措施。

市政府将从9月起施行新版《首尔特别市废弃物管理条例》，禁止由市政府主办且参加人数达1000人以上的活动使用一次性用品。入驻首尔蚕室棒球场的多家餐厅已从4月起使用可重复使用餐具。首尔市立东部医院和三星首尔医院殡仪馆分别将在上半年和下半年内引进使用可重复使用餐具，市政府将为此提供补助。

市政府还将从下半年起全面实施“自带杯积分活动”，消费者自带杯子访问加盟店使用首尔市区支付平台——“首尔支付”（</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 17:27:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520003200881</guid>
			<title>韩广电审议部门决定屏蔽涉歌颂金正恩视频</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520003200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国广播通信审议委员会20日召开通信审议小委员会会议，对与朝鲜赞颂国务委员会委员长金正恩的歌曲《亲切的父亲》（暂译）有关的29条视频作出“要求纠正”（即禁止访问）的决定。

由此，相关视频将无法在韩国浏览。朝鲜上月17日发布《亲切的父亲》视频，该视频中将金正恩称作“亲切的父亲”，并赞颂和美化金正恩。

委员会根据国家情报院的请求审查有关视频并作出上述决定。委员会方面指出，有关视频在朝鲜宣传部门制作的《亲切的父亲》视频中添加了英文和韩文字幕，并被上传至外宣频道。该歌曲的主要内容是赞</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 17:11:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520003100881</guid>
			<title>韩总统室就海淘新规引发混乱道歉</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520003100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国总统室政策室室长成太胤20日在记者会上就政府海淘新规引发混乱一事向国民道歉。

成太胤表示，政府的工作存在两点不足之处，其一是未能考虑新规严重侵犯消费者的选择权，进而给国民造成不便；其二是未能解释清楚相关修法程序和限制海淘的方针，导致“政府6月起禁止海淘80类产品”的错误信息不断传播，造成混乱。

成太胤说，总统室倾听民意，已指示国务总理室向国民进行充分说明。相关部门将按照总统尹锡悦的指示，重新考虑适用韩国认证（KC）制度，深入研讨能够兼顾消费者选择权和安全的方案。

政府于</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 16:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002700881</guid>
			<title>韩将增加十字路口右转信号灯保障行人安全</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国政府20日决定针对交通事故频发的交叉口设置更多的右转专用信号灯，确保民众步行安全，从而争取将全年交通事故死亡人数减少至2200人以下。

国土交通部（下称“国土部”）当天同行政安全部、教育部、警察厅联合发布涵盖上述内容的“2024年交通事故伤亡人数减少对策”。该对策将重点放在确保儿童和老人步行安全、加强货车和摩托车安全方面。



具体来看，政府将把交叉口右转信号灯数量从目前的229个增至400个；增加绿灯时长自动调节系统数量，保障老年人出行安全。此外，政府还计划修法，要求老</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 16:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002600881</guid>
			<title>韩统一部长批文在寅回忆录：只轻信朝意图易误判</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国统一部长官金暎浩20日就前总统文在寅的回忆录批评称，不考虑朝鲜的能力，而只根据朝方意图审时度势，会带来误判局势的后果，并给韩方安全带来极其负面的影响。

金暎浩当天以现政府成立两周年为契机与媒体记者座谈，并做出如上表述。文在寅在日前出版发行的回忆录《从边缘到中心》中表示，“朝鲜国务委员会委员长金正恩曾表示毫无使用核武器的想法，我认为他的无核化承诺是认真的”。文在寅还写道美方对朝美领导人会谈破裂负有责任。

金暎浩强调，政府推行的对朝3D政策中，“威慑”是指针对朝方的能力和威胁</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 15:41:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520003000881</guid>
			<title>外汇汇率收盘:1美元=1355.9韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520003000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1355.9，较前一交易日下跌1.0韩元。</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 15:31:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002900881</guid>
			<title>股市收盘:KOSDAQ▼7.98</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSDAQ收盘报847.08点，较前一交易日下跌7.98点。</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 15:31:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002800881</guid>
			<title>股市收盘:KOSPI▲17.52</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSPI收盘报2742.14点，较前一交易日上升17.52点。</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 15:30:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002500881</guid>
			<title>韩去年化妆品出口额创下历年第二高纪录</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 2023年韩国化妆品对华出口额同比减少二成以上，但得益于对北美和欧洲等地的出口大幅增加，整体出口额创下历年第二高纪录。

韩国食品医药品安全处20日发布的一份报告显示，韩国去年化妆品出口额同比增加6.4%，为85亿美元，创下历年第二高纪录。

按出口对象地看，对华出口额同比减少23.1%，为28亿美元，但连续五年居首；对北美地区出口额同比大增44%，为13亿美元；对欧洲出口额同比大增49.7%，为11亿美元；对中东、大洋洲、中南美地区的出口额同比分增39.9%、39.2%和28.</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 15:10:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002400881</guid>
			<title>尹锡悦同新加坡新总理黄循财通电话</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 据韩国总统办公室20日消息，总统尹锡悦当天同新加坡新任总理黄循财通电话。尹锡悦祝贺黄循财就任总理，并表明加强双边关系之意愿。

尹锡悦表示，希望两国在明年迎来建交50周年之际不断深化双边关系。新加坡是《韩国与东盟团结构想》的核心合作伙伴，韩方愿与新方在数字化、人工智能、基础设施领域加强战略合作。他还表示，期待借明天在线举行的人工智能首尔峰会之机与黄总理会面。

黄循财对尹锡悦的祝贺表示感谢，称新方始终将韩国视为重要伙伴，希望两国在政治、经济、文化等各领域推动双边关系更上一层楼。他</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 14:38:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002300881</guid>
			<title>2024年首尔世界城市文化节将于24日启幕</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 首尔市政府20日表示，“2024年首尔世界城市文化节”将于本月24日至26日在光化门广场等地举行。

本届文化节将有70个国家驻韩大使馆和文化中心参加，规模为新冠疫情暴发以来之最。开幕式将于24日下午5时在光化门广场举行。

文化节将进行各国传统服装巡游、文艺演出、城市宣传、图片展、美食品尝等丰富多彩的活动。世界各地美食和甜点品尝活动将于25日至26日在清溪广场和清溪川路一带举行。各国驻韩使馆和城市旅游宣传区将设于光化门广场，游客可在此试穿各国传统服装，购买纪念品和各国特产，还可</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 14:23:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002200881</guid>
			<title>韩外长：韩日应致力于保持双边关系改善势头</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国外交部长官赵兑烈20日表示，韩日相互理解并管理好双边关系对于保持来之不易的两国关系改善势头至关重要。

赵兑烈当天上午在首尔中区的乐天酒店出席“韩日新合作愿景论坛”并致开幕词时表述如上。他表示，面对全球复合型危机，共享价值和利益的两国加强合作不是可选项，而是必选项。明年即将迎来的韩日邦交正常化60周年应成为探索两国关系新起点的又一重要里程碑。

赵兑烈表示，去年韩国政府提出二战掳日劳工问题解决方案，为韩日关系改善营造了契机。两国不能安于现状，应相互倚重，成为东北亚和亚太地区和</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 14:13:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240520002100881</guid>
			<title>中国跨境电商4月在韩销售额环比减四成多</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240520002100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月20日电 韩国BC卡于20日发布的一份调查结果显示，受致癌物质争议影响，全球速卖通和Temu等中国跨境电商平台4月在韩销售额环比减少40.2%。

BC卡对全球速卖通和Temu的4月交易数据进行分析后得出上述结论。按订单额看，低于5000韩元（约合人民币27元）订单的交易额环比减少55.2%；5000韩元至未满1万韩元的订单交易额减少42%；1万至未满3万韩元订单的交易额减少35.2%。

据分析，这主要是因为全球速卖通和Temu产品中检测出致癌物质。韩国关税厅（海关）旗下仁川本部海关上月</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 13:46:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>