<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Thu, 27 Jun 2024 23:56:11 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240627005000881</guid>
			<title>美驻韩大使：韩美日等适时合作可有效应对朝网络威胁</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627005000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 美国驻韩大使菲利普·戈德堡27日表示，国际社会适时合作是应对恶意网络活动的最有效方式。

戈德堡当天出席峨山政策研究院以“印太地区网络安全”为主题主办的论坛，并在发表主旨演讲时作出如上表述。他说，韩美日正在为合力应对来自朝鲜等的恶意网络威胁而努力。任何一个国家都无法独自走远，这就是美国发展双边、多边合作的理由。与韩国等同盟国家的合作在网络生态系统方面为我们获得恢复韧性至关重要。

韩国总统室网络特别辅佐官（助理）林钟仁提出，韩美日三国在敌对势力攻击数字系统时，基于“数字团结”（d</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 20:43:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627004900881</guid>
			<title>韩将4艘俄籍船只和朝鲜导弹总局等拉黑应对朝俄合作</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627004900881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 韩国政府27日表示，7月1日起将从事朝俄间武器运输、对朝供应成品油、朝鲜核导研发工作的4艘船只、5家实体和8名个人列入单边制裁名单，以应对朝俄加强军事合作。

4艘船只均为俄罗斯籍船只，牵涉通过海上转运等违规方式向朝鲜提供油类，违反联合国安理会对朝制裁决议。5家实体包括朝鲜导弹总局、2家俄罗斯海运公司、1家塞浦路斯海运公司，以及1家位处南奥塞梯的公司。朝鲜导弹总局2016年4月成立后，总管朝鲜核导生产管理及行政业务。俄罗斯和塞浦路斯航运公司旗下船只参与载运大量军需物资往返于朝俄，</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 20:12:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627004700881</guid>
			<title>世预赛亚洲区18强赛分组：韩国与5支中东球队同组</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627004700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 2026年美加墨世界杯亚洲区预选赛18强赛的分组抽签仪式于27日在马来西亚吉隆坡举行。韩国男足与伊拉克、约旦、阿曼、巴勒斯坦、科威特被分到B组。

韩国队此次挑战连续第11届晋级世界杯决赛圈。鉴于抽到同一组的对手均为中东球队，预计韩国队将经历艰难客场比赛。但韩国队避免了与朝鲜（A组）、澳大利亚和由韩国籍教练率领的印尼（均C组）同组。

世预赛亚洲区18强赛将从今年9月至明年6月举行。18支球队分为三个小组，角逐亚洲区6个世界杯参赛席位。每组前二直接晋级，小组第三和第四进入下一轮预</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 18:48:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627004100881</guid>
			<title>2024年6月27日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627004100881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
▲韩联参：朝鲜多弹头导弹试射成功是夸大式谎言

韩国联合参谋本部（联参）27日表示，朝鲜有关前一天多弹头弹道试射成功的主张是在夸大其词，与事实不符。从朝媒当天公开的照片来看，该导弹与朝鲜2023年3月16日发射的“火星-17”型液体燃料洲际弹道导弹相似。而朝方当天公布的发射现场照中，可以看到导弹下面的火焰四射，与固体燃料燃烧时产生的火焰相同。

▲韩电池厂火灾又有3名死者身份获确认 均为中国籍

韩国京畿南部警察厅ARICELL电池工厂火灾事故搜查本部27日表示，截至26日晚10时30分，国立科学搜查研</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627004800881</guid>
			<title>韩电池厂火灾事故遇难者全员身份得到确认</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627004800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月27日电 韩国京畿道华城ARICELL电池工厂火灾事故遇难者23人的身份全部得到确认。

京畿南部警察厅ARICELL电池工厂火灾事故搜查本部27日表示，截至当天下午5时，国立科学搜查研究院又确认了6名遇难者的身份。至此所有遇难者的身份都得到确认。

23名遇难者中，5名为韩国人（3男2女），17名为中国人（3男14女），1名为老挝人（女性）。警方表示，已向遇难者家属告知了身份确认结果。

24日上午10时30分许，京畿道华城ARICELL电池厂发生重大火灾事故，造成23人死亡，8人受伤。</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:52:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627004500881</guid>
			<title>韩火灾电池制造商代表向遇难者遗属登门道歉</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627004500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月27日电 韩国日前发生严重火灾事故的一次电池制造商ARICELL的母公司S-Connect代表朴淳瓘和高管27日登门向遇难者遗属道歉。

朴淳瓘当天下午前往华城市政厅，并与遇难者遗属见面。他向遗属们低头道歉称，此次事故是他和公司必将背负一生的重担，公司正致力于制定遇难者葬礼等程序及后续对策。葬礼费用全由公司承担，他再次向遇难者遗属道歉。

朴淳瓘和公司高管当天先前往位于华城市政厅的集体焚香所，之后因遗属方面人士阻拦未能与遗属们见面。几经辗转周折后，遗属再度表明愿与朴淳瓘等人见面，朴淳瓘一行</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:33:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627004300881</guid>
			<title>韩国第22届国会上半期领导班子组建完成</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627004300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 韩国第22届国会于27日召开全体会议，选出执政党国民力量名额的1名国会副议长和7个常任委员会的委员长，由此本届国会上半期领导班子组建完成。



国民力量议员朱豪英当选国会副议长。国会已于本月5日在国民力量议员缺席下举行全会选举国会议长、国会副议长和11个常委会委员长。最大在野党共同民主党议员禹元植和李学永分别当选国会议长和国会副议长。领导班子成员任期为两年。

这是上半期国会领导班子自第22届国会上月30日启幕后时隔28天组建成立。国会将于下月2至4日举行问政会。（完）



</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627004200881</guid>
			<title>韩政府连续两年公开发行《北韩人权报告》</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627004200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 韩国统一部27日公开发行《2024北韩人权报告》，报告首次收录朝鲜当局公开执行死刑的证词。

政府基于脱北者（弃朝投韩人员）证言在今年的报告中研判，朝鲜政府凭借《反动思想文化排斥法》《青年教养保障法》《平壤文化语保护法》等恶法对民众实施全方位管控，同时加强对青年人群监视和处罚力度，以防其接触外部信息和文化。

一名2023年逃离朝鲜的脱北者表示，他2022年曾在黄海南道的一座矿山亲眼目睹了政府公开行刑。当时一名疑为法官的人在刑场宣布，“犯罪嫌疑人”（22岁）因收听70首韩国歌曲、</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 17:03:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002800881</guid>
			<title>韩政府警告俄罗斯勿犯错以免韩俄关系恶化</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 韩国外交部27日表示，韩国政府警告俄罗斯“不要犯下错误”，以免韩俄关系面临不可逆转的后果。

外交部发言人任洙奭27日在例行记者会上表态如上，并表示，韩方敦促俄方不再依赖朝鲜，作为联合国安理会常任理事国尽职尽责。

据塔斯社和俄罗斯卫星通讯社当地时间26日报道，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，莫斯科警告首尔不要采取鲁莽行动，这可能会给俄韩关系带来不可逆转的后果。（完）



 kchy515@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和用于人工智能开发及利用】</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 16:02:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002200881</guid>
			<title>韩联参：朝鲜多弹头导弹试射成功是夸大式谎言</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 韩国联合参谋本部（联参）27日表示，朝鲜有关前一天多弹头弹道试射成功的主张是在夸大其词，与事实不符。

联参公报室室长李诚俊当天在例行记者会上表示，朝鲜前一天试射的导弹在飞行初期阶段就已爆炸，这与朝媒报道的内容不一致。基于此，他推断朝方是在夸大其词、隐瞒事实。



李诚俊说，从朝媒当天公开的照片来看，该导弹与朝鲜2023年3月16日发射的“火星-17”型液体燃料洲际弹道导弹相似。而朝方当天公布的发射现场照中，可以看到导弹下面的火焰四射，与固体燃料燃烧时产生的火焰相同。因此有观点</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:52:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002400881</guid>
			<title>韩美日多域联演“自由之刃”启动</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>

韩联社首尔6月27日电 韩国联合参谋本部（联参）27日表示，韩美日当天起在济州以南公海首次举行多域联合军演“自由之刃”（Freedom Edge），为期三天。

“自由之刃”是涵盖海域、水中、空域、网域等多个领域的例行演习。联演期间，三国将实施海上反导、反潜作战、防空作战、搜救、海上拦截、网络防御等训练。

美国海军“西奥多·罗斯福”号航空母舰、海上巡逻机、舰载机、预警机，韩国海军“西厓柳成龙”号宙斯盾舰、驱逐舰、海上作战直升机，以及日本海上自卫队“伊势”号驱逐舰、海上巡逻机等战力参演。

在朝俄借首</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:40:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002600881</guid>
			<title>股市收盘：KOSPI▼7.99</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002600881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSPI收盘报2784.06点，较前一交易日下跌7.99点。</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:31:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002500881</guid>
			<title>股市收盘：KOSDAQ▼3.47</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSDAQ收盘报838.65点，较前一交易日下跌3.47点。</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:31:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002700881</guid>
			<title>外汇汇率收盘：1美元=1385.8韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1385.8，较前一交易日上升2.9韩元。</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:31:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002300881</guid>
			<title>韩华城市向电池厂火灾遇难者遗属介绍葬礼流程</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月27日电 韩国京畿道华城ARICELL电池工厂火灾事故的遇难者身份正在逐一得到确认，由此华城市政府27日上午向身份得到确认的遇难者遗属20多人说明了葬礼流程及相关支援等事宜。

据悉，市政府介绍了遗属们可以获得的葬礼及出殡相关支援，并听取了遗属们所希望的葬礼方式，同时对是否安设遇难者全员的联合焚香所也进行了讨论。

相比如何具体办葬礼，遗属们则更关注事故原因，要求了解初步调查结果和至今警方的调查进展等。一名遗属表示，在尚未查明事故原因的情况下，讨论怎么办葬礼似乎为时过早。据悉，在说明会上，</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:29:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627002000881</guid>
			<title>韩情报机构提醒公民注意在华“翻墙”使用软件</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627002000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 韩国国家情报院（下称国情院）27日表示，由于中国政府下月起加大国安机关对电子设备进行临时检查的权限，当地韩国公民须留意通过虚拟专用网络（VPN，翻墙软件）使用在华禁用聊天软件等应用程序所带来的风险。

国情院表示，根据中国国家安全部4月发布的《国家安全机关行政执法程序规定》，中国有关部门一旦认定在华韩国公民有涉嫌危害国家安全的行为，可以单方面获取聊天记录、电子邮件、照片和登录记录等涉及隐私的信息，还可给予扣押和罚款等处罚。

国情院表示，通过VPN使用脸书、照片墙、Kakao T</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:03:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627001800881</guid>
			<title>韩政府供应链稳控委员会首次举行会议</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627001800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社世宗6月27日电 韩国供应链稳控委员会首次会议于27日在中央政府首尔办公楼举行。

会议由经济副总理兼企划财政部长官崔相穆主持。崔相穆表示，为了应对全球多重危机、加强经济安全并巩固供应链，政府近期制定了有关稳控供应链的三项法律。根据相关法律，供应链稳控委员会当天首次召开会议，表决有关确保供应链稳定的战略。

崔相穆表示，政府将增加对特定国家依存度较高且难以实现国产化的经济安全品目的公共储备，范围从200种扩大至300种。同时，政府将提升本国制造实力，强化供应链生态系统，推动供应链核心技术的本土化发</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:23:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627001900881</guid>
			<title>韩军：若朝继续空飘垃圾气球韩将重启喊话</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627001900881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月27日电 韩国联合参谋本部（联参）公报室长李诚俊27日在国防部例行记者会上就“朝鲜已连续三天对韩投放垃圾气球，韩方有无可能重启对朝扩音喊话”的提问回答说，若朝方继续投放气球，韩方将重启对朝喊话。

李诚俊说，今天将不会对朝扩音喊话。朝鲜不断对韩空飘装有废纸的气球，为了让朝鲜有时间自我反省，其间韩军暂停喊话。但若朝鲜继续空飘垃圾气球，韩方也就只能重启对朝喊话。

为反制朝鲜空飘气球，韩军本月9日在边界地区重启对朝扩音喊话，但之后中断至今。朝鲜从24日晚至前一晚已连续三天对韩投放气球。前一晚投</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:09:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627001700881</guid>
			<title>韩电池厂火灾又有3名死者身份获确认 均为中国籍</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627001700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月27日电 韩国京畿南部警察厅ARICELL电池工厂火灾事故搜查本部27日表示，截至26日晚10时30分，国立科学搜查研究院又确认了3名遇难者的身份，该3人均为中国籍女性。由此，共有17名遇难者的身份得到确认。

警方表示，已向遇难者家属告知了上述消息。据警方透露，3名遇难者中，警方尚未获得其中2人直系亲属的DNA，因此无法实施DNA比对，而是通过提取其生前生活用品上的DNA完成了身份确认。今后将采集直系亲属DNA进行鉴定，以确保身份确认工作准确无误。

24日上午10时30分许，京畿道华城</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:03:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240627001600881</guid>
			<title>2024年6月27日韩联社要闻简报-1</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240627001600881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
▲朝鲜宣称成功试射多弹头弹道导弹

据朝中社27日报道，朝鲜导弹总局前一天成功进行了多弹头分离及制导命中试射。该试射旨在确保利用多弹头打击不同标的的能力。据介绍，此次试射在半径170～200公里的范围内进行，采用中远程固体燃料弹道导弹第一级发动机，分离的机动弹头精准命中三个预定标靶。

▲俄副外长敦促韩方重新考量与俄对抗政策

俄罗斯外交部副部长安德烈·鲁登科26日会见韩国驻俄大使李度勋，敦促韩国政府重新考量与俄对抗的政策，探索有效实现东北亚和平稳定及和解的方法。俄方还主张，韩方导致俄韩之间数十年来积累</description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>