<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Mon, 24 Jun 2024 23:56:11 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240624005500881</guid>
			<title>国际民航组织就朝鲜电波干扰表忧虑促勿再犯</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624005500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 据韩国外交部等24日消息，国际民用航空组织（ICAO）日前在加拿大蒙特利尔举行的第232次理事会会议上通过决定文，就朝鲜电波干扰行为表示严重忧虑，并敦促朝鲜勿要再犯。

决定文内容具体包括，对朝鲜利用全球定位系统（GPS）进行电波干扰的行为深表忧虑；敦促朝鲜遵守现有的理事会决定及《国际民用航空公约》规定；敦促朝鲜不再实施相同行为等。值得关注的是，国际民航组织在决定书中将电波扰乱行为的主体明确锁定为“朝鲜”尚属首次。

韩国政府就此表示，国际民用航空组织不仅向朝鲜释放强烈信息，同时</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 20:52:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624005400881</guid>
			<title>韩京畿道电池厂火灾已致22人遇难 20人为外籍</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624005400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月24日电 韩国一次电池制造商ARICELL位于京畿道华城市的工厂火灾已造成22人遇难，由于失联人员新增1人，伤亡人数恐将进一步增加。



据京畿华城消防署24日消息，截至当天下午6时30分，该火灾已造成22人遇难，2人重伤、6人轻伤。除了这30人外，消防部门正在搜寻另外1名失联人员。

遇难者均在最初起火的二层楼面被发现。据悉，在22名遇难者中，2人为韩国人，20人为外国国籍，包括中国籍18人、老挝籍1人、1人国籍不明。遇难者个人信息尚未得到确认，遗体因被严重烧毁而只能辨认出性别，个人身</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 20:08:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624005300881</guid>
			<title>尹锡悦紧急赴京畿道电池厂火灾现场视察</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624005300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 韩国总统尹锡悦24日紧急前往京畿道华城市的一次电池制造商ARICELL火灾现场进行检查。

据总统室介绍，尹锡悦当天下午接受行政安全部长官李祥敏的汇报后，随即决定前往现场视察。尹锡悦还向李祥敏和消防厅厅长指示称，动用所有可用人力和装备，竭尽全力开展搜寻和救助工作。

消防部门表示，当天上午10时31分，ARICELL位于华城市西新面的工厂起火。该火灾已造成22人身亡，2人重伤，6人轻伤。（完）


 zhanglili456@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 20:02:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624005200881</guid>
			<title>详讯：韩国京畿道电池厂火灾已致20多人身亡</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624005200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月24日电 位于韩国京畿道华城市的一次电池制造商ARICELL的工厂火灾已造成20多人身亡。



24日上午10时31分，ARICELL位于华城市西新面工厂的第三楼二层起火。该火灾已造成20多人遇难。最初，消防部门发现1人已停止心跳，2人重伤，5人轻伤，21人失联，而失联的多数人员遗体在消防人员搜寻过程中被发现，预计遇难人数恐进一步增加。

消防部门表示，截至当天下午5时，共16人身亡。加上目前正在善后的遗体，身亡人员已超过20人。2名重伤者中，一人病危。遗体均在最初起火的二层楼面被发现。</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 19:26:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624005100881</guid>
			<title>朝鲜谴责美军核动力航母停靠韩国</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624005100881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 朝鲜24日就美国海军“西奥多·罗斯福”号核动力航空母舰（CVN-71）日前驶入韩国釜山作战基地一事表示，将不排除所有具有压倒性的全新遏制力示威可能性，并用最严厉的措辞对此予以谴责。

朝鲜国防省副相金刚日当天通过朝中社发表谈话称，“西奥多·罗斯福”号停靠釜山是对抗狂热分子——美国和韩国的挑衅行为。韩美在我们面前炫耀武力是极其冒险的玩火行为，应立即停止危险的试图，慎重行事。他还列举了美军B-1B战略轰炸机抵韩（5日）、韩美核咨商小完成研讨联合应对朝鲜核攻击指南（10日）、韩美联合空</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 19:11:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624005000881</guid>
			<title>2024年6月24日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624005000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
▲韩国京畿道电池厂火灾现场已发现20多具遗体

据韩国警方和消防部门等24日消息，京畿道华城市一电池制造厂起火，火灾现场已发现20多具死者遗体。消防部门当天下午3时起在火灾现场搜寻失踪人员，发现20余具被烧焦遗体，疑似为火灾发生当时失联人员。据消防部门稍早前发布的数据，此次火灾共导致23人失踪，其中20人为外国人、2人为韩国人、1人国籍不祥。

▲韩统一部：朝空飘气球秽物中检出粪便寄生虫

据韩国统一部24日消息，朝鲜向韩空飘的“垃圾气球”装载物中被检出粪便寄生虫，但不存在造成土地污染和传染病流行等隐患</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624003600881</guid>
			<title>韩医协决定暂不推进无期限停诊计划</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624003600881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 大韩医师协会（医协）24日决定暂不推进原定于27日启动无期限停诊计划，并于29日举行“正直医疗特别委员会”（特委会）会议，再定夺今后的斗争方向。

医协表示，尊重延世大学医院教授从27日起停诊的决定，但将依照29日特委会第二次会议结果决定今后的斗争方向。这可被解读为，医协实际上叫停定于27日启动的全面、无期限停诊计划。但医协方面当天接受韩联社电话采访时表示，此举只是调整方向，并不意味着将不再进行斗争。

在18日举行的“全国医生总动员大会”上，医协会长林贤泽未经医界同意就单方面宣</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:42:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624004800881</guid>
			<title>韩国京畿道电池厂火灾现场已发现20多具遗体</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624004800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月24日电 据韩国警方和消防部门等24日消息，一次电池制造商ARICELL位于京畿道华城市的工厂火灾现场已发现20多具死者遗体。

消防部门当天下午3时起在火灾现场现场搜寻失踪者，发现20余具被烧焦遗体，疑似为火灾发生当时失联人员。据消防部门稍早前发布的数据，此次火灾共导致23人失踪，其中20人为外国人、2人为韩国人、1人国籍不祥。由于搜寻工作尚未完全结束，确切的伤亡人数有待进一步核实。



24日上午10时31分，ARICELL位于京畿道华城市西新面工厂的第三楼发生火灾。据了解，楼里存放</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 17:11:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624003500881</guid>
			<title>全球速卖通：携手韩国中小企业共同发展</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624003500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 阿里巴巴旗下的跨境电商平台全球速卖通（AliExpress）24日表示，将加强对韩国中小合作伙伴公司的帮扶力度，实现共同发展。



全球速卖通韩国市场负责人张锐当天表示，将继续为中小合作伙伴公司提供多样扶持政策和营销机会，在韩国构建长期伙伴关系，进而为搞活地方经济作出贡献。他还提及2月入驻平台韩国产品销售站点“K-venue”的消费品企业Dearcus的销售额增加50倍等事例，强调将通过一系列扶持措施帮助国内中小合作公司奠定长期发展的坚实基础，提升竞争力。

全球速卖通截至月底</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:56:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624002900881</guid>
			<title>韩统一部：朝空飘气球秽物中检出粪便寄生虫</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624002900881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 据韩国统一部24日消息，朝鲜向韩空飘的“垃圾气球”装载物中被检出粪便寄生虫，但不存在造成土地污染和传染病流行等隐患。

统一部当天向跑口记者团发布专门机构对70多只“垃圾气球”装载的污秽物进行的分析结果。统一部表示，污秽物所含的泥土中被检出人类基因以及蛔虫、鞭虫和粪类圆线虫等寄生虫，这说明相关寄生虫来自人类粪便。但气球内的泥土含量少，且军方已加以回收和处理，不存在造成土壤污染和传染病流行等风险因素。

空飘的垃圾中还发现被剪碎的领带和牛仔外套等服装类物品。经政府确认，这些物品为某</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:25:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624002700881</guid>
			<title>韩美副外长通电话密切关注朝鲜额外挑衅可能性</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624002700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 韩国外交部24日表示，外交部第一次官（副部长）金烘均和美国常务副国务卿坎贝尔当天上午通电话，就朝俄签署《全面战略伙伴关系条约》加强军事和经济合作表示严重忧虑和强烈谴责，将密切关注朝鲜进一步挑衅的可能性。



坎贝尔表示，坚定支持韩方为应对朝俄非法军事合作等安全威胁而采取的任何措施。双方决定密切关注朝鲜对朝俄合作的过度“自信”而发起额外挑衅的可能性，并将基于美方的延伸威慑保持高度戒备态势。双方还就于16日举行的韩中外交安全对话结果交换意见。

这是双方时隔10天再次通电话。本月1</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 16:13:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624003100881</guid>
			<title>详讯：韩一电池厂起火造成多人伤亡 21人仍失联</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624003100881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月24日电 据韩国警方和消防部门等24日消息，一次电池制造商ARICELL位于京畿道华城市西新面的工厂当天上午发生火灾，已造成多数人员伤亡。截至下午2时30分，仍有21名员工联系不上。



该厂区共有11栋楼，此次火灾发生在第三栋楼的第二层。当时第三栋楼共有67名员工作业，1层和2层分别有15人和52人。据消防部门推测，其中仍有21人被困在工厂内部。

截至目前，火灾已造成1人死亡、2人重伤、4人轻伤，伤亡人数恐进一步增加。死者为60多岁的男性，在第三栋楼第二层被发现，其余受伤人员为30～</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:59:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624002600881</guid>
			<title>韩美日对朝代表联合声明强烈谴责朝俄军事合作</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624002600881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 据韩国外交部24日消息，韩美日对朝代表当天发表联合声明，一致谴责朝俄近期签署相当于军事同盟的条约，并重申合力应对的决心。

韩国外交部外交情报战略本部长赵九来、美国国务院对朝高级官员正·朴、日本外务省亚洲大洋洲局局长鲶博行当天举行电话会议，探讨近期朝俄关系动向，并在会后发表联合声明。

声明指出，韩美日三国强烈谴责朝鲜持续向俄罗斯转移武器等俄朝军事合作的深化。这些武器交易将延长乌克兰民众的苦难，并违反多项联合国安理会决议，对东北亚和欧洲的稳定构成威胁。声明强调，致力于维护韩半岛和</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624003300881</guid>
			<title>股市收盘:KOSPI▼19.53</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624003300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSPI收盘报2764.73点，较前一交易日下跌19.53点。</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624003200881</guid>
			<title>股市收盘:KOSDAQ▼11.15</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624003200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSDAQ收盘报841.52点，较前一交易日下跌11.15点。</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:32:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624003000881</guid>
			<title>外汇汇率收盘:1美元=1389.0韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624003000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1389.0，较前一交易日下跌0.7韩元。</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:32:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624002500881</guid>
			<title>韩高球手梁熙英在毕马威女子PGA锦标赛夺冠</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624002500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 韩国高尔夫球选手梁熙英于24日在美国女子职业高尔夫球巡回赛（LPGA）大满贯赛事——毕马威女子PGA锦标赛上夺得冠军，有望手握2024巴黎奥运会入场券。

这是年满34岁的梁熙英首次在职业比赛上夺冠。梁熙英在最后一轮比赛上打出平标准杆72杆，以总成绩281杆低于标准杆7杆折桂，收获156万美元奖金。

值得一提的是，梁熙英有望凭借此次冠军获得巴黎奥运参赛资格。定于25日发布的新一期女子高尔夫运动员世界排名上，梁熙英很有可能从第25位跻身前15。根据相关规定，排名前15位的球员直接</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624002400881</guid>
			<title>韩最大在野党党首李在明辞去党首职务备战连任</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624002400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 韩国最大在野党共同民主党代表李在明24日辞去党首职务，准备向连任发起挑战。



李在明当天在国会举行的记者会上表示，他已在当天早些时候结束的党内最高委员会议上辞去党首一职。被问及是否参加新一任党首竞选时，他表示，在国民和国家面临巨大危机的情况下，他将思考民主党和他本人应该朝什么方向前进，并尽快做出决定。尽管仍将持续观察形势走向，但若确定不参选就不会辞职，强烈暗示将挑战连任。

共同民主党将于8月18日举行全党大会，选出新一届领导班子。在新任党首产生之前，该职位将由共同民主党党鞭</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:02:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624002300881</guid>
			<title>韩一电池厂起火造成多人伤亡 伤亡损失恐扩大</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624002300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城6月24日电 24日上午10时31分，一次电池制造厂ARICELL位于京畿道华城市西新面的工厂发生火灾。截至发稿，该火灾造成1人重伤，5人轻伤、1人处于心脏骤停状态。由于灭火作业正在进行当中，伤亡人员恐将进一步增加。



据消防部门了解，工厂内部至少有19人被困。由于目前仍有不少人员联系不上，预计伤亡人数恐将增加。该厂是钢筋混凝土结构的三层建筑楼，面积达2300多平方米，起火原因不明。

由于该厂生产有害化学物质——锂，消防部门抢先发布2级响应（下令3至7所消防署动员31至50台设备），并出</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:41:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240624002200881</guid>
			<title>调查：中国大陆游客访韩消费排全球第三</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240624002200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔6月24日电 全球知名数字支付公司VISA24日发布的调查结果显示，中国大陆游客访韩期间的消费额位居全球第三。



VISA对去年4月至今年3月国内加盟店的海外发行个人VISA卡的结算数据进行分析后得出上述结论。

据统计，来韩消费最多的7个国家和地区依次是美国、日本、中国大陆、台湾、新加坡、泰国和香港。这些国家和地区游客的消费金额占总额的五成以上。

分行业来看，包括餐厅和免税店在内的零售店支付占比约15%，医院和百货商店各占10%～15%，住宿、服饰杂货和折扣店各占5%～10%。

从国</description>
			<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:07:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>