<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Sat, 1 Jun 2024 02:53:48 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240516000100881</guid>
			<title>2024年6月1日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240516000100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1918年 社会运动家、牧师文益焕（1918—1994）出生。

1922年 第一届朝鲜美术展览会举行。

1943年 圆佛教教主朴重彬（1891—1943）去世。

1950年 韩国开始实施小学六年制义务教育。

1959年 第5次亚洲人民反共同盟（Asian People's Anti-Communist League，世界自由民主联盟的前身）大会在首尔开幕，为期十天。

1961年 后备军官训练团（ROTC）成立，并在全国16所大学召收第一批学员。

1961年 韩国陆军首都防卫司令部成立。

1</description>
			<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531005100881</guid>
			<title>韩防长：与日方就防止舰机矛盾重演对策进行最终协商</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531005100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社新加坡5月31日电 韩国国防部长官申源湜31日在新加坡的第21届亚洲安全峰会（香格里拉对话会）会场接受记者采访时就防止韩日舰机矛盾重新发生的方案表示，两国正在工作层面进行最终协商。

就韩日防长会谈的可能性和具体议题，申源湜说，到目前为止没有完全敲定的事项，若有具体进展将随即公布。据悉，以香会为契机，两国正就于下月1日举行防长会进行最终协调。预计，会上很有可能就防止韩日舰机矛盾重演的方案进行讨论。

日方此前称韩国海军“广开土大王”号驱逐舰于2018年12月20日在韩国东海搜索遇难的朝鲜渔船时对抵</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 20:42:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531005200881</guid>
			<title>韩越外长在首尔会谈共商深化实质合作方案</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531005200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国外交部长官赵兑烈和越南外交部长裴青山31日在首尔举行第一届韩国与越南外长对话，就两国加深实质合作的方案进行讨论。



赵兑烈在开场白中提及两国关系于2022年12月升格为全面战略伙伴关系，并表示非常高兴两国在众多方面深化互惠、实质、战略合作。裴青山表示，在两国关系升级以来，双方不断加深政治互信，并在经济、贸易、投资、科技和国安等全方面加强并扩大实质性合作。

双方还探讨了在外交和国安，贸易和投资，能源、资源和供应链等方面加深合作的方案，并检查落实全面战略伙伴关系行动计划的进</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 20:29:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004600881</guid>
			<title>韩美日等十国外长联合声明反对朝俄武器交易</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩美日等10国外长和欧盟外交与安全政策高级代表31日发表联合声明，坚决反对朝鲜对俄提供武器。

声明称，俄罗斯使用（朝鲜武器）攻击乌克兰的核心设施，让乌克兰国民的痛苦更为长期化。声明敦促，朝俄停止非法武器交易，朝鲜为以完全、可验证、不可逆的方式放弃所有核武器、弹道导弹和相关计划而采取具体措施。

韩国、美国、日本、澳大利亚、加拿大、法国、德国、意大利、新西兰、英国、欧盟外长参与联合声明。对于各国近期实施的对朝单边制裁，各国外长表示，这是各方为向朝俄追究责任、让介入朝鲜对俄非法提供</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 20:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531005000881</guid>
			<title>韩加防长举行会谈共商国防军工合作</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531005000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社新加坡5月31日电 韩国国防部长官申源湜31日在新加坡借出席第21届亚洲安全峰会（香格里拉对话会）之机，与加拿大国防部长比尔·布莱尔举行会谈，共商国防军工合作方案。

申源湜针对加拿大正在推进的战力强化项目强调了韩国军工企业的优秀竞争力。申源湜在会谈后接受记者采访时介绍，他向加方提出，希望对韩国潜艇和K9自行火炮等地面火力体系给予特别的关注。据悉，加拿大政府计划引进新的潜艇以替代正在服役的4艘“维多利亚”级潜艇。

另外，申源湜还就加拿大通过落实对朝制裁并展开联合国军司令部活动等为韩半岛地区和平与</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 19:37:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004900881</guid>
			<title>韩政府：若朝鲜持续无谓挑衅将采取一切措施反制</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国统一部31日发布政府立场文件对朝警告称，若朝方继续发起挑衅，韩方将决不会坐视不管，采取朝方承受不起的一切措施。

对于朝鲜近期向韩空飘“垃圾气球”、发起电波干扰、发射弹道导弹等挑衅行为，统一部当天向跑口记者团发布包括上述内容的政府立场文件。文件称，朝方近期对韩不断发起缺乏理性的无谓挑衅，韩方就此深表遗憾。政府严正对待朝方近期挑衅，决不会袖手旁观。

文件指出，朝鲜的挑衅向全世界暴露了其真面目和所处的境地，是将体制内部乱象和政策失败的责任转嫁给外部的诡计，朝鲜决无法如愿所偿。文</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 19:32:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004800881</guid>
			<title>ADOR闵熙珍再开记者会表达与HYBE和解意愿</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 女团NewJeans东家、经纪公司ADOR的代表闵熙珍31日在记者会上表示，愿同母公司HYBE就经营权纠纷寻找妥协点。



这是闵熙珍自上月25日后时隔36天再次召开记者会。闵熙珍表示，我只用了2年的时间就取得了公司其他男团耗时5年或者7年才能获得的成绩，HYBE不应用“背叛”一词诋毁获此成果的子公司代表。

闵熙珍说，真不明白这次纠纷到底为了什么、为了谁，自己早就厌倦了责难和诋毁。她提议HYBE与ADOR共同探讨更好的发展方向。在法院已经裁定自己无渎职之嫌的情况下，双方应该进</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 18:56:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004700881</guid>
			<title>2024年5月31日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲韩政府：中国新增出口管制品目对韩影响有限

韩韩国产业通商资源部31日就中国政府宣布7月起对航空航天结构件等有关物项实施出口管制一事表示，预计此举对韩国有关行业的影响有限。中方此次新增的出口管制对象包括航空航天、燃气涡轮发动机相关装备及超高分子量聚乙烯纤维相关物项等，而韩国主要从美日欧等地进口相关产品，对华依赖度较低。政府决定与相关行业保持紧密合作，继续关注相关品目的供需形势，并在必要时及时采取应对措施。同时，政府还将通过外交及经贸渠道与中方保持沟通协调。



▲大邱市长会见中国驻韩大使请求中方赠送</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531004100881</guid>
			<title>韩政府在与一中国投资者的国际投资纠纷案中胜诉</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531004100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国法务部31日表示，国际投资争端解决中心（ICSID）仲裁庭就中国籍投资者闵某通过“投资者—国家争端解决机制”（ISDS）针对韩国政府提起的投资纠纷案作出裁定，裁决韩国政府全部胜诉。

仲裁庭接纳了韩国政府的意见，即闵某的投资行为违法，不属于《韩中关于促进和保护投资的协定投资协定》所规定的投资者保护对象。仲裁庭还裁定，由闵某承担韩国政府的法律及仲裁费用中约49.126亿韩元（约合人民币2576万元）及逾期利息。

据悉，闵某于2007年10月为收购北京房产来韩注册公司，并从多家</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 17:39:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531003400881</guid>
			<title>韩中镍精炼及前驱体基地建设合作项目在韩开工</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531003400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国制铁巨头POSCO集团与中国中伟新材料股份有限公司（CNGR，下称中伟新材料）携手推进的镍精炼及前驱体一体化产业基地建设项目31日在庆尚北道浦项正式动工。



POSCO集团和中伟新材料合资成立的两家法人——“POSCO CNGR NICKEL SOLUTION”和“C&amp;P ENERGY”将分别负责镍精炼厂和前驱体厂的建设。据悉，POSCO集团和中伟新材料将为该项目投资1.5万亿韩元（约合人民币78.6亿元），争取于2026年投入量产。

镍精炼厂年产量将达5万吨，可供生产</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:36:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531003300881</guid>
			<title>大邱市长会见中国驻韩大使请求中方赠送大熊猫</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531003300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社大邱5月31日电 韩国大邱市市长洪准杓31日会见中国驻韩大使邢海明时表示，希望中方能向将于2027年完工的大邱大公园赠送一对大熊猫。

此次是邢海明来韩履新以来首次访问大邱。洪准杓对邢海明说，殷切希望通过中方向大邱赠送大熊猫推动韩中关系改善，提高韩国国民对中国的理解，拉近两国国民的距离。他指出，受乌克兰战争等影响，当前国际局势变得更为复杂，但两国应通过构建实实在在的紧密关系，为促进彼此互惠互利发展奠定基础。



邢海明表示，将向中国政府转达洪市长的上述提议，今后将继续积极支持大邱和中国进一步展开</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 16:36:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531002900881</guid>
			<title>韩军：朝鲜或借北风再对韩空飘“垃圾气球”</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔6月3日电 韩国军方31日表示，预计朝鲜明天可能再次对韩空飘“垃圾气球”，军方正在提前做好应对准备。

韩国联合参谋本部（联参）相关人士当天表示，预计6月1日将刮北风，朝鲜届时可能再次用气球向韩国投放垃圾。韩军正在密切监视朝方动向，一旦发现空飘气球将及时向媒体公布。

该人士表示，军方将与相关部门保持合作，以确保国民安全为首要任务。该人士还提醒民众在发现气球时应立即报警，并避免接触气球及其携带物品。军方还解释称，实际上并未掌握到朝鲜准备空飘气球的动向，此次仅基于风向预报和朝鲜近日接连采取的威胁</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 15:53:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531002800881</guid>
			<title>韩政府：中国新增出口管制品目对韩影响有限</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531002800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国产业通商资源部31日就中国政府宣布7月起对航空航天结构件等有关物项实施出口管制一事表示，预计此举对韩国有关行业的影响有限。

产业部当天主持召开产业供应链会议，与有关部门和行业讨论中方扩大实施出口管制应对方案。业界认为，鉴于中方去年将石墨以及镓、锗列为出口管制对象，但目前有关矿物自华进口顺利，因此预计此次措施对国内供应链的影响也相对有限。

中方此次新增的出口管制对象包括航空航天、燃气涡轮发动机相关装备及超高分子量聚乙烯纤维相关物项等，而韩国主要从美日欧等地进口相关产品，对华</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 15:46:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531003200881</guid>
			<title>股市收盘：KOSPI▲1.08</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531003200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSPI收盘报2636.52点，较前一交易日上升1.08点。</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 15:33:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531003100881</guid>
			<title>股市收盘：KOSDAQ▲7.99</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531003100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSDAQ收盘报839.98点，较前一交易日上升7.99点。</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 15:32:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531003000881</guid>
			<title>外汇汇率收盘：1美元=1384.5韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531003000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1384.5，较前一交易日下跌5.1韩元。</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 15:31:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531002700881</guid>
			<title>韩统一部白皮书：去年韩朝贸易首归零</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531002700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 据韩国统一部31日刊行的《2024统一白皮书》，2023年韩朝贸易额和人员往来都首次归零。

韩朝贸易统计项目涵盖企业间的商业贸易，以及直接人道援助等非商业贸易。单看商业贸易，去年韩朝贸易额自双方1989年开始贸易以来首次归零。非商业贸易方面，韩国对朝人道主义援助规模创下自开始相关统计的1995年以来的新低。虽然韩方去年通过第三国对朝提供9亿韩元（约合人民币472万元）的人道援助，但这不属于对朝直接援助，因此未反映到统计。

同期，韩朝人员往来也归零。韩方人员访朝、朝方人员访韩分</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 15:06:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531002600881</guid>
			<title>尹锡悦同塞拉利昂总统比奥举行会谈</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531002600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国总统尹锡悦31日同塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥举行会谈，双方商定加强经贸交流等合作。

两位领导人还签署关于促进贸易投资的框架谅解备忘录（MOU），商定在除减让关税以外的贸易、商务、能源等领域建立全面合作关系。

韩方决定将通过“韩国大米带”（K-Ricebelt）项目为塞拉利昂提升农业生产力及加强粮食安全作出贡献，还将为塞拉利昂西部地区开展各项教育项目，并通过小规模无偿援助项目为塞拉利昂公立医院提供医疗装备。

塞拉利昂与韩国一同担任2024至2025年度联合国安理会非</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 14:38:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531002500881</guid>
			<title>韩统一部强烈谴责朝鲜发射火箭炮武力示威</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531002500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国统一部副代言人金仁爱（音）31日在中央政府首尔办公大楼举行的例行记者会上强烈谴责朝鲜前一天发射超大型火箭炮，称其不仅公然违反联合国安理会决议，更是对韩半岛和平构成严重威胁。

金仁爱说，朝鲜习以为常地违反安理会决议，公然将韩方视为主敌，扬言将不惜先发制人加以攻击，韩方强烈谴责朝鲜的各种威胁性言论和非法挑衅。

对于安理会当天开会谈论朝鲜射星问题，她说，对于威胁韩半岛和东北亚，乃至国际社会和平与安全的朝鲜挑衅行为，安理会理应开会讨论，韩国作为安理会理事国，将尽职尽责，发挥应有作</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 14:12:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240531002400881</guid>
			<title>歌手金浩仲因涉酒驾肇事后逃逸被送检</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240531002400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月31日电 韩国演歌歌手金浩仲因涉嫌酒驾肇事后逃逸31日被移送检察机关。



首尔江南警察署当天以违反《特定犯罪加重处罚法》规定的危险驾驶致伤罪和逃逸致伤罪、《道路交通法》规定的酒后驾驶罪和教唆罪犯逃匿罪为由，将金浩仲移交至首尔中央地方检察厅。此外，金浩仲东家2名负责人和1名经纪人因涉嫌以有组织、有计划的方式隐瞒事故真相而一同被送检。

金浩仲本月9日晚11点40分许在首尔江南区狎鸥亭洞某道路酒驾时撞上对面车道的出租车，之后逃逸。他还让经纪人张某替他顶包自首。金浩仲经纪公司的代表李某也要求</description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2024 13:53:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>