<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Mon, 8 Jul 2024 23:49:49 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240708004700881</guid>
			<title>详讯：韩国中部地区迎强降雨致1人遇难多人被困</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708004700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社全国综合7月8日电 韩国中部地区8日迎来强降雨天气，导致部分道路和农田被淹没，1人因山体护壁坍塌而遇难，多地发生人员被困事故。



据忠清北道消防本部消息，沃川郡一处山体护壁坍塌，导致1人遇难。据庆尚北道政府消息，截至当天上午，辖区内有129户共197人因暴雨疏散。截至当天上午3时10分许，安东市有19名居民被困，其中8人获救。忠清南道多地有山体滑坡和住房坍塌风险，共136人紧急疏散。

大田、忠南、世宗地区从6日起反复出现暴雨天气，截至当天下午，消防部门共接到150多起树木倒伏、道路和农田被淹</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:04:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708004800881</guid>
			<title>韩副外长金烘均在首尔会见特朗普亲信弗莱茨</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708004800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国外交部8日表示，外交部第一次官（副部长）金烘均当天会见到访的美国前总统特朗普亲信、美国优先政策研究所副总裁弗莱德·弗莱茨，双方就韩美同盟与韩美日合作、朝鲜问题、地区和国际局势等进行讨论。

金烘均和弗莱茨就朝俄军事合作等韩半岛及东北亚的各种安全问题深入交换意见。双方一致认为，韩美同盟和韩美日合作对于韩半岛及地区的和平稳定至关重要，今后应继续加强。

弗莱茨高度评价韩国政府为巩固韩美同盟关系、促进韩美日合作所付出的努力和发挥的作用，强调有必要基于韩美同盟关系保持稳固的对朝威慑态势</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 20:47:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708004600881</guid>
			<title>韩执政党党首候选人就不回总统夫人短信争议表态</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708004600881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔、光州7月8日电 韩国执政党国民力量党首候选人韩东勋8日就其“未回复总统夫人短信”争议表示，就算我当选党首，也不会与总统夫人就党务进行交流。他还强调，做事要公私分明。

韩东勋当天在光州市出席国民力量全国代表大会，并在会后会见记者时表态如上。“短信争议”通过CBS广播电台4日播出的一档节目浮出水面。做客该节目的嘉宾主张，总统夫人金建希今年1月向时任国民力量紧急对策委委员长韩东勋发送短信，称有意就收受名牌包一事向国民道歉，但韩东勋未就此作出任何回应。

韩东勋其间反驳称，短信实则是在表达“恐难道</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 19:48:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708004500881</guid>
			<title>韩美第12份防卫费协定谈判第五次会议本周举行</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708004500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国外交部8日表示，韩美第12份防卫费分担特别协定（SMA）谈判第五次会议将于本月10日至12日在首尔举行。

韩美双方分别于4月23至25日、5月21至23日、6月10至12日、25至27日举行前四次会议。分析认为，随着距离11月的美国大选越来越近，会议周期不断缩短，双方或已开始围绕分摊金额、涨幅确定标准等焦点问题正式展开协商。

外交部官员表示，韩方应在合理范围内分摊旨在为驻韩美军创造稳定驻军条件并巩固韩美联防态势的防卫费，政府将基于该立场与美方进行谈判。（完）



 yua</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 19:19:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708004400881</guid>
			<title>尹锡悦喊话俄罗斯想清楚韩朝孰更重要</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708004400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国总统尹锡悦表示，朝鲜无疑是在给国际社会添乱，韩方奉劝俄罗斯考虑清楚韩朝中孰对自身更重要、更需要哪一方。

据韩国总统办公室8日消息，尹锡悦在访美出席北约峰会之际接受外媒书面采访，并如上表述。尹锡悦在采访中说，韩俄关系的走向完全取决于俄方态度。韩方将视俄朝之间的军火交易、军事技术转移、战略武器支援等合作情况决定对乌克兰提供何种援助。 

尹锡悦指出，朝俄军事合作对韩半岛乃至欧洲的和平安全构成决定性威胁，也是严重挑战。他说，此次北约峰会会讨论有关问题。

尹锡悦称，作为联合国安理会</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 18:39:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708004300881</guid>
			<title>2024年7月8日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708004300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
▲韩警方认定涉防汛兵殉职案前师长无犯罪嫌疑

韩国庆尚北道警察厅8日认定前海军陆战队第一师师长林成根（人名均音译）在上等兵蔡某防汛中殉职事件中无工作过失致死和滥用职权嫌疑，决定不移交检方。警方决定在当天下午以工作过失致死的嫌疑将海军陆战队第一师第七旅旅长等6名现场指挥官移交至检方。警方为调查蔡某去年7月19日进入“危险河川主流”搜救后死亡的原因，成立了一个由24人组成的专案小组，并对军队、消防部门和地方政府等67名相关人员进行调查。



▲三星电子工会举行总罢工 六千余人冒雨参加

三星电子旗下最大规</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 18:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708003200881</guid>
			<title>消息：韩军考虑采购波兰无人机</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708003200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 据韩军8日消息，韩军和政府部门正在研讨采购波兰无人机的方案。

国防部和防卫事业厅不日将向波兰派遣人员，对波兰无人机的性能和其与韩国战场的适合度等进行调查。

据悉，国防部长官申源湜上月访问波兰时，波方提议韩方采购其无人机。韩军认为，随着无人机作战司令部的成立，韩军对无人机的需求增加，加上无人机的重要性在乌克兰战争中突显，因此正在考虑上述方案。

有观点指出，考虑到波方从2022年起采购K9自行火箭炮、K-2战车、FA-50轻型攻击机等价值超过20万亿韩元（约合人民币1053亿元）</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:46:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708003000881</guid>
			<title>韩警方认定涉防汛兵殉职案前师长无犯罪嫌疑</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708003000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社安东7月8日电 韩国庆尚北道警察厅8日认定前海军陆战队第一师师长林成根（人名均音译）在上等兵蔡某防汛中殉职事件中无工作过失致死和滥用职权嫌疑，决定不移交检方。



去年8月，炮兵大队第七本部（第七炮兵）营长李庸敏中校的法律代理人金京浩律师向警方举报林成根，认为其存在“工作过失致死”和“滥用职权”的嫌疑。

经调查，警方认为死亡事故的直接原因在于第十一炮兵营长擅自更改了搜救方针。考虑到林成根作为师长，与第十一炮兵营长不存在直接的上命下从关系，并且无法预料该营长会擅自改变方针，因此难以认定其有涉案嫌</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:31:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708003100881</guid>
			<title>歌手泫雅和龙俊亨将于10月结婚</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708003100881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 歌手泫雅和龙俊亨将于今年10月11日举办婚礼，步入婚姻殿堂。



泫雅所属的经纪公司AT AREA于8日下午官宣，泫雅和龙俊亨一直以来都相互支持、相互鼓励，两人的爱情修成正果。他们将于10月份邀请亲友举办婚礼，并开启新的人生。

泫雅和龙俊亨今年1月在各自的社交网站上传两人牵手走路的背影照片，公开恋情。泫雅4月做客视频网站优兔（YouTube）的一档节目时秀恩爱称，她很喜欢与龙俊亨在一起。她说，能够遇上始终支持我工作、经常鼓励我的人，令我非常感激。

泫雅曾是女团4minute的</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:10:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002500881</guid>
			<title>韩警方：将综合研判首尔市厅交通事故原因</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002500881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国警方8日在例行记者会上表示，将结合各种资料综合研判首尔市厅站重大交通事故是否系汽车暴冲所致。

对于肇事者车某的伤势，警方表示，其肋骨骨折，患有气胸，肺部还有积血，短时间内无法出院。此前，警方分别向法院和法务部提请拘留车某和禁止其出境，但都被驳回。被问及是否会再次提请拘留车某，警方表示，暂无相关计划，将根据调查情况作出判断。

警方于2日委托国立科学搜查研究院和外部机构对肇事车辆和其搭载的事故资料纪录器（EDR）等设备进行精密鉴定。警方表示，除事故资料纪录器外，还将结合车辆故障</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 16:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002600881</guid>
			<title>韩政府决定对全部实习住院医师不予处分</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002600881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国政府8日决定，不管返岗与否，政府将针对全部实习和住院医师，一概不给予吊销医师执照等行政处分。

保健福祉部长官曹圭鸿当天在记者会上表示，综合考虑实习一线的建议和医疗一线的情况，政府决定今起针对所有实习住院医师不给予行政处分。对于已返岗人员和已辞职并准备于9月重新报名参加实习课程的人员，政府将制定特例，争取将实习空白降至最低，尽量不耽误有关人员取得专科医师执照。

曹圭鸿表示，政府认为将重症、急诊患者的诊治空白最小化，确保专科医师培养进程顺畅，符合公众利益，因此作出不予处分的决定</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 15:38:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002900881</guid>
			<title>股市收盘:KOSDAQ▲11.78</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002900881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSDAQ收盘报859.27点，较前一交易日上升11.78点。</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 15:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002800881</guid>
			<title>股市收盘:KOSPI▼4.47</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002800881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>KOSPI收盘报2857.76点，较前一交易日下跌4.47点。</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 15:31:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002700881</guid>
			<title>外汇汇率收盘:1美元=1383.3韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002700881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1383.3，较前一交易日下跌3.0韩元。</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 15:31:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002400881</guid>
			<title>韩智库：经济改善势头脆弱</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社世宗7月8日电 韩国开发研究院（KDI）8日发布的《7月经济动向》指出，虽然近期韩国出口增势强劲，但内需复苏乏力，整体经济改善势头脆弱。

KDI近几个月都作出“虽然内需不振，但在出口强劲增长的带动下，经济呈现回升势头”的研判。与此相比，KDI此次对经济状况的评价水平有所降低。这是因为上月底出炉的5月产业各项指标纷纷下滑。KDI指出，在利率持续走高的情况下，内需并未出现回升的兆头。

从具体指标来看，5月零售销售同比下降3.1%；服务业生产指标中的批发零售业和餐饮住宿也同比分减1.4%和0.9%；</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 15:23:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002300881</guid>
			<title>三星电子工会举行总罢工 六千余人冒雨参加</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002300881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社华城7月8日电 三星电子旗下最大规模工会——全国三星电子工会（下称“工会”）8日举行总罢工，共有6540人冒雨参加。

工会成员从当天上午11时起在京畿华城市三星电子华城工厂H1正门前举行总罢工动员大会。工会表示，器兴、平泽、天安、温阳、龟尾和光州工厂的6540名工会成员参与了此次罢工，其中仅半导体设备、制造、研发（工序）岗位就有5211人参加，生产工作势必受到影响。

此前，工会向资方提出对全体工会成员适用较高的薪酬上调幅度、履行带薪休假承诺、改善根据经济附加值（EVA）标准支付的超额利润奖金（</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:58:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002100881</guid>
			<title>韩国发行新版统一教育指南</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002100881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国政府8日发行新版统一教育系列指南，写入“自由民主”统一观，体现了朝鲜威胁和外部环境的变化。



统一部旗下国立统一教育院当天表示，新版统一教育基本教材《2024理解统一问题》《2024了解朝鲜》日前发行。政府自2000年起每年刊发统一教育系列指南教材，指导国民统一教育。这是尹锡悦政府上台后第二次发行该教材。

新版教材中“自由民主统一”“坚守原则的韩朝关系”“告发朝鲜人权惨状”等尹锡悦政府的统一和对朝政策基调更加鲜明。《2024理解统一问题》反映去年修改的政策，在统一和对朝政</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:46:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002200881</guid>
			<title>韩中部地区迎强降雨 居民疏散道路浸水等事故不断</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002200881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社大田7月8日电 8日凌晨，大田市和忠清南道等韩国中部地区出现强降雨天气，道路浸水、行道树倒伏等事故不断，忠清南道78人紧急疏散。



综合大田、世宗、忠清南道消防本部消息，从前一天到当天上午9时，大田和忠清南道消防本部分别接到18起和26起洪灾相关报警，但尚无接到人员伤亡的报告。

按地区看，大田消防本部昨夜至今晨接到院子被水淹没、行道树倒伏等的报警。忠清南道消防本部接到道路和农田被水淹没、护墙坍塌等报警，对78名居民采取紧急疏散措施。忠清南道论山市发布泥石流预警，市政府上午7时向125个泥石流</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:19:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708002000881</guid>
			<title>韩空军6架战机将赴澳参加“漆黑”多国联演</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708002000881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国空军8日表示，将派遣6架“F-15K”战机前往澳大利亚参加从12日至下月2日举行的多国联合军事演习“漆黑”（Pitch Black）。

这6架战机将于本月10日从大邱基地起飞，途中接受KC-330空中加油机的五次加油支持，飞行7小时30分钟后抵达澳大利亚达尔文基地。韩国空军表示，这将是韩国战机首次中途不停靠而接受KC-330空中加油直飞海外参加多国联演。

今年的“漆黑”联演规模将创历史之最，共有来自16个国家的130多架飞机参演，包括美国空军F-22、意大利空军F-35B等</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 13:57:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240708001400881</guid>
			<title>韩航司上半年旅客运输量同比增近三成创新高</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240708001400881?section=news&amp;input=rss</link>
			<description>
韩联社首尔7月8日电 韩国国土交通部8日数据显示，今年上半年韩国航司旅客运输量同比增加29.1%，达4756万人次，创下历年同期最高纪录。

今年1月至6月，大韩航空等10家韩国航司累计服务4756万名旅客航空出行，刷新2019年同期创下的最高纪录（4704万人次）。若旅客运输量增势延续至下半年，预计韩国航司全年旅客运输量有望逼近1亿人次。

具体来看，国内线和国际线旅客运输量分别为1815万人次和2941万人次，同比分增11.5%和43.1%。国内线旅客运输量超出2019年同期，但国际线减少5.3%。</description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 13:49:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>