<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Mon, 15 Apr 2024 21:03:05 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240415005000881</guid>
			<title>韩政府高度评价三星电子获美政府芯片补贴</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415005000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社世宗4月15日电 15日，韩国产业通商资源部相关人士接受韩联社记者电话采访时就三星电子在美芯片项目将获美国政府64亿美元补贴给予肯定评价。



该人士表示，政府其间一致要求美方按照无差别原则对待韩企在美投资项目，三星电子此次在美获补贴似乎反映了这一要求。就三星电子的投资补贴比例超过英特尔和台积电，该人士认为，这可能是考虑到韩企投资的重要性。

据悉，政府此前通过韩美间高层、实务沟通渠道，向美方提出“让对美进行半导体投资的韩企享受无差别对待”的要求。

美国政府当天宣布，将向韩国三星电子在美国德克</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 19:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415004800881</guid>
			<title>尹锡悦接见美国常驻联合国代表</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 韩国总统办公室15日表示，总统尹锡悦当天在龙山总统办公室接见美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德。



据介绍，双方商定共同为以色列和伊朗、哈马斯之间早日结束冲突贡献力量。双方还表示，中东局势引发的能源、产业链供应链问题和网络、气候变化等领域的矛盾可能会引发政治、外交矛盾，希望两国保持全方位战略合作。

尹锡悦表示，韩美同盟在过去70多年来基于自由、民主主义、法治等普世价值取得发展，正致力于建立全球全面战略同盟关系。韩方愿同美方保持紧密合作，让联合国安理会能履行其职责。他</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 19:03:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003600881</guid>
			<title>详讯：三星电子将获美政府64亿美元芯片补贴</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社华盛顿4月15日电 美国政府15日公布，决定将向在得克萨斯州兴建半导体工厂的三星电子提供64亿美元补贴。

美国商务部长吉娜·雷蒙多前一天在记者会上表示，为帮助三星电子在得州建厂，政府将根据《芯片与科学法案》向三星提供64亿美元补贴。基于此三星电子将向得州泰勒市投资170亿美元，扩大兴建中的半导体工厂规模和投资对象，直至2030年共投资450亿美元。这比原先计划的投资规模多出一倍以上。

三星电子2022年起在泰勒市兴建的半导体工厂用地额外投建新工厂，新设封装设备和尖端研发设备，据此全面进军美国市</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 18:01:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002900881</guid>
			<title>美政府决定向三星电子提供64亿美元芯片补贴</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社华盛顿4月15日电 美国政府15日公布，决定将向在得克萨斯州兴建半导体工厂的三星电子提供64亿美元补贴。

美国商务部长吉娜·雷蒙多前一天在记者会上表示，为帮助三星电子在得州建厂，将根据《芯片与科学法案》向三星提供64亿美元补贴。根据总统拜登“投资美国”议程，美国政府将再一次向对美投资的半导体企业执行历史性的支援，全球最高端芯片将由此在美国生产。（完）


 zhanglili456@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和用于人工智能开发及利用】</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 18:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003800881</guid>
			<title>2024年4月15日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲尹锡悦明在国务会议就议员选举结果正式表态

韩国总统尹锡悦16日将在国务会议上就第22届国会议员选举结果正式表态。据总统室有关人士15日透露，尹锡悦将在国务会议上致开场白时具体介绍国政改革方向、与下一届国会合作的方针等。尹锡悦若要在任期内推进各种国政课题，需要在国会占据多数席位的在野党在立法方面提供配合，因此尹锡悦将就“协治”采取何种姿态备受关注。

▲朝鲜迎金日成生日强调坚定拥护金正恩

在朝鲜已故最高领导人金日成第112个生日到来之际，朝媒15日刊文宣扬国务委员会委员长金正恩发扬先辈思想，并强调要</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415004600881</guid>
			<title>韩政府对伊朗发布特别旅游预警</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415004600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 鉴于中东地区局势急剧恶化，韩国外交部15日对伊朗发布临时特别旅游预警。

外交部表示，在维持此前针对伊朗部分地区发布的3级旅游安全预警（建议撤离）的同时，决定针对其他处于2级旅游预警（克制旅游）级别的地区发布2.5级特别旅游预警。

外交部呼吁计划国民取消或推迟非必要旅行计划，滞留该地区的国民撤离至安全地区。外交部表示，将密切关注伊朗境内局势，持续研究追加调整旅游预警的必要性等。

韩国按旅游目的地的风险程度由低到高发布蓝黄红黑四级预警，蓝色为注意安全、黄色为谨慎前往、红色为建议</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 17:18:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003700881</guid>
			<title>韩国防长会见美国常驻联合国代表</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 韩国国防部长官申源湜15日下午在首尔国防部大楼会见美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德，共商涉朝合作事宜。

托马斯-格林菲尔德向申源湜表示，朝鲜发展核武器和导弹是违反联合国安理会决议、有损国际社会普世价值的非法行为。美方正在制定对策，以持续发布值得信赖的对朝制裁违反情况报告，期待在这一方面与韩方紧密合作。

托马斯-格林菲尔德强调，俄罗斯上月在安理会会议上否决朝鲜制裁委员会专家小组授权延期决议草案导致小组任期结束的做法是在对朝制裁决议执行方面钻空子，可能为朝鲜发展核导武器</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 16:59:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003500881</guid>
			<title>RAIN将时隔九年在韩举行个人演唱会</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 歌手RAIN（郑智薰）将于6月8日至9日在位于首尔奥林匹克公园的奥林匹克大厅举行个人演唱会“2024 RAIN演唱会：STILL RAINING-首尔”。

这将是RAIN时隔九年在韩国举行个人演唱会，是去年11月美国演唱会“2023 THE RAIN TOUR &lt;STILL RAINING&gt;”的第二章。

经纪公司表示，“STILL RAINING”代表RAIN依然活跃在粉丝和大众身边，饱含对舞台的真心。RAIN此次将带来热门歌曲和全新的、与众不同的表演。

另一方面，RAIN</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 16:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003300881</guid>
			<title>韩拟推控枪举措 严查海淘购买枪支配件行为</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 韩国国家情报院（国情院）15日表示，近日发现通过亚马逊和阿里巴巴等主要国际网购平台可购买枪支配件等物品，将携手有关部门探讨制定对策。



国情院表示，对从海外购物平台购买的1支火药动力射钉枪和用各种配件制作的3款枪支等进行测试，结果都显示会对人体造成致命伤害。据悉，制作的枪支中有一款与2022年前日本首相安倍晋三遇刺时犯罪分子使用的管状枪支是同款。

国情院相关人士表示，现行国内法难以对国际网购平台加以限制，国内消费者可以不受限制地购买。而且部分物品在海关也不受限，所以可以携带</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 16:17:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003200881</guid>
			<title>股市收盘：KOSDAQ▼8.05</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSDAQ收盘报852.42点，较前一交易日下跌8.05点。</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 15:32:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003000881</guid>
			<title>股市收盘：KOSPI▼11.39</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>KOSPI收盘报2670.43点，较前一交易日下跌11.39点。</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 15:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415003100881</guid>
			<title>外汇汇率收盘：1美元=1384.0韩元</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415003100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>韩元对美元汇率收盘报1384.0，较前一交易日下跌8.6韩元。</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 15:31:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002800881</guid>
			<title>歌手朴宝蓝尸检结果显示无他杀可能</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 本月11日突然离世的歌手朴宝蓝的尸检结果显示，其尸体未发现他杀或自杀迹象。

经纪公司XANADU娱乐15日表示，为查明朴宝蓝的死因，当天上午进行尸检，并得出了上述结论。尸检报告之后将交给遗属。朴宝蓝始终对音乐充满热情，追求梦想，希望大家能祝福她一路走好，让她安息于温暖之地。

据悉，朴宝蓝的灵堂当天下午在首尔牙山医院殡仪馆布置完成，出殡仪式将于17日上午6点举行。

朴宝蓝2010年出演Mnet选秀节目《Superstar K2》崭露头角，2014年发表首张单曲专辑《变漂亮了》</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 15:25:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002700881</guid>
			<title>朝鲜迎金日成生日强调坚定拥护金正恩</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 在朝鲜已故最高领导人金日成第112个生日到来之际，朝媒15日刊文宣扬国务委员会委员长金正恩发扬先辈思想，并强调要坚定拥护金家政权。



劳动党机关报《劳动新闻》当天头版社论列举了金日成的功绩，称“金正恩全面发扬伟大领袖（金日成）和伟大将军（金正日）的革命思想”，并要求民众紧密团结在以金正恩为核心的党中央周围。

朝鲜通常在金日成生日前后通过各种宣传报道宣扬先辈领导人的功绩，让权利世袭正当化。统一部发言人具炳杉当天在例行记者会上就朝鲜在金日成生日时发文颂扬金正恩一举表示，这并非特</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 15:01:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002500881</guid>
			<title>尹锡悦明在国务会议就议员选举结果正式表态</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002500881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 韩国总统尹锡悦16日将在国务会议上就第22届国会议员选举结果正式表态。



据总统室有关人士15日透露，尹锡悦将在国务会议上致开场白时具体介绍国政改革方向、与下一届国会合作的方针等。尹锡悦若要在任期内推进各种国政课题，需要在国会占据多数席位的在野党在立法方面提供配合，因此尹锡悦将就“协治”采取何种姿态备受关注。

加上，国务总理韩悳洙和幕僚团已集体请辞，尹锡悦还可能在会上提到日后的人事安排。据了解，总统国民统合委员会委员长金汉吉、执政党国民力量议员权宁世和朱豪英等被视为总理人选</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:30:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002400881</guid>
			<title>韩政府重申医学院扩招等医改政策不变</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 韩国保健福祉部长官曹圭鸿15日在中央灾难安全对策本部会议上强调，政府的医疗改革意志没有变化，包括医学生扩招在内的四大医改课题是拯救基本医疗和地区医疗的先决条件。

曹圭鸿还表示，希望医界能结束集体行动，尽快与政府展开对话。考虑到2025年度高考日程，目前所剩时间并不多，希望医界能尽早拿出有科学依据的、统一的方案。

截至12日，自2月29日投入运营的“医疗空白受害者投诉中心”共接到2295起投诉。政府将在中央应急处置本部、市·道及市·郡·区的层面加大对投诉患者的支援力度，并构建协</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:14:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002100881</guid>
			<title>巴黎奥运倒计时百日将至 韩国有望摘六金</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 2024年巴黎奥运会将于本月17日迎来倒计时100天。本届奥运盛典将时隔八年再次与观众共襄，来自世界各地的运动员将角逐32个项目的329枚金牌，预计韩国体育代表团有望囊获5至6枚金牌。



第33届夏季奥运会将于当地时间7月26日在巴黎开幕，8月11日闭幕。前一届夏季奥运会在日本东京举行，因新冠疫情推迟一年（2021年），实际上以无观众的形式举办。因此，本届奥运盛典将自2016年里约热内卢奥运之后时隔八年再次与观众共襄。在之前的东京奥运会上，韩国队共收获6枚金牌，此次也将在射箭</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 13:59:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002300881</guid>
			<title>三星电子一季度智能手机发货量重夺全球第一</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月15日电 市场调研机构国际数据公司（IDC）于15日发布的调查结果显示，今年第一季度三星电子的智能手机发货量为6010万部，市占率为20.8%，时隔两个季度再次夺回全球市场第一宝座。

同期，苹果发货量为5010万部，占17.3%。其后依次是小米（14.1%）、传音（9.9%）、oppo（8.7%）。

去年第四季度，苹果以24.7%居首，三星电子则以16.3%居次席。今年第一季度三星和苹果的市占率差距为3.5个百分点，较去年同期的1.8个百分点高出一倍。究其原因，三星电子今年1月推出的G</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 11:44:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415002200881</guid>
			<title>韩国燃油税下调措施再延两个月至6月</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415002200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社世宗4月15日电 鉴于伊朗对以色列发动报复性空袭导致“中东事态”恶化，韩国政府决定将原定于本月底到期的燃油税下调措施延长两个月至6月。

经济副总理兼企划财政部长官崔相穆15日在中央政府首尔办公楼主持紧急经济长官会议时表示，为减轻民生负担，将延长下调燃油税措施及柴油和压缩天然气（CNG）油价联动补贴期限两个月至今年6月底。

这是政府去年1月将燃油税下调幅度缩至25%以来第九次延长该措施的适用期限。目前韩国汽油燃油税为每升615韩元（约合人民币3.23元），与适用弹性税率之前的价格（每升820韩元</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 11:40:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240415001300881</guid>
			<title>韩政府：出口将持续向好 中东危机影响有限</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240415001300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>

韩联社世宗4月15日电 韩国政府预测，伊朗袭击以色列导致中东紧张局势升级将给韩国出口带来的影响有限，4月出口有望保持向好态势。

产业通商资源部15日表示，政府负责出口事务的官员们和多家贸易机构负责人在第一次官（副部长）江敬声的主持下开会，检查出口动向，并讨论对策。江敬声表示，政府预测，半导体等IT产品以及汽车、船舶等主力产品的出口有望到4月底继续保持向好势头，推动整体出口连续7个月实现正增长。

江敬声强调，截至目前，韩国产品的装船、交付等出口流程顺利进行，对外出口受到的直接影响有限。但如果油价和物</description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 11:03:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>