<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Mon, 20 May 2024 06:03:05 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240503002900881</guid>
			<title>2024年5月20日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240503002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1926年 著名僧侣、诗人、抗日独立运动家韩龙云诗集《情人的沉默》出版发行。

1949年 美国国务院发表撤回驻韩美军计划。根据计划，4.5万人规模的美军驻韩部队于同月28日撤离韩国。

1954年 第三届国会议员选举在韩国全境举行。当时年满26周岁的金泳三获得自由党的提名参加家乡巨济岛的选举，一举成为当时最年轻的国会议员。

1961年 国家最高权力机构——国家重建最高会议议长、陆军中将张都暎公布内阁阵容，由政变势力主导的军政府由此成立。张都暎出任内阁最高领导人（总理）兼国防部长官。同年5月16日，以</description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519001100881</guid>
			<title>韩政府澄清全面禁止80类产品海淘不属实</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519001100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 韩国政府18日就限制个人海外直购（海淘）争议发表立场称，全面禁止海淘未获国内安全认证的80类产品并不属实，政府从未研讨过这一方案。

国务调整室国务第二次长李政垣当天在中央政府首尔办公楼召开相关部门联合记者会时作出如上表述。他表示，全面禁止海淘80类产品在实际可行性和合法性方面均不可能。有关部门将对80类产品提前进行安全性检查，仅对有害产品采取禁止措施。



李政垣表示，政府没有理由也无法阻止消费者从海外直购无安全隐患的产品。为了确保国民安全，政府坚持集中进行安全性检测并公布结</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 16:37:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519001200881</guid>
			<title>尹锡悦夫妇出席佛祖舍利返还纪念仪式</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519001200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 韩国总统尹锡悦19日携夫人金建希在京畿道杨州市的桧岩寺出席佛祖舍利返还纪念仪式。尹锡悦在仪式上表示，韩美关系愈发紧密为舍利返还问题的解决创造了契机。

当天的仪式旨在纪念美国波士顿美术馆今年4月16日向韩国返还迦叶佛、锭光佛、释迦摩尼、懒翁禅师和指空禅师的舍利。这些舍利原本被供奉在桧岩寺的舍利塔中，在日本殖民统治时期和银镀金喇嘛塔形舍利匣一起被非法运往境外，后被波士顿美术馆购入，至今已流失海外百年。

韩朝佛教界曾于2009年就舍利返还事宜达成协议，携手与波士顿美术馆展开协商。但</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 16:17:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519001000881</guid>
			<title>韩国和经合组织将联合发起数字社会倡议</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519001000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 韩国科学技术信息通信部（下称“科技部”）19日表示，韩国政府和经济合作与发展组织（OECD）共同发起的“数字社会倡议”即将启动。

数字社会倡议是一个由韩国主导成立的国际政策平台，经合组织成员国将借此构建数字规范方面的常设合作网络，探索人工智能（AI）、数字准则、管理方面的应对方向。倡议参与国将举行定期会议，评估全球数字化深化的社会影响，共享各国应对数字化深化的情况和法规政策，并发行重点工作摘要报告。

数字社会倡议计划于下月举行首次工作会议，并在今年下半年举行首次选拔会议。科技</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 14:59:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519000900881</guid>
			<title>NewJeans向法院提交请愿书就东家经营权纠纷表态</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519000900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 据韩国歌坛消息，在经纪公司HYBE和旗下厂牌ADOR代表闵熙珍之间的经营权纠纷持续发酵的情况下，女团NewJeans全体成员各自向法院提交请愿书。

闵熙珍此前向首尔中央地方法院提交保全申请，要求禁止HYBE就闵熙珍撤职议案行使表决权。据悉，在法院17日开庭审理的当天，5名成员各自向法院提交请愿书。这是NewJeans成员们首次就此事件表态。虽然请愿具体内容未公开，但考虑到成员们出道以来与闵熙珍的深厚感情纽带，且父母均支持闵熙珍一方，可能通过请愿书表明支持闵熙珍的立场。

另据消</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 13:46:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517001000881</guid>
			<title>一周韩娱：NewJeans在景福宫勤政殿献艺 《犯罪都市》将再拍四部续作</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517001000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 【要闻回顾】NewJeans在景福宫勤政殿表演；《犯罪都市》将再拍四部续作；严基俊将于12月结婚；aespa新歌登顶国内外音源榜；TWICE娜琏下月推新辑。

▲NewJeans在景福宫勤政殿表演 创K-POP女团先河

据韩国KBS电视台16日消息，女团NewJeans日前在景福宫勤政殿前完成了KBS综艺节目《2024 KOREA ON STAGE - New Generation》的预录。这是K-POP女团首次登上景福宫勤政殿的舞台。据悉，NewJeans身穿重新阐释韩服设计</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 13:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519000400881</guid>
			<title>朝鲜罗先市代表团结束访俄抵朝 或谈重启客列</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519000400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 朝中社19日报道称，朝鲜罗先市人民委员会代表团18日结束对俄罗斯远东滨海边疆区的访问，乘火车抵朝。

罗先市人民委员会委员长申昌日本月12日率团乘火车从罗先出发前往俄罗斯，在当地停留了近一周时间。朝中社虽未透露详情，但代表团很可能与俄方就客运列车运行等各种事宜进行讨论。

俄罗斯滨海边疆区行政长官奥列格·科热米亚科当地时间13日在社交平台“电报”（Telegram）上发布消息称，连接俄罗斯滨海边疆区符拉迪沃斯托克和朝鲜罗先市的旅客列车将恢复开行，他与申昌日会谈时就此进行了详细讨论</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 12:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519000300881</guid>
			<title>尹锡悦出席五一八民运44周年纪念仪式</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519000300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 韩国总统尹锡悦18日出席在光州市国立五一八民主公墓举行的五一八民主化运动44周年纪念仪式。尹锡悦致纪念词称，全体国民走向充满幸福和希望的未来才是传承“五月精神”，回报光州牺牲的道路，政府将坚定捍卫民主英烈带来的自由民主主义。



尹锡悦表示，1980年5月光州的热忱团结成为大韩民国实现自由繁荣的基础，如今的韩国站在光州的血泪之上。随着“五月精神”深深扎根，自由民主之花硕然绽放。如今每位国民所享受的政治自由和人权水平不逊于任何一个国家。不过，我们正面临另一个时代挑战，如经济不均衡</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 11:24:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519000100881</guid>
			<title>韩妆行业销路多元化推动一季度业绩亮眼</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519000100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 随着韩国化妆品厂商降低对华依赖度且加快推进出口市场多元化，今年第一季度业绩纷纷好转。



据业界17日消息，爱茉莉太平洋第一季销售额为9115亿韩元（约合人民币48.6亿元），同比减少0.2%，但营业利润同比增加12.9%增至727亿韩元。销售额同比下降主要受到中国库存减少等影响，但美洲销售额和欧洲、中东、非洲销售额分别增加40%和52%。

LG生活健康销售额同比增加2.7%至1.7287万亿韩元，营业利润同比增加3.5%至1510亿韩元。其中，中国市场销售额为2135亿韩元</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 10:41:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240519000200881</guid>
			<title>韩4月方便面出口额突破1亿美元创新高</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240519000200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月19日电 韩国关税厅（海关）19日发布的进出口贸易统计数据显示，韩国今年4月方便面出口额达1.0859亿美元，同比大增46.8%。方便面单月出口额创下历史最高纪录，增幅也创下2022年5月（49.3%）以来的新高。

今年前4个月，方便面累计出口额达3.7886亿美元，同比增加34.4%。照此趋势，今年全年方便面出口可能超过11亿美元，继2023年（9.524亿美元）之后再次刷新纪录。



在韩国流行音乐歌手、韩国电影、韩剧人气风靡全球的背景下，韩国方便面在全球市场的认知度随之升高。还有</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 10:20:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240503002800881</guid>
			<title>2024年5月19日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240503002800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1442年 世宗大王下令试制雨量计，世界上第一个测雨器由此诞生。

1879年 元山港开港。元山是朝鲜东海岸的港口城市、旅游城市，在日据时期成为日方掠夺朝鲜宝贵财富并将其运往日本的主要渠道。

1881年 朝鲜王朝创设第一支新式军队——别技军，在日本教官的领导下进行训练。这支部队在次年的壬午兵变时被歼灭。

1922年 抗日独立运动家、天道教领导人孙秉熙（1862—1922）去世。天道教是韩国出现的第一个新兴宗教，初名东学，后称天道教，其源概出于始祖“道虽天道，学则东学”一语。

1957年 第一届“韩</description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517001700881</guid>
			<title>车银优将在韩日举行安可粉丝演唱会</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517001700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月18日电 经纪公司Fantagio近日表示，旗下歌手兼演员车银优将在韩国和日本举办歌迷演唱会安可演出“2024 Just One 10 Minute - Mystery Elevator”。

车银优今年2月和3月分别在韩国和日本首次举行单独粉丝演唱会，此次安可演唱会分别于6月29日至30日在日本横滨体育馆，7月6日在首尔奥林匹克公园SK手球竞技场举行，届时他将展现进一步升级的舞台。

“Just One 10 Minute”是车银优的代表性公演品牌，也是他出道以来规模最大的个人巡演。该巡</description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2024 08:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517006300881</guid>
			<title>韩国五一八民运44周年纪念仪式今举行</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517006300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社光州5月18日电 韩国五一八民主化运动44周年纪念仪式将于18日上午10时在光州国立五一八民主公墓举行。



国家报勋部将今年的纪念仪式主题定为“五月，希望之花盛开”。五一八民运有功人员或其遗属代表、政府人士、学生和市民代表等2000余人将参加。据悉，执政党国民力量、最大在野党共同民主党、祖国革新党、改革新党、绿色正义党和进步党等朝野议员和当选议员也将悉数出席。



五一八民主化运动又称光州民主化运动，于1980年5月18日在光州发生，是当地民众要求推翻军事独裁政府、还政于民的一次民主抗争运动</description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2024 06:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240502005300881</guid>
			<title>2024年5月18日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240502005300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1915年 诗人徐廷柱（1915—2000）出生。

1935年 抗日独立运动家李振武（1900—1935）去世。

1946年 美军搜查朝鲜共产党总部，并下令停止发行《解放日报》，关闭印刷厂“朝鲜精版社”。

1961年 国务总理张勉主持召开第69次临时阁议（国务会议），决定时任内阁成员全部下台，并将政权交给五一六军事政变势力临时设立的国家最高权力机构——军事革命委员会。

1961年 张勉内阁成员全部辞职，随后美国政府发表声明，表示支持当局政变。

1963年 韩国第一位西医吴兢善（1878—196</description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517006400881</guid>
			<title>韩国前总统文在寅回忆录面市</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517006400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月17日电 17日，韩国前总统文在寅的回忆录《从边缘到中心》在其卸任两周年之际正式上市。



文在寅在回忆录中重点讲述为实现韩半岛无核化，在朝美之间“斡旋”过程中感受到的苦衷。他在书中评价道，自己同朝鲜国务委员长金正恩进行的三次韩朝首脑会晤的过程是成果，并对朝美河内峰会以“核谈判”破裂结束深表遗憾。





他对金正恩去年将韩朝定性为敌对关系深表遗憾，并强烈谴责朝鲜2020年6月16日炸毁韩朝联络办公室（联办）一举，强调朝鲜应懂得克制不正常的疯狂行径。他还对现政府外交、安保政策提出严厉批</description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2024 21:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517006200881</guid>
			<title>尹锡悦：放宽科研预算审批条件 全力挽救生育率</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517006200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月17日电 韩国总统尹锡悦17日在中央政府世宗办公楼主持召开国家财政战略会议时指示全面废除科学研究与试验发展（R&amp;D，下称“科研预算”）预可行性研究，并重新讨论低生育应对项目的结构性问题。



尹锡悦重申将明年度科研预算预算增至历史最高水平的方针，强调只有经济实现快速增长，国民感受到的自由和福利水平才会大幅提升。他还指示各部门致力于扩大税收支持和规制改革，努力打造公平的劳动市场，从而让企业增长的果实惠及广大民众。

尹锡悦还要求各部门为克服低生育率问题全力以赴，并指示重新检查涉应对低生育问</description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2024 19:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517006100881</guid>
			<title>驻韩美军公布去年5月F-16战机坠毁事故原因</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517006100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月17日电 美国空军第七航空队17日公布调查报告称，驻韩美军一架F-16战斗机去年5月6日在韩国京畿道平泽市乌山空军基地附近农田坠毁的原因与电路系统故障和气象条件密切相关。



根据调查，事故发生时，在云层中飞行的F-16战机内部出现部分停电。在云层影响驾驶舱视野的情况下，仪表系统没有正常运行，飞行员无法确认地平线位置，因而导致战机无意中下降到较低的高度，飞行员在飞机坠毁前弹射逃生。

就同年12月另一架F-16战机在进行例行训练时坠入群山市附近海域，以及今年1月31日一架F-16战机在忠</description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2024 19:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517005100881</guid>
			<title>2024年5月17日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517005100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲朝鲜向东部海域发射弹道导弹

韩国联合参谋本部17日表示，朝鲜当天向东部海域发射弹道导弹。军方正在分析导弹型号、飞行距离等具体参数。这是朝鲜时隔25天再次发起武力挑衅。朝鲜上月22日发射属于短程弹道导弹（SRBM）的600毫米超大型火箭炮弹。

▲日本驻韩大使水嶋光一抵韩履新

日本新任驻韩大使水嶋光一17日抵韩履新。他当天在金浦机场下机后表示，韩国是日本共同应对国际社会众多课题的重要伙伴。在两国首脑的领导下，韩日关系去年以来持续发展，作为日本驻韩大使，他将竭尽全力。

▲韩公调处处长人选：将不设禁区</description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2024 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517006000881</guid>
			<title>韩联参：朝鲜向东部海域发射数枚短程弹道导弹</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517006000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月17日电 韩国联合参谋本部（联参）17日表示，朝鲜当天向东部海域发射数枚短程弹道导弹。

联参表示，军方捕捉到朝鲜当天下午3时10分许在江原道元山一带向东部海域发射数枚疑似短程弹道导弹（SRBM）的飞行物，导弹在飞行约300公里后落入海中。联参称，军方在朝方射弹后立刻探测到发射情况并进行追踪和监视，并与美日两国紧密共享相关情报，目前正综合分析导弹具体参数。

联参称，朝鲜射弹是严重威胁韩半岛和平与稳定的挑衅行为，韩方对此予以强烈谴责。军方将基于坚固的韩美联防态势密切注视朝鲜的各项活动，保持</description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2024 17:26:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240517005900881</guid>
			<title>韩中丝路电商嘉年华在首尔举行</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240517005900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔5月17日电 2024韩中丝路电商嘉年华17日在首尔举行。



该活动旨在展示韩国中小企业与中国消费者直接交易的平台与愿景。韩国执政党国民力量议员洪硕晙、中国驻韩国大使馆经济商务处公使衔参赞王治林等党政人士，以及韩中企业家等300余人到场参加。



韩中丝绸之路国际交流协会会长李先虎致辞时表示，协会为激活韩中电商发展专门启动了韩中丝路电商直播基地，帮助中小企业通过网红直播同中国消费者直接交流。王治林致贺词时表示，中国电商市场的快速发展将为两国消费者和企业创造机遇。中韩互为重要贸易伙伴，应携</description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2024 17:21:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>