<?xml version='1.0' encoding='utf8'?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>YonhapNews</title>
		<link>https://cn.yna.co.kr</link>
		<description>YonhapNews</description>
		<lastBuilldDate>Sun, 28 Apr 2024 12:03:05 +0900</lastBuilldDate>
		<generator>YNA Feed Generate System</generator>
		<item>
			<guid>ACK20240428000300881</guid>
			<title>现代汽车起亚在京与百度签署智能车战略合作协议</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240428000300881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月28日电 现代汽车、起亚27日在中国北京优山美地酒店签署有关智能网联汽车的战略合作框架协议。

现代汽车未来汽车平台（AVP）本部长宋昌贤（音）、百度智能驾驶事业群组（IDG）总裁王云鹏出席签约仪式。现代汽车和起亚介绍，根据两大公司引领瞬息万变的中国智能网联汽车市场，为其提供创新价值的共同目标和挑战理念而签署了此次合约。

现代汽车和起亚将与百度一道在智能网联汽车、无人驾驶、智能交通系统、云计算等领域构建全新商务生态系统。为应对中国更趋严格的数据管制，双方还决定开发利用百度智能云的法规遵从</description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 11:56:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240428000100881</guid>
			<title>韩国票房：《犯罪都市4》观影人次破300万</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240428000100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月28日电 据韩国电影发行商ABO娱乐27日消息，本土片《犯罪都市4》累计观影人数当天下午超过300万大关。

《犯罪都市4》观影人数当天上午超过200万，下午随即就突破300万。截至26日，该片累计观影198.6余万人次，仅一天就增加100多万。

继《旺卡》和《破墓》后，这是今年第三部观影人次破300万的电影。其中，《犯罪都市4》观影人数在最短时间内超过300万，与去年跻身千万观影行列的《犯罪都市3》速度持平。

截至当天下午，《犯罪都市4》预售票房占比91.4%，排名第一，预计28日观</description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 10:05:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240428000200881</guid>
			<title>朝鲜：将按计划落实监视美国军事妄动的太空侦察任务</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240428000200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月28日电 朝鲜国家航空宇宙技术总局27日在朝中社发表发言人谈话称，美国在朝鲜半岛（韩半岛）和周边地区大举拉拢太空军，以先发制人的核武攻击为目标，推动太空军事化。朝鲜为提高对美国和敌对势力的军事妄动及侵略企图进行监视的太空侦察能力，将按计划落实重大任务。

朝鲜谴责称，将太空军事化的美国霸权主义企图是当前国际和平的最大威胁。美国的该企图在朝鲜半岛地区最为明显暴露，本月12日至26日韩美进行太空联合演习，因美国盲目危险的太空军事化策动导致包括朝鲜半岛在内的亚太地区的战略失衡，国家之间走向战争的</description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 10:03:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240417004700881</guid>
			<title>2024年4月28日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240417004700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1545年 朝鲜王朝中期名将李舜臣出生（1545—1598）。

1896年 韩国首位女西洋画家罗蕙锡出生（1896—1949）。

1920年 朝鲜王朝高宗之子英亲王李垠与日本王室成员李方子成婚。

1926年 韩国抗日独立运动家宋学先试图刺杀“朝鲜总督”斋藤实失败。同年7月23日，宋学先被判处死刑，1927年5月19日在西大门刑务所就义。

1960年 辞去副总统职务的李起鹏与家属一同自杀身亡。在3月15日第四届总统大选中，执政党候选人李承晚和李起鹏凭作票舞弊当选正副总统。此举引发全国反政府、反独裁</description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240425004400881</guid>
			<title>2024首尔汉江无人机灯光秀27日开幕</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240425004400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月27日电 2024年汉江无人机灯光秀将于27日在首尔松坡区蚕室汉江公园和广津区纛岛汉江公园开幕，届时1000架无人机将把汉江夜空点缀得更加华美绚丽。

本次盛会共分五场，首场表演将于当晚8时在蚕室汉江公园举行，持续15分钟，主题为“享受享首尔的一切”（Enjoy All That Seoul），以独特方式呈现首尔的多样魅力。观众可在汉江公园附近免费观赏，活动可能因天气原因推迟或取消。

正式演出之前还将举行一场文化艺术演出活动，预计于27日晚7点开始。该活动也是“2024首尔节”（5月1日</description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240424002900881</guid>
			<title>HYBE音乐节最终演出阵容出炉 朴轸永在列</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240424002900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月27日电 据经纪公司HYBE近日消息，歌手朴轸永将出演将于6月15至16日在仁川迎仕柏度假城出演公司举办的音乐节“Weverse Con Festival”。

HYBE发布的第三批演出阵容包括朴轸永、10cm、PLAVE、TOMORROW X TOGETHER（TXT）、徐恩光&amp;任炫植，以及日本人气音乐组合YOASOBI。

音乐节将给对韩国流行音乐产生巨大影响的艺人安排献礼舞台“Tribute Stage”，朴轸永将作为主人公亮相。朴轸永自1994年出道以来，凭借无数热曲和时尚服装引领</description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 08:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240416003200881</guid>
			<title>2024年4月27日韩国历史上的今天</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240416003200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
1902年 抗日独立运动家蔡世允出生（1902—1973）。

1926年 朝鲜王朝第27代国王纯宗驾崩后，高宗之子英亲王李垠继承王位。

1960年 韩国总统李承晚下台后外长许政代理总统职务。

1968年 位于首尔世宗路光化门广场的李舜臣铜像揭幕。

1971年 在第7届总统选举中，朴正熙力压新民党候选人金大中再次当选总统。

1989年 韩政府公布盆唐、一山新城开发计划。

1992年 韩国与塔吉克斯坦建交。

2002年 新千年民主党顾问卢武铉当选同党总统候选人。

2003年 第10次韩朝部长</description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426004800881</guid>
			<title>防弹快闪店在首尔亮相 大批粉丝云集</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426004800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 韩国男团防弹少年团（BTS）快闪店“BTS POP-UP : MONOCHROME”26日在首尔城东区一工作室开业，来自全球各地的粉丝云集，现场人山人海。



快闪店在防弹全员入伍服役期间开放，以“将防弹与阿米（防弹粉丝群）的珍贵回忆送往全世界”为主题，展出从未公开的成员黑白照海报、周边、服饰等。快闪店于上午11时开门营业，但早在上午9时30分已有500多名粉丝排起长龙。

来自各地的粉丝用包、T恤将自己装扮成象征防弹的紫色，甚至还有粉丝将头发染成紫色，等待入场时与防弹成员照片</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 21:15:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426005100881</guid>
			<title>大邱市长洪准杓出席成都世园会开幕式</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426005100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社大邱4月26日电 据韩国大邱市政府26日消息，应中国成都市委书记施小琳的邀请，大邱市长洪准杓当天出席2024年成都世界园艺博览会开幕式。

包括大邱市在内，共有39座海外城市受邀参加本届世园会。访华期间，洪准杓还出席了成都市主办的国际城市可持续发展高层论坛。他表示，将与成都市政府在经济、产业、文化等多个领域不断深化合作。

大邱市和成都市于2015年正式缔结友好城市关系。（完）



 yhongjing@yna.co.kr

【版权归韩联社所有，未经授权严禁转载复制和用于人工智能开发及利用】</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 21:04:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426004900881</guid>
			<title>韩美举行第12份防卫费分担协定首轮谈判</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426004900881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 韩美日前正式启动第12份防卫费分担特别协定（SMA）谈判，开始就2026年以后驻韩美军驻扎经费中韩方承担的数额进行协商。

韩国外交部官员26日表示，第12份防卫费分担特别协定第一轮谈判23至25日在夏威夷檀香山举行，双方就防卫费分担问题阐明各自立场，但具体内容不宜公开。该官员表示，韩美将随时就协定进行磋商，下一轮谈判日程和地点尚未敲定。

韩国外交部防卫费分担特别协定谈判代表李泰雨、美国国务院政治军事事务局负责安全谈判与协定的首席顾问琳达·施佩希特（Linda Specht）分</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 21:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426005000881</guid>
			<title>HYBE驳斥ADOR代表闵熙珍记者会言论</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426005000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 经纪公司HYBE于26日向媒体发送立场文件，驳斥旗下子公司、女团NewJeans东家ADOR的代表闵熙珍前一天在记者会上发表的主张。



就闵熙珍试图从HYBE处篡夺ADOR经营权的疑点，HYBE表示，公司在聊天记录和工作日志中发现闵熙珍方面以同一目的进行了数月的相关讨论。对于闵熙珍将有关交谈内容称作“玩笑”或“私人谈话”一事，HYBE指出，多次在第三方介入的情况下进行的交谈并非私人谈话。与闵熙珍谈论夺权问题的ADOR副代表是注册会计师，具备企业股权结构方面的专业知识，曾参与H</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 20:54:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426004700881</guid>
			<title>详讯：韩五大医院将集体休诊 政府坚持医改</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426004700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 韩国五大医院的教授们决定每周休诊一天后，政府就此表示遗憾，并重申坚持推行医疗改革的决心。政府和医界围绕医学院扩招的矛盾不断加剧。



据政府和医界26日消息，五大医院（首尔大学医院、世福兰斯医院、首尔峨山医院、三星首尔医院和首尔圣母医院）教授们每周将休诊一天，暂停门诊和手术。尽管如此，但面向急诊危重患者和住院患者的诊疗工作不会间断。

具体来看，首尔大学医院和世福兰斯医院的教授将于本月30日休诊一天。世福兰斯医院截至下月底将每周定期停诊一天。首尔峨山医院教授将于下月3日暂停门诊</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 19:44:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426003800881</guid>
			<title>2024年4月26日韩联社要闻简报-2</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426003800881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
▲尹锡悦和李在明29日在总统府举行会谈

韩国总统尹锡悦和最大在野党共同民主党党首李在明将于29日下午2点在首尔龙山总统府举行首次会谈。总统室政务首秘洪哲镐和共同民主党党首秘书室室长千俊镐26日举行了“尹李会”第三次筹备工作会议，之后公布该结果。会谈将以茶话会而非午餐会的形式进行，议题不限，可自由讨论。

▲韩五大医院教授决定每周停诊一天

韩国五大医院（首尔大学医院、世福兰斯医院、首尔峨山医院、三星首尔医院和首尔圣母医院）的教授决定每周将休诊一天，暂停门诊和手术。尽管五大医院教授每周休诊一天，但将维持</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 18:00:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426003700881</guid>
			<title>一涉嫌在仁川机场抢劫9万美金中国人落网</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426003700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社仁川4月26日电 仁川国际机场警察团26日表示，一名在仁川机场抢劫9万美金后逃跑的中国人A某被捕，警方正在追捕其另一名同伙。

警察团表示，A某涉嫌于20日上午7时12分许在仁川机场第一航站楼三楼与其同伙B某一道抢夺一名40多岁的贸易商C某装有巨款的箱包。两人向C某脸部喷射喷雾后抢走其装有9万美元的皮包，并搭乘机场快线逃往金浦国际机场。

B某当天中午12时左右在金浦机场搭乘班机逃往上海，A某独自留在韩国，辗转于大田、忠清南道公州等地，并于前一天在仁川落网。A某被抓时，帮助他逃逸的一名50多岁中国</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 17:56:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426004400881</guid>
			<title>尹锡悦提名吴东运为新任公调处处长</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426004400881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 韩国总统办公室发言人金秀卿26日在记者会上表示，总统尹锡悦当天提名吴东运律师为新任高级公职人员犯罪调查处（公调处）处长。

吴东运毕业于首尔大学德语系，1998年在釜山地方法院开启公务员职业生涯，担任实习法官。他其间还在首尔高等法院、宪法法院、蔚山地方法院、水原地方法院城南分院担任过法官。

总统室方面就提名理由表示，由于被提名人需经人事听证会审核，总统室进行了慎重的研讨。吴东运20年间在法院的多个领域积累了丰富的庭审经验和专业知识，是公调处处长的合适人选。

前任公调处处长金镇</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 17:14:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426003600881</guid>
			<title>韩军拟采购标准3防空导弹加强拦截能力</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426003600881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 韩军计划引进标准三型防空导弹“SM-3”，以有效拦截高度超过500千米的弹道导弹。

韩国防卫事业厅26日在国防部大楼举行第161届防卫事业推进委员会会议，并作出上述决定。该导弹引进项目预计将持续至2030年，总经费为8039亿韩元（约合人民币42亿元）。

根据美产SM-3单发价格为200亿韩元估算，预计引进数量约为40枚。这些SM-3将被搭载至韩国海军“宙斯盾”驱逐舰上。弹道导弹的飞行分三个阶段，即上升段、中段和末段，而SM-3能够有效进行中段拦截。

防卫事业厅表示，期待通</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 17:02:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426002700881</guid>
			<title>韩国防部公布部队教材涉独岛内容监查结果</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426002700881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 韩国国防部26日公布了对部队思想教育教材中涉独岛内容的监查结果，并表示对该教材出版当时的4名负责人给予“警告”和“注意”处分。

国防部去年年底发行并向一线部队发放的思想教育教材将韩国固有领土独岛列为“存在主权纷争的地区”，与政府坚持“独岛不存在领土争端”的立场背道而驰，引发争议。国防部随后全数回收已发放的教材，并着手对教材内容和发行过程进行监查。

国防部通过为期3个多月的监查，重点了解了涉及独岛相关表述的原由、韩半岛地图中独岛标记遗漏的原由、教材编写和审校等过程是否合理到位等</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:46:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426003000881</guid>
			<title>韩国访问年欢迎周在仁川机场开幕</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426003000881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社仁川4月26日电 韩国文化体育观光部与韩国访问年委员会26日在仁川国际机场举行“2024韩国访问年”纪念欢迎周的开幕活动。

此次欢迎周主要面向在本国黄金周期间访韩的中国和日本等外国游客，将运营至下月10日。主要活动包括在仁川、金浦、金海和济州国际机场设欢迎展位向游客赠送礼物；设立以韩国传统风俗画为主题的拍照区；向外国游客提供折扣券和纪念品“欢迎礼包”；安排专职人员用英语、汉语、日语提供韩国交通、饮食、购物等信息。

文体部第二次官（副部长）张美兰、访问委委员长李富真和仁川机场公社社长李鹤宰共同出</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426003100881</guid>
			<title>起亚一季度营业利润同比增19.2%创新高</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426003100881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 起亚26日发布业绩报告，经初步核实公司第一季度营业利润同比增加19.2%至3.4257万亿韩元（约合人民币180.7亿元），创下历年单季新高。销售额同比增加10.6%，为26.2129万亿韩元。

当季营业利润较韩联社旗下金融信息子公司联合Infomax统计的市场预期（2.8537万亿韩元）约高20%。营业利润率13.1%，同样为历年单季之最；净利润同比增加32.5%，为2.8091万亿韩元。

同期，起亚全球销量为76.0515万辆，同比减少1%。其中本土和海外销量分别为13.</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<guid>ACK20240426003200881</guid>
			<title>详讯：尹锡悦和李在明29日在总统府举行会谈</title>
			<link>https://cn.yna.co.kr/view/ACK20240426003200881?input=rss&amp;section=news</link>
			<description>
韩联社首尔4月26日电 韩国总统尹锡悦和最大在野党共同民主党党首李在明将于29日下午2点在首尔龙山总统府举行首次会谈。



总统室政务首秘洪哲镐和共同民主党党首秘书室室长千俊镐26日举行了“尹李会”第三次筹备工作会议，之后公布如上结果。会谈将以茶话会而非午餐会的形式进行，议题不限，可自由讨论。

洪哲镐说，总统希望听取李在明代表的更多想法，李在明代表则希望不拘泥于议题尽快会面，根据双方的意愿，商定举行茶话会。愿双方通过坦诚交流，为解决施政难题创造契机。

届时，总统室方面将有秘书室室长、政务首席、公报</description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:46:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>